{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "合約到期", "question": "Q: 雙方有簽訂工程合約，載明應完工日，但對方公司沒有完成，經多次催告不理後，存證信函告知終止合約，但對方不承認終止合約，也不出面協商。那我方公司是否可以主張合約終止呢？", "answer": "A: 您好： 有關台端所詢涉及契約履行之問題： 民法第258條規定：「 解除權之行使，應向他方當事人以意思表示為之。 契約當事人之一方有數人者，前項意思表示，應由其全體或向其全體為之。 解除契約之意思表示，不得撤銷。」 民法第502條規定：「 因可歸責於承攬人之事由，致工作逾約定期限始完成，或未定期限而逾相當時期始完成者，定作人得請求減少報酬或請求賠償因遲延而生之損害。 前項情形，如以工作於特定期限完成或交付為契約之要素者，定作人得解除契約，並得請求賠償因不履行而生之損害。」 民法第503條規定：「 因可歸責於承攬人之事由，遲延工作，顯可預見其不能於限期內完成而其遲延可為工作完成後解除契約之原因者，定作人得依前條第二項之規定解除契約，並請求損害賠償。」 依民法規定，如因對方逾期完成，可主張解除契約並請求損害賠償。 如有任何問題，歡迎與本事務所聯繫。 永衡法律事務所 吳佳潓律師 網址：http://www.eap86.com Line官方帳號即時諮詢：https://lin.ee/dD0oNN9 連絡電話：02-2751-5156"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "合夥人要退夥該如何處理", "question": "Q: 請問我朋友邀我一起合夥開烤肉， 當初他說我55000朋友出65000。 「買設備食材」 目前生意其實不錯。 但是因很多想法都不同經常爭執 覺得很煩。 因此我想退夥。但是朋友卻說要求退夥之人不得拿回當初投資金額？ 對了當初房租押金也是朋友先付的！ 重點朋友之前有自己經營過 還跟我借款也未還」 這次換地點開 所以約我投資。 想請問我真的不能拿回自己的錢嗎？", "answer": "A: 您好： 有關所詢問題涉及民法合夥之退夥問題： 依據民法第689條規定：「退夥人與他合夥人間之結算，應以退夥時合夥財產之狀況為準。 退夥人之股分，不問其出資之種類，得由合夥以金錢抵還之。 合夥事務，於退夥時尚未了結者，於了結後計算，並分配其損益。」 依據民法第690條規定：「合夥人退夥後，對於其退夥前合夥所負之債務，仍應負責。」 基於上開民法規定，退夥時之結算應以合夥財產之狀況為準。據您所陳述目前合夥生意不錯，故退夥結算時之金額未必低於原先投資金額。但因尚須更詳足之資料為判斷，為保障您的權益，歡迎與本事務所聯繫，謝謝。 永衡法律事務所 吳佳潓律師 網址：http://www.eap86.com Line官方帳號即時諮詢：https://lin.ee/dD0oNN9 連絡電話：02-2751-5156"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "總部糾紛", "question": "Q: 本人因與總部加盟合約到期未續約，但總部持續供貨給我，半年後告知要不要續約，2天後確定沒要續約立即拆招牌停業，但後續被總部求償150萬，他們認為我沒合約使用它們的招牌，他們持續賣我原物料純屬商業行為，目前1審法官判我賠150萬，請問上訴2審翻盤率高嗎？謝謝！", "answer": "A: 您好，依您所述，是否可以使用總部的招牌？如可以，使用期間長短？持續供貨的法律上意義為何？是否需賠款？賠款金額是否過高等等？這些問題，在第二審應有爭執及主張的空間，由於此部分涉及事實經過(例如契約條款如何約定)及雙方具體主張內容，無法一概而論，建議將判決書、契約等文件準備齊全，並向專業人士(例如律師)諮詢，再進一步評估上訴策略及翻盤可能性，以確保權益。 以上簡要答覆，如果仍有疑問，歡迎與本事務所聯絡。 林慈政律師 德霖謙煦法律事務所 403018台中市西區台灣大道二段2號13樓之6 Tel: (04)2201-2830 Email: tj.lin@kllaw.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "公司車擦撞公司車", "question": "Q: 請問我開公司車，在車場不小心擦撞到公司的另一台，維修費用13萬，因同公司車不能報保險，保險也不能接受同公司車撞的理賠案件，老闆要我全負責13萬，這樣合理嗎？當天工作17多小時精神不濟在車場擦撞到的", "answer": "A: 您好 1、對方開出來的維修費用如果沒有扣掉折舊，金額不合理 2、除非是車子本身有問題，否則精神不濟造成車禍是您的責任，但加班超時可以申請加班費，違法超時工作也可以向勞工局檢舉或申訴 3、本律師處理過不少跟您類似的案件，如果需要協助，建議加LINE ID：lightkkao諮詢 （本平台屬於匿名詢問，本人僅提供一般性、原則性的法律建議，故並非代表本人與發問者成立委任關係，或為發問者背書） 高維志律師（國立臺北大學法學碩士）LINE ID：lightkkao(律師本人)（加Line請務必告知：姓名、電話、居住縣市、發問文章的網址）。1、擅長美容產品等各種消費糾紛、離婚監護權扶養費、民事債務問題。2、擅長刑事案件辯護、妨害名譽告訴、詐欺求償。3、擔任多間公司的法律顧問，提供法令諮詢、審閱合約等服務。4、FB粉絲專頁：https://reurl.cc/WLzgmk"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "負責人更換時新舊任責任歸屬", "question": "Q: 律師您好，我有一個朋友他幫親戚當人頭成立「有限公司」 但實際上他沒參予公司運作。 現在公司因股東結構變更，導致要變更負責人。 請問變更後，之前已簽訂的所有契約等，其協議內容是否由新的負責人自動接續其契約內容？還是需要在我朋友卸下負責人時，與新的負責人簽訂「切結條款」，避免新負責人在日後若有不履行契約時，相關責任甚至是罰則等，在不預期的情況下歸咎到我朋友身上。 還望律師指導，謝謝。", "answer": "A: 您好: 如您所述，您朋友幫親戚當人頭成立「有限公司」，但實際上他沒參予公司運作。現在公司因股東結構變更，要變更負責人。由於公司為法人之一種，於法令限制內，有享受權利、負擔義務之能力。也就是說，公司的權利義務關係依法歸屬於公司，不因法定代理人（即所謂之「負責人」）變更而受影響（不論該負責人是否為人頭），因此公司在變更負責人前已簽訂的所有契約等不會因為法定代理人變更而有任何影響，因為契約主體都是公司，而非法定代理人個人，新的法定代理人自然要為公司繼續履行契約內容。 至於若擔心在您朋友為人頭擔任有限公司負責人期間，公司有任何問題，比如積欠勞健保或稅款，仍可與其親戚簽訂契約書，釐清其與親戚間存在借名登記契約關係，未干涉公司一切運作，僅為出名人，一切公司事務與其無涉。另外，請新任負責人以公司名義簽訂切結書，擔保公司在變更負責人並無積欠勞健保與稅款，若有，公司願意自行負擔。公司亦未擅以您朋友個人名義擔任連帶保證人。之後才能向勞保局、健保局及國稅局主張。 以上仍視個案而定，建議您向專業法律人士為法律諮詢，以免延宕權益。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "沒履約", "question": "Q: 我家是傳統的四層樓舊公寓，是民國66年蓋的 當初是我家出其中一塊地，跟鄰居A也出一塊地 跟建商合建的，當時A說他有買地，但還沒過戶完成，有出示他買地的合約給我們看，，讓我們信以為真，以為他是有地的，才與A合建，所以房子座落在兩塊地號上，我家原本的地有持分給A,但A說他土地跟原地主還沒過戶完成，要晚一點辦完過戶後，在將他的地也持分給我家，但就一直拖著沒辦到現在 去年，A的原地主的繼承人來說，我家房子有一半蓋在他家的地上，(就是A拿來合建的那塊)，告我們拆屋還地及不當得利，A上法院一樣拿出當時的買地合約，但合約不被法院承認，以致官司輸了，在經由法院判決，我才知道A的合約有問題，官司已敗訴！A現在也不認帳了 請問… 1.我想告A，時效是由房子蓋好算起，還是經法院判決後，我才知道被A騙算起？ 2.由於A並沒履約，導致我被原地主請求不當得利及每月租金，我能向A求償嗎？ 能主張塗消持分給A的土地協議無效，請求返還嗎？", "answer": "A: 您好, 訴訟重要的是講求證據，如您主張相信合建合約為真，待判決後方確知為假，如無其他事證推翻您的說詞，時效或可以判決起算。因假合約或對方違約造成您的損害，您是可以向對方求償（如不當得利及月租，並請求返還合建多分配的持分）。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "簽約離職是否要付違約金", "question": "Q: 朋友在甜點工廠上班，當初簽約一年的話每個月薪水有簽約金2000,現在做了半年要離職，公司要求要把簽約金還回去，請問一定要還嘛", "answer": "A: 您好： 如您所述，您朋友在甜點工廠上班，當初甜點工廠給予簽約金，甜點工廠的真意除了係招募您朋友能到工廠任職之誘因外，並具有導引您朋友須任職滿一年之目的，故該簽約金之授受，並非單純以無償移轉財物為目的，實係期望您朋友能至甜點工廠任職，並服務滿一年之期間，應認為屬附解除條件之法律行為，而以您朋友任職未滿一年離職為其解除條件，若您朋友在甜點工廠服務未滿一年即行離職，屬解除條件成就，則甜點工廠給付前開簽約金之原因即當然失其效力，您朋友當然負有返還已領受的簽約金之義務。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "玩偶以及玩偶商品設計代工", "question": "Q: 您好 近期有接案玩偶及玩偶周邊商品(例如明信片)的設計，因委託方在其他地方跟別人告知由我方設計的商品可以高價出售，故我方得知後告知委託方請勿散播此商品可以高價出售之訊息。 目前與委託方達成「未完成之稿件不繼續進行，委託方不用支付未完成稿件之款項，以及稿件所有權仍在我方」的共識，委託方要求擬定合約書。 請問這種情況下所擬定的合約書，具有法律效力嗎?", "answer": "A: 您好, 合約只要是有權簽訂之雙方，就重要事項達成協議，只要不違反公序良俗或法律強制規定，就可以對方雙方生效。因此，如 貴方與委託方達成「未完成之稿件不繼續進行，委託方不用支付未完成稿件之款項，以及稿件所有權仍在我方」的貴方，所擬定合約書就會對雙方生效。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "賠償", "question": "Q: 請問在寵物店上班 活體因為員工疏忽造成死亡 店家能夠要求賠償嗎 一個月薪水三萬元。 隔月直接全扣掉", "answer": "A: 您好： 依照勞動基準法(以下簡稱勞基法)第22條第二項之規定：「工資應全額直接給付勞工。但法令另有規定或勞雇雙方另有約定者，不在此限。」；勞基法第26條之規定：「雇主不得預扣勞工工資作為違約金或賠償費用。」；另依勞動部111年03月14日勞動條2字第1110140080號函：「一、查本法第22條第2項規定所規範者，係工資應全額、直接給付，爰凡雇主於勞動契約約定之日期未給付或未全額給付勞工工資，縱於事後補給，不論是否為全額或差額，均應以違反該項規定論處。⋯⋯」，如您所述，員工在寵物店上班，因為員工疏失造成活體死亡，店家能否要求賠償，依法，店家是可以向員工請求賠償的。但依上開規定及勞動部函文解釋意旨，即便雙方存在損害賠償爭議，店家仍不得預扣勞工工資，除非店家有與員工約定工作守則，並經員工同意損害賠償能夠直接從薪資內扣除，則以雙方約定為主。若店家逕自將員工應領之下月薪水予以扣除，而未在發薪日給付則屬違反勞基法第22條第2項之規定，主管機關可依勞基法第79條第一項第一款之規定處以店家新台幣二萬元以上一百萬元以下罰鍰。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "買方採購訂單所附加條款刪除", "question": "Q: 買方於採購訂單所附加條款，若賣方立場不同意相關條款規定時，直接手劃刪除線並回簽訂單，是否具有法律效力?! 刪除條款處是否需要買賣雙方用印或主管簽章才具有法律效力?! 或者需另加蓋「不同意此條款之內容，即刪除」等字樣印章，也具有法律效力?!", "answer": "A: 您好: 如您所述，買方的採購訂單性質應屬其對賣方「要約」的意思表示（即客戶要求以該採購訂單的內容和貴公司成立契約），若經貴公司承諾（即回簽），則依民法第153條第1項：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。」之規定，買賣雙方即應受到該採購訂單的內容所拘束。 但因賣方在回簽訂單的同時，將其不同意之條款直接手劃刪除線劃除，則依民法第160條第2項：「將要約擴張、限制或為其他變更而承諾者，視為拒絕原要約而為新要約。」之規定，該回簽訂單的內容即轉換成賣方對買方的要約，是以，若無民法第161條第1項：「依習慣或依其事件之性質，承諾無須通知者，在相當時期內，有可認為承諾之事實時，其契約為成立。」之情形者，該回簽訂單的內容，恐有不能拘束買方，因此，刪除條款處的採購訂單原則還是需要經過買方同意方具有法律效力。由買方加蓋「不同意此條款之內容，即刪除」等字樣印章傳回給賣家，則確認雙方就買賣契約意思表示不能合致，契約並無成立。 以上仍視個案而定，建議您向專業法律人士為法律諮詢，以免延宕權益。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "租賃糾紛-純租車案例", "question": "Q: 以下為111年發生的案例，想請眾律師解答，謝謝。 事發經過: 甲方為某租賃公司，乙方為承租公司(代表人是我)。今年因為車禍事故出險理賠紀錄6次。被XX產險拒保，甲方無法找到其他產險業者投保各種保險，後由甲方租賃車業務端傳一份長租車輛結清試算報價給我，單方面的終止租約，還跟乙方求償依契約所規定提前解約之內容，違約金金額為129,600。 我的立場: 細閱租賃契約保險規章內容，僅一條說明為(如承租人出險率過高時，出租人有權視實際狀況以書面通知協商調整租金，承租人應無條件按調整後之租金給付。) 但並未提及被拒保時無法繼續承租時，雙方的損失賠償辦法。 Q1:現在甲方單方面要求違約金給付金額129,600是否合理? Q2:由於簽約後乙方有繳納90,000保證金，若到時候甲方不願退還保證金，我該如何處理?", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第153條：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。」規定。 雙方只要對於契約內容的意思表示一致，契約即屬成立，雙方間的權利義務就要依照契約內容約定，如果其所提出的條件為事先未約定，可毋庸理會其之主張。 消費糾紛您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期返還退款，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "管委會棄舊約、簽新約之問題", "question": "Q: 1.本社區與管理公司合約於今年0630到期，且管委會未於合約到期前與管理公司簽訂新約，按合約內第4條第2款載明「本約屆滿前一個月，一方未與書面通知他方不再續約者，視為本約展期一年」。 2.承上述，管委會主委未能在合約到期前與管理公司簽訂新約，已經照舊約規定執行了3個月，卻又在沒有先行公告、及多數委員不知情的情況下，於9月與管理公司簽訂一年新約(包含大幅調漲薪資)；社區住戶得知後均認為管委會此行為似有不妥，日前於區權會要求管委會說明，卻又得不到答案，眼看新舊管委會即將交接，新管委會可以要求管理公司按照舊約規定執行、不承認新約嗎?", "answer": "A: 希望以下回答能幫助到您： 一、管委會之主任委員代理管委會對外（如本件管理公司）簽立之契約，應於法律規定、規約及區分所有權人授權之範圍內進行： 管理委員會性質應屬執行一定職務之機關，而非意思機關，從部分條文規定也可看出，其應於授權範圍內（法律規定、規約等授權）對外為法律行為，例如公寓大廈管理條例第３７條規定。又前述所謂之執行，其事項即有包含區分所有人會議所決定之事項在內，換言之，管委會僅得就區權會所決議通過之事項範圍內對外為法律行為（例如本件簽約），又主任委員係代理管理委員會之人，其亦應受一定授權範圍之限制，本件可參臺灣高等法院花蓮分院101年度上字第5號民事判決。 二、本件管委會與管理公司所簽訂之新約內容可能影響其他區分所有權人之權利義務甚鉅，如非住戶規約約定得由管理委員會自行決議事項，當應經區分所有權人會議決議通過始得為之，如為管理委員會得決議事項，則視管理委員會有無授權主任委員此部分之行為。 三、您亦可就「主任委員與管理公司所簽訂契約無效」之議案於區分所有權人會議前提出議案，並由具有召集資格之區分所有權人召開區分所有權人會議，進行表決，並經規約約定之人數作成決議，以維護權益。 四、如果主任委員執行職務有造成住戶損害，亦可以民法委任關係求償，以上詳細狀況建議詢問專業律師，就個案討論。 劉鈞豪律師事務所 劉鈞豪律師 免費諮詢專線0422290050 劉鈞豪律師事務所Email：s95631530sss@gmail.com電話：0422290050傳真：0422218360"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "付完定金後封鎖是否視同放棄？", "question": "Q: 您好 我是一名美甲老師 目前發生學生支付完學費後自行把我封鎖了 IG也退我追蹤 請問我是否可以視同學生自動放棄上課權利呢？還是以後學生「可能」跑來跟我要學費我要退給他？目前有點兩難 因為學生的舉動讓我不知道她到底會不會來上課 不知道是否要保留學費和時段", "answer": "A: 您應該繼續履行給付義務，意即為該方保留課程時段，履行您的給付義務，以免他方在來日抗辯您未行給付義務，亦即抗辯您未保留課程時對予他而請求返還學費。而即便對方於來日提出此等抗辯，您亦得以民法第234條抗辯您已提出課程之給付，此為對方拒絕受領，應自行付遲延責任，不德主張解除契約。 參考法條: 第 234 條 債權人對於已提出之給付，拒絕受領或不能受領者，自提出時起，負遲延責任 第 234 條 債權人對於已提出之給付，拒絕受領或不能受領者，自提出時起，負遲延責任 廣信律師事務所 陳柏諭主持律師諮詢專線：05-2869969信箱：poyuchenlaw@gmail.com"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "侵權", "question": "Q: 請問，我家是傳統的四層樓公寓，一層兩戶，總共八戶的40幾年的舊公寓，4樓住戶在我們這棟整個頂樓違建，並在樓梯間就裝設鐵門，所以我們其他住戶並沒辦法可以上去頂樓 住在四樓屋主，在巷子對面棟也有一戶房子在租人，但對面棟的屋子水管壞了，他不修，直接從他家裝設水管從空中到他對面房子裡，變成從原本8戶的用水變成11戶在用，導致我們水壓不足，叫他拆掉，他不拆，說水管是從他家出水，水費是他在繳的! 但水是從1樓的樓梯間由抽水馬達抽到頂樓水塔，抽水馬達吃的是公電 請問，除了違建及不當得利，我能告他什麼？ 竊電嗎？還是該以什麼法條告他？", "answer": "A: 您好： 依您所述，係有關區分所有建物之爭議。民事部分，依民法規定，稱區分所有建築物者，謂數人區分一建築物而各專有其一部，就專有部分有單獨所有權，並就該建築物及其附屬物之共同部分共有之建築物。所謂共有部分，指區分所有建築物專有部分以外之其他部分及不屬於專有部分之附屬物。而抽水馬達，乃一區分所有建築物中，不屬於專有部分之附屬物，應屬於區分所有權人所共有。於您的情況當中，您居住之公寓為一區分所有建築物，4樓住戶將自家水管架設制對面建築物內作供水之用，導致水壓不足，已構成對區分所有權人對共有之抽水馬達正常使用之妨礙，即構成對所有權之侵害，依民法規定，得向4樓住戶請求回復。至於刑事部分，目前無法看出有犯罪之行為之描述。謝謝您的提問。 日新聯合法律事務所 張凱婷律師 TEL：(02)2351-6037FAX：(02)2356-9088"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "廠商削價售我司客源", "question": "Q: 如果我們廠商自己販售我們設備相關產品給我司客源並價格還低售,要如何喝止廠商或提告 或者需與廠商擬定廠商管理契約書", "answer": "A: 您好, 一般與廠商合作製造或販售前，會簽訂保密條款及競業禁止條款，以防止對方販售 貴司設備相關產品給 貴司客源，價格還更低（即低價搶客戶），合約可加註違約金，以防對方違約。 以上回覆僅係依您所述回覆，僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "採購機器到或驗收完成事後補合約", "question": "Q: 律師您好，我司10月份和廠商下單訂貨，因為合約對方遲遲未給，拖到11月初才拿到採購合約，我司法務尚未審閱完畢，也還不知道有無條款要修改，機器就到或且驗收完成，像這樣事後簽合約對公司會有影響或是其他風險嗎?", "answer": "A: 您好, 雙方如就交易內容達成協議，也可能事後補簽合約，惟如 貴司尚未付款及簽約前對方即先到貨， 貴司當可詳細驗收確認機器是否有瑕疵或符合 貴司需求後，再確定是否簽約付款，對 貴司較有保障。 以上回覆僅係依您所述回覆，僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "營業大貨車求償營業損失", "question": "Q: 月初在北二高因內線小貨車未注意前方車況煞車不及往中線閃避撞擊中線自小客造成自小客往外線打滑然後被我撞上（肇事鑑定未出警方初判我方無肇責） 車子目前由我方乙式車險出險先修復並且代位求償車損部分。 大貨車（一年內新車，貸款中）屬自購車靠貨運行屬營業大貨車牌，車子前後扣除假日共修7個工作天（不含假日），修復其間沒車也無法工作完全沒收入。 今天致電給對方詢問營業損失，對方是租賃小貨車有全險，但之前詢問對方保險公司跟我說沒有理賠營業損失這項目但又跟小貨車司機跟我說除非去告民事不然保險公司不受理營業損失這條。 至於營業損失（平均營業額除以工作日）我能拿出前面幾個月在貨運公司跑車的月營業額報表佐證而已，請問我要走民事訴訟嗎？還是怎麼做？", "answer": "A: 您好： 依您所詢，係關於交通事故發生後所生之賠償程序的進行。依民法規定，所謂損害，除所受損害之外，還包括所失利益。又所謂所失利益，係指依通常情形，或依已定之計劃、設備或其他特別情事，可得預期之利益。依您所述，您所自購之大貨車，為您職業、從事送貨運送事業不可或缺之工具，因交通事故之發生，使您所自購之大貨車無法正常為運送貨物之使用，須進廠維修達7個工作天，導致這7個工作天，您無法繼續從事貨物運送以賺取報酬，客觀上為您可得預期之利益，實務上應可獲得賠償。次，就求償的策略，我建議您可先向肇事的小貨車駕駛溝通，若無法達成賠償之共識，由於道路交通事故於起訴前應先經調解，因此您得先向法院聲請調解，調解不成立，得再向法院為起訴，以解決本件紛爭。 日新聯合法律事務所 張凱婷律師 TEL：(02)2351-6037FAX：(02)2356-9088"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "工廠停業致模具無法取回", "question": "Q: 工廠無預警停業,致我司託管之模具無法取回,擬計劃向該工廠提告侵占及損害賠償,請問:除向該工廠之負責人提告外可否一併向其工廠之廠長連帶提告?", "answer": "A: 您好, 有關刑事之侵占告訴或民事之侵權行為連帶賠償責任，如廠長也同時是主要行為人，當可以主張是刑事共犯或民事的共同侵權人而同時向其提供。 刑事之侵占或可主張為業務侵占，相關法條如后請參考： 刑事第 335 條第1項 意圖為自己或第三人不法之所有，而侵占自己持有他人之物者，處五年以下有期徒刑、拘役或科或併科三萬元以下罰金。 第 336 條第2項 對於業務上所持有之物，犯前條第一項之罪者，處六月以上五年以下有期徒刑，得併科九萬元以下罰金。 以上回覆僅係依您所述回覆，僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "顯示卡之網購交易糾紛", "question": "Q: 我在網拍賣一份顯示卡，跟買家說好，匯一半，然後貨到付款一半， 然後我就寄出了，現在買家不匯款怎麼辦", "answer": "A: 您好： 依您所詢，係有關買賣交易履約爭議問題。一般而言，買賣雙方，在出賣人提出交付買賣標的物之前，買受人得拒絕交付買賣價金，也就是所謂的一手交錢，一手交貨，是買賣契約的經典交易型態。在您的情況，由買受人先匯款，貨到後再付尾款的情況，因您以將買賣標的物，也就是顯示卡寄出，交付給運送人，依交易習慣上，您已經合法提出給付，買家即無拒絕給付價金之理由。以下提供可行方式，供您參考。首先先冷靜，與買家溝通解決最快。若仍未受回應，則可詢序向法院聲請核發支付命令、調解等，以盡速解決您目前所遇到之交易糾紛。謝謝您的提問，建議可詢專業律師諮詢，擬定策略，以維護您的權益。 日新聯合法律事務所 張凱婷律師 TEL：(02)2351-6037FAX：(02)2356-9088"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "公車司機開公車出車禍", "question": "Q: 你好，我是公司司機，於執勤期間與小客車發生車禍，最後保險公司賠償13萬加上我額外賠償5萬才跟對方達成和解。 想請問律師，5萬的部分公司有義務幫受僱方分攤嗎？", "answer": "A: 您好： 依您所述，設您所指之公司為公車客運業者。您受雇於公車客運業，從事駕駛公車之工作。而民法上所謂僱用人連帶責任，係為避免被害人求償無門，並升高僱用人之選任監督責任，以維護一般社會之交易安全，但實際上，僱用人對於損害之發生並無任何責任，受僱人仍應負起所謂的最後責任。又實務上所謂受僱人，並不以事實上有僱傭契約者為限，凡客觀上被他人使用，為之服勞務而受其監督者，均屬受僱人。依您的情況，您與被害人達成總合為18萬元的和解金，即被害人受有18萬元之損害，而損害為您所造成，應負起最後責任，故縱使被害人得依僱用人連帶責任，向客運公司求償，客運公司並不承擔任何責任，所以您支出的5萬元，原則上公司並無義務為您分攤。謝謝您的提問，以上供參考，有任何其他疑問，建議可詢專業律師諮詢。 日新聯合法律事務所 張凱婷律師 TEL：(02)2351-6037FAX：(02)2356-9088"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "權利車合約書未依合約履行", "question": "Q: 律師您好: 有相關權利車合約書未依合約履行，想請教是否有什麼好辦法，謝謝 本人在109年的時候資金問題變賣車輛給朋友，(因為貸款中無法過戶)，合約包含一些產生費用(ETC，停車費，罰單) 如產生民事刑事都由朋友去承擔，但是對方後來產生罰單置之不理聯絡不上，監理所強制執行本人扣薪造成困擾 監理所申訴該駕駛人並非本人，監理所回可以主張駕駛人把歸責在駕駛人身上，但是需要駕駛人駕照，但是我卻沒有 想要掛失車牌但是會觸發偽造文書，但是他不依造合約書來走請問還有其他方式嗎?(監理所歸責部分) 詢問律師們是否有可以約束的法條? 是否可以用背信法去民事訴訟對方? 關於上述問題請律師幫我解答，謝謝您們", "answer": "A: 依司法院大法官解釋字第576號解釋意旨： 契約自由為個人自主發展與實現自我之重要機制，並為私法自治之基礎，除依契約之具體內容受憲法各相關基本權利規定保障外，亦屬憲法第二十二條所保障其他自由權利之一種。惟國家基於維護公益之必要，尚非不得以法律對之為合理之限制。 第 153 條 當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。 當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。 您好，本件有無協商或是訴訟空間仍必須就契約內容進一步釐清，以免權益受損，相關細節可持資料與本所進一步討論，本所過去即有處理多起類似案例可供參考。 鴻達法律事務所敬上 tel:0958707464 line:1129tonycheng mail:mybirthdayis1129@gmail.com"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "律師委任書委任人印章真偽", "question": "Q: 1. 原告律師委任書與原告公司負責人常印章不同，委任書依法是否有效? 2. 不動產出租，租約到期前產權出售後，租約是否繼續有效?是否可依租約條文提告承租人? 3. 租約條文明列租約需公證始生效，但多年因故拖延一直未公證，但己簽章交租金，租約是否生效(法律效力?)", "answer": "A: 您好, 1. 原告律師委任書與原告公司負責人印章不同，不知如何不同？只要是公司授權用印的章，不一定需和登記事項卡上的章一樣。 2. 不動產出租，租約到期前產權出售，如果租約沒特別註明，或可適用＂買賣不破租賃原則＂，租約仍繼續有效。 3. 租約不一定是要公證才生效，如已交租金及點交租屋給房客，應已有租賃關係。 以上回覆僅係依您所述回覆，僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "營造公司拖欠款項不回應是否付款", "question": "Q: 1. 本公司於民國111年10月22號上午與某營造代表人員協同施工處之屋主開會，並於會上確認施工內容與施工方式完成。 2. 本公司與某營造於民國111年10月25號協定報價單且也經某營造議價後取得確認回簽並確認以此金額進行其營造所需處理之民宅補強事宜。 ３.本公司已於111年11月15號檢送開立發票某營造進行請款申請，但截至目前一直收不到其款項。 4. 其公司一直用未簽核推拖款項，我們公司可以如何進行後續，以確保款項可收回?", "answer": "A: 您好, 貴司對某營造公司的承攬報酬請求權，一般是先用存證信函催告付款，如對方有惡意拖欠或故意不付屋主已付款項之情形，或許可對該營造公司或相關人等主張侵占或侵權行為，亦可向對方提起民事訴訟請求給付報酬。 以上回覆僅係依您所述回覆，僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "房東將農舍出租給我們當店面", "question": "Q: 日前發現房東將登記的「農舍」出租給我們作營業用店舖使用，想詢問若萬一被檢局，罰鍰部份是罰我們還是房東。因房東違法在先，請問我們可以要求房東與我們解約並退還保證金嗎？", "answer": "A: 您好： 有關所詢問題涉及民法租賃： 依民法第423條規定：「出租人應以合於所約定使用收益之租賃物，交付承租人，並應於租賃關係存續中，保持其合於約定使用、收益之狀態。」 。 是以依照上開法律規定，房東應以合於所約定使用收益之租賃物交付與您。如您於簽約時已經表明承租房屋是供作營業店鋪使用，房東明確知道房屋將作為店面使用，卻未告知其所出租物為農舍，使房客無法合法使用，確有疑義，建議您可先檢視租賃契約全文，是否有條款就此項責任已約定排除，如未明文約定，則可回歸民法租賃章相關規定加以主張。 永衡法律事務所 吳佳潓律師 網址：http://www.eap86.com 連絡電話：02-2751-5156"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "開公司車發生事故需理賠問題", "question": "Q: 您好 本人駕駛公司曳引車於國道發生車禍 因為當時駕駛時聞到燒焦味就立馬停在了路肩但有佔用爬坡道 被後車追撞 國道裁決下來為全責 事後我們公司保險有辦法理賠對方車輛之賠償金額但就本公司車之車輛損壞沒辦法拿到對方賠償公司車損壞金額約32萬但後來老闆說算30請問這如果不想賠償會有什麼後果嗎", "answer": "A: 您好： 如您所述，您駕駛公司曳引車於國道發生車禍，經國道裁決您為全責，公司曳引車之損壞，若老闆有維修單據可以證明損害，自然可以依民法第184條第一項前段：「因故意或過失，不法侵害他人之權利者，負損害賠償責任。」之規定向您請求賠償。 又老闆雖主張車輛損壞金額為32萬元，要算您30萬，但金額是否合理並非無疑，實因車輛維修費用尚須扣除折舊。而若您不想賠償，公司還是可以依法對您提起民事訴訟請求賠償，待法院判決後，雇主可以持前開確定判決向法院聲請強制執行您名下所有的財產。因此，為維護您自身權益，您若收到法院文件，建議還是持相關資料向專業法律人士為諮詢，並如期應訴，以避免招致不利後果。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "合約用印事宜", "question": "Q: 律師您好! 想請教簽約時，對方公司以協裡的小章並註明(有權簽署人)與本公司簽約， 那有約定成俗說，對方式協理簽，我們也要找同等級的職位(我們也找協理)跟對方簽約嗎? 還是沒關係~", "answer": "A: 您好, 有關公司簽約的代表人，只要是可證明是經公司授權之人，不一定是何種職銜的人，也不一定要和對方被授權的人職銜相同。但有的公司會考量對等關係，指派和對方代表人職銜相當的人代表簽約，但是基於商業考量。但一般台灣公司都是會由登記負責人用印，以免日後有無權代理、合約無效的爭議。 以上回覆僅係依您所述回覆，僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "用傢俱擋住屋況導致誤判", "question": "Q: 律師好，我剛簽約了一間在8樓29年2房中古屋（未交屋），期間有陸續去看屋，因為房屋裡還有傢俱，在一次看屋時把一個很重的衣櫃移開，發現牆上有一個早期的廂型冷氣洞，屋主只用廉價的處理方式用木片擋住然後刷漆；由於當初看房時被擋住並沒注意到（而且兩個房間都有），想請問這有牽涉到惡意格擋屋況嗎？以及有無違法行為 謝謝", "answer": "A: 您好，我是高維志律師，處理過很多跟您類似的案件，針對您的問題，回答如下，給您參考 1、對方如果故意不告知瑕疵，違反民法買賣契約的規定，您可以主張對方應該負擔買賣瑕疵擔保責任，減價退還多收的買賣價金。或者修繕房屋 2、建議您可以委託律師寄發存證信函給賣家主張權利，同時，可以向當地的鄉鎮市區公所申請調解 3、但對方不容易成立詐欺罪或者其他刑事犯罪，您報警也沒用，雙方屬於民事買賣糾紛。 4、如果不知道怎麼處理，可以加LINE ID：lightkkao進一步諮詢 （本平台屬於匿名詢問，本人僅提供一般性、原則性的法律建議，故並非代表本人與發問者成立委任關係，或為發問者背書） 高維志律師（國立臺北大學法學碩士）LINE ID：lightkkao(律師本人)（加Line請務必告知：姓名、電話、居住縣市、發問文章的網址）。1、擅長美容產品等各種消費糾紛、離婚監護權扶養費、民事債務問題。2、擅長刑事案件辯護、妨害名譽告訴、詐欺求償。3、擔任多間公司的法律顧問，提供法令諮詢、審閱合約等服務。4、FB粉絲專頁：https://reurl.cc/WLzgmk"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "呆帳想創立企業社", "question": "Q: 我在銀行有呆帳，現在想創立企業社，不知道這樣會不會被銀行查到後，扣押我企業社的帳戶呢？還是會有什麼問題呢？", "answer": "A: 您好, 您所創立企業社，如不是公司型態，而是一般獨資，且您為負責人，因負責人要對獨資的行號的法律行為也一併負責，日後銀行可能會查到您是公司負責人，是有可能為了追索您之前的呆帳扣押您企業社的帳戶。 以上回覆僅係依您所述回覆，僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "房東提前解約之損害賠償", "question": "Q: 您好，我為自營小吃店家，與房東簽訂10年租約尚未到期，但房東以重新改建自住為由要提前解約，依照租賃專法第10條承租人不得要求任何賠償，想請問，租賃專法是否就合理讓房東提前解約，我無其他可申訴方式？所謂三個月期限是否可主張以信函通知起算？另外，因店家之裝潢設備等，及另找地點後解約期限內之租金差額、搬遷費用等等我是否也可主張民法損害賠償之權益？", "answer": "A: 租賃住宅市場發展及管理條例第10條 租賃期間發生下列情形之一者，出租人得提前終止租賃契約，且承租人不得要求任何賠償： 一、承租人毀損租賃住宅或附屬設備，不為修繕或相當之賠償。 二、承租人遲付租金或費用，達二個月之租額，經催告仍拒繳。 三、承租人未經出租人書面同意，將租賃住宅轉租於他人。 四、出租人為重新建築而必要收回。 五、其他依法律規定得提前終止租賃契約。 出租人依前項規定提前終止租賃契約者，應依下列規定期限，檢附相關事證，以書面通知承租人： 一、依前項第一款至第三款及第五款規定終止者，於終止前三十日。 二、依前項第四款規定終止者，於終止前三個月 您好，就上述對方主張重新改建必須檢附相關事證資料並非單純\"聲明\"而已，另外出租人合法終止租賃契約所造成承租人相關損害可免其賠償責任，相關細節可持資料與本所進一步討論。 鴻達法律事務所敬上 tel:0958707464 line:1129tonycheng mail:mybirthdayis1129@gmail.com"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "未告知情況下入新居，惡意拖尾款", "question": "Q: 因為朋友的拜託接了裝潢場，急著拜託我們進場，邊施作邊討論，估價單在工程進行到一半時送出，朋友不滿估價單，惡意打電話恐嚇辱罵（但是沒錄到音），硬著頭皮完工，111/9/22交屋，已收到款項90萬元，但是尾款13萬元迄今112/1/3都ㄧ直拖欠，一直說沒驗收沒通過不給尾款，但是業主在未告知的情況下於111/10/23入新居，最後一次11月初（第四次）再請尾款時又再被刁難，說雙方沒驗收，還一直質疑工程問題，但是在此之前完全都沒反應，是否為惡意拖款，請問律師們該怎麼處理我們工班的權益", "answer": "A: 民法508條 債權人之請求，以給付金錢或其他代替物或有價證券之一定數量為標的者，得聲請法院依督促程序發支付命令。 支付命令之聲請與處理，得視電腦或其他科技設備發展狀況，使用其設備為之。其辦法，由司法院定之。 您好，就上述可先就對方應付款項向法院聲請支付命令，若對方並無提出異議可逕行向債務人聲請強制執行扣押對方名下財產，您們可先發函提示權利並且提示權利以及遲延損害賠償金額，有無訴訟空間以及相關細節可持資料與本所進一步討論。 鴻達法律事務所敬上 tel:0907739330 line:justice0907739330 mail:onlyforjuri@yahoo.com"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "損害賠償", "question": "Q: 因物流司機酒駕造成公司車車廂損毀 該車齡已超過15年以上 請問有殘值折舊問題嗎？ 請問修理費用15萬是司機全額賠償嗎？", "answer": "A: 您好： 如您所述，物流司機酒駕造成公司車車廂損毀，公司要求司機負擔全部責任，賠償修車費用，於法實屬有據。但修理費用應分算工資跟零件部分，零件部分金額之維修費用應計算折舊，因此，若修理費用為15萬元，計算零件折舊後，司機應僅須賠償部分。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "與投顧公司解約欲退還會員費用", "question": "Q: 與證券投資顧問股份有限公司簽署一年會員合約，但過程中覺得不適合暫停合約，暫停時間超過一年，想解除合約退還會員費用，但合約裡面有條款「自暫停日起一年內未恢復者，視同契約履行屆止。」 以這條合約內容，告知完全不能退回剩下無使用會員的費用，請問這樣是無法追討剩下的費用嗎？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第153條：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。」規定。 雙方只要對於契約內容的意思表示一致，契約即屬成立，雙方間的權利義務就要依照契約內容約定。 又消費糾紛您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期返還退款，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "買賣後不支付款項 對方完全失聯", "question": "Q: 對方於111年7月1號向我購買選物販賣機7台，訂戶約已於7月11號下午兩點幫其固定機台並且交機並教其設定。 對方原本答應於七月底要支付款項，至今112年1月完全無支付，電話及Line完全置之不理。經報案後警方有找到對方，對方有傳訊息給我並威脅的口氣向我警告。 請問我有什麼法條可以向他求償支付款項？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民事訴訟法第508條第1項：「債權人之請求，以給付金錢或其他代替物或有價證券之一定數量為標的者，得聲請法院依督促程序發支付命令。」、民事訴訟法第519條第1項：「債務人對於支付命令於法定期間合法提出異議者，支付命令於異議範圍內失其效力，以債權人支付命令之聲請，視為起訴或聲請調解。」規定。 依您所述，您與對方應有簽立買賣契約，若對方遲遲未給付款項，建議您得先向法院聲請核發支付命令。屆時，您應準備「與對方簽立之書面契約、約定買賣價金、交貨日期及對方遲未給付貨品款項」等資料，撰寫民事聲請核發支付命令狀乙份，並於向法院遞狀時繳付新臺幣500元之聲請費用。而如法院後續確實有核發支付命令，之後則需要等待支付命令確定。如果對方沒有在收受支付命令送達後20日內異議，法院則會核發確定證明書，您就可以持支付命令及確定證明書正本直接向法院聲請強制執行，執行對方之財產；但如果對方有異議，則支付命令之聲請就會視為起訴或聲請調解，屆時看看您是否有意補繳費用，以進行後續程序，追討款項。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (謙理法律地政聯合事務所 04-23726102) 以謙待人，以理服人"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "頂讓未簽訂契約之爭議", "question": "Q: 家人三年前與頂讓者未簽訂合約 以現金支付頂讓款予對方 對方看到家人生意轉好 主張頂讓款為保證款 他隨時可將店面收回自己營運 並且找人到店面騷擾 要求回收店面 並不願另支付頂讓費用", "answer": "A: 您好： 如您所述，您家人三年前與頂讓者未簽訂合約，並以現金支付頂讓款予對方，而頂讓合約依法本來就不以書面為成立要件，也就是說，當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。因此，您家人與頂讓者間之頂讓契約已發生法律效力，您家人既已依契約之約定支付頂讓款，而頂讓者亦將店面交由您家人經營，則雙方對於頂讓契約之義務均已履行，頂讓者對於該店面已無權利，頂讓者要求回收店面，於法並無理由，您家人可拒絕頂讓者所有請求，若頂讓者不服，請頂讓者依法提起訴訟，在訴訟尚未判決確定前，其均無權利向您家人要求任何事情。訴訟中，頂讓者就該頂讓款為保證款，其可以隨時將店面收回自己營運之約定均應提出證據證明。 此外，頂讓者找人到店面騷擾，要求回收店面之行為，亦可能構成刑法第304條強制罪。 以上仍視個案而定，建議您可以攜帶相關資料向專業法律人士為諮詢，以免延宕自身權益。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "包商違約退場", "question": "Q: 本公司與包商簽約,包商無故停工,屢次通知都不進場,最後直接退場,已明顯違約 有簽本票作履約保證金 1.請問要寄存證信函通知包商?因為包商已退場 信函內容還需要他出面協調嗎 2.可以略過存證信函直接去法院申請本票裁定嗎", "answer": "A: 您好, 有關包商無故停工，如 貴司已可以證明有屢次通知都不進場，最後直接退場，包商明顯違約的情形，不一定要再寄存證信函通知包商，可以直接去法院申請本票裁定。但請確認之前的通知是否有明確催告？最好要有書面比較可以佐證。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "有關轉讓金契約事宜", "question": "Q: 本身有一店面要轉讓給予朋友是睫毛店，由於店內有自己裝潢及品牌固定客源，已經和朋友達成協議收取\"轉讓金\"的同時也爭取房東同意，但房東有告知說若轉讓的話，轉讓金需歸屬房東所有，合約內也有載明這一點。 合約內文如下 1.未經甲方同意，乙方不得將房屋全部及一部份轉讓或以其他變相方法， 由他人使用房屋(例:轉租、出借、頂讓)若有以上情形發生，則乙方藉由， 上述所獲得租金及轉讓金收入歸甲方所有。 這樣子轉讓金是要給房東還是給我呢，此合約載明是屬於正常條款嗎? 感謝回覆。", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第153條：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。」規定。 雙方只要對於契約內容的意思表示一致，契約即屬成立，雙方間的權利義務就要依照契約內容約定，如果針對契約約款內容覺得不公平，僅能向房東為契約協商修定契約。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "口頭答應給股份後續拆夥狀況", "question": "Q: 當初跟朋友本來是做買賣出口 因為想做多媒體產業 所以找我來使用他原本的公司行號他的公司是有限公司 是沒有股東的 口頭說了他佔70％ 股份 我佔30％ 開銷都由他先出資 我為股東的概念 開始執行兩個月後 發現理念非常不合 現在已經到了必須拆夥的狀態我想請問 1.因為一切都是他口頭說的也沒有紙本合約或者是錄音 我需要賠償他30 ％ 的開銷嗎 因為他的公司還是有在做他自己的生意 那如果他跟我算房租水電這合理嗎 2.這段時間所有的營收跟開支 因為他們公司並沒有自己的會計跟出納 所以其實帳目非常不明白 如果真的以法律來說需要賠償的話 我該怎麼樣捍衛自己的權益呢", "answer": "A: 您好： 一、按照您的描述你的情況似乎屬於「隱名合夥」的情況，依照你首先敘述對方有跟你要求分擔費用的部分，雖然先前只有口頭且沒有任何錄音，但在隱名合夥的情況之下，法律規範準用合夥的規定，合夥雖然沒有要式約定（也就是一定要做成書面），在前面說到分擔費用部分，如果有相關的敘述，是可以把它連結在一起，並用來證明的。 二、在隱名合夥的情況下依照法律可以終止，終止的情況有數種，另外在未終止的時候也可以查閱帳簿，因為所有情況都是出名合夥人跟與事業有關的人聯繫，所以可以有查帳的權利。 三、但您可以比較安心的部分是隱名合夥人就出名營業人所為之行為，對於第三人不生權利義務之關係。 出名合夥人倘有怠忽而致公司發生損害時，應對公司負連帶賠償之責任；其有故意或重大過失時，並應對第三人負連帶賠償責任。但在這個部分你可以依照債務不履行或侵權行為為損害賠償。 以上為大概問題的敘述，如果還需要進一步的協助，需要您提供更多的資訊幫助您更有效率的解決問題，也可以保有隱私。 青磊法律事務所 黨苴睿律師 台南市東區長榮路三段66巷33之3號 dangjurui@gmail.com moble phone: 0966570225（可以直接加line） office: 06-2086449"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "頂讓店面毀約", "question": "Q: 您好。我有個問題要請教您。我在112年1月7號有頂讓了一間店。而且在當天我也付了一半的頂讓金和租金。也簽了合約。因爲銀行的轉帳有限金額，所以我跟業主說：當天我先轉一半的金額，然後隔天我再轉另一半的金額。業主也同意了。 可是那合約業主先收著，他要我們付完全額了才給我合約。 但是在隔天，那業主突然跟我說，他的店不要盤給我了。也把我付的訂金還回給我。問題是，我的設計師也用好了設計圖和我也訂了一些器材。 請問我可以向那業主討回我的損失嗎？", "answer": "A: 民法第 226 條 因可歸責於債務人之事由，致給付不能者，債權人得請求賠償損害。 前項情形，給付一部不能者，若其他部分之履行，於債權人無利益時，債權人得拒絕該部之給付，請求全部不履行之損害賠償。 您好，就上述業主無故反悔頂讓，應有法律上違約責任，依法可向業主求償或是請求違約金，有無訴訟空間以及相關細節可持資料與本所進一步討論，本所過去即有處理類似案例可供參考。 鴻達法律事務所敬上 tel:0907739330 line:justice0907739330 mail:onlyforjuri@yahoo.com"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "合夥人中一人離開公司的後續分紅", "question": "Q: 您好, 我們是A B C 3人合夥開了一間餐廳, 佔股比例分別為50％ 40％ 10％ , 今天C因為個人生涯規劃離開了公司, 未來不再參與公司任何決策, 也不會再有任何貢獻, 但他的10％ 股份依然沒有退股的情況下, 只要公司持續有盈餘, 依法他就是可以一直無限期的領分紅的對嗎?", "answer": "A: 您好, 有關合夥的分紅，如沒有特別約定，原則上以出資比例來分，至於對公司之貢獻度，一般會先以職位加上報酬分派，扣除後如尚有剩於利潤，最後才會計算股東分潤金額。 相關法條如后： 民法第677條: 分配損益之成數，未經約定者，按照各合夥人出資額之比例定之。 僅就利益或僅就損失所定之分配成數，視為損益共通之分配成數。 以勞務為出資之合夥人，除契約另有訂定外，不受損失之分配。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "清潔公司未履約應如何求償？", "question": "Q: 你好， 請問11月分已在line上與清潔公司談好價格及服務內容，並已付一成訂金，並約定好於年前一月分時間履行大掃除服務項目； 但到履約當日，清潔公司卻說因行政人員確診未能辦好交接事項，導致未登記到我的預約資料，因此無法及時完成服務，提出年後再履行；但我無法接受「年後才大掃除」的服務作業。 我因此事安排的後續行程及心情都大幅受到影響，請問可以如何求償？", "answer": "A: 您好，就上述問題，先提供初步思考方向如下： 就您所述內容，依雙方合意內容，清潔公司同意在過年前應完成大掃除服務，惟因可歸責於清潔公司事由（該公司人員未確實辦理預約手續），致未能於年前履行清潔工作，依據民法第502條第2項、第259條您可以向清潔公司主張解除契約、請求返還定金，並請求損害賠償（即未如期進行清掃導致您因此衍生損害及喪失利益）。惟另請注意，有部分業者可能會使用定型化契約（例如，在網站公告等）條款設計責任分擔，或減少自身責任，此點需個案判斷，但如果有對於消費者不利之情事，您可以依照消費者保護法等規定，主張此並無拘束力。 FB粉絲專頁：法律兵工廠（https://www.facebook.com/lawyermaxlegaldrug/）"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "委任契約違約金", "question": "Q: 我因卡債，上網諮詢法扶卻遇到假法扶，在法務誇大不實之下簽下高達12萬的委任契約，也沒審閱期並繳了3000的開辦費，事後要我辦預付卡與變更銀行聯絡電話，以讓他們假裝是我本人與銀行接洽，事後第三天深覺不妥，在假法扶未提供任何服務之前在Line聲明解除合約，並於第六天再以存證信函聲明解除契約，假法扶表明解除合約需雙方合意始可，後來有同意解約但是有違約金四萬的請求權，且要我把委任契約書繳回，以上我該如何主張及該怎麼做？謝謝", "answer": "A: 您好： 一、有關債務人有不能清償債務或有不能清償之虞者，得依消費者債務清理條例所定更生或清算程序，清理其債務(參消費者債務清理條例第3條規定)。債務人對於金融機構負債務者，在聲請更生或清算前，應向最大債權金融機構請求協商債務清償方案，或向其住、居所地之法院或鄉、鎮、市、區調解委員會聲請債務清理之調解(參消費者債務清理條例第151條第1項規定)。 二、債務人依消費者債務清理條例進行「協商」或「調解」，如經協商或調解不成立後，需要依消費者債務清理條例所定更生或清算程序，此部分可撥打財團法人法律扶助基金會全國法扶專線02-412-8518，網址：https://www.laf.org.tw，或就近向法律扶助基金會各地方分會申請消債法律扶助。而財團法人法律扶助基金會並未委託任何代辦公司協助辦理法律扶助，且向法律扶助基金會申請法律扶助是不收取任何費用。且在審查通過准予法律扶助後，法律扶助基金會將指派消債專科扶助律師協助，債務人(受扶助人)無須負擔律師費用，律師費用免費。 三、另，網站上常見「內政部○○協會」、「○○法律輔助○○」、「○○扶助協會」、「○○法律關懷輔導○○」「○○公益輔導」等..強調經政府核准立案的機構等等，實際上都不是財團法人法律扶助基金會(參法律扶助基金會官網說明)。 四、本題債務人與○○代辦公司(該公司實際並非法律扶助基金會)簽訂「委任契約」，而委任契約不論有無報酬，也不論有無正當理由，依民法第549條第1項規定：「當事人之任何一方，得隨時終止委任契約。」所以本題債務人如已向○○代辦公司以Line通訊軟體及以存證信函終止委任契約，則委任契約依民法第549條第1項規定終止，毋庸得到○○代辦公司同意，也毋庸債務人與○○代辦公司合意始能終止。 五、至於債務人與○○代辦公司間簽訂之委任契約因終止需支付○○代辦公司4萬元部分，而視該4萬元之法律性質而定。如係當事人約定不履行債務時，債務人應支付之懲罰金或損害賠償額之預定，以確保債務之履行為目的，則屬違約金，而約定之違約金過高者，法院得依民法第252條規定，酌減違約金；因債務人已3,000元代辦費予○○代辦公司，顯有一部履行，法院得比照債權人因一部履行之利益，減少違約金。亦即，○○代辦公司縱然透過訴訟向債務人請求給付該4萬元之違約金，債務人得主張依民法第252條及第251條規定，由法院酌減違約金至適當之數額。 六、再者，委任契約原則上雙方應各執乙份，如將來有爭議發生時，債務人始能提出契約舉證，以保障自身權益。 七、以上回覆敬供參考，謝謝您。 林富豪 律師手機：0906-555201(歡迎來電，竭誠為您服務)電子郵件：volvo9801@gmail.com【如需進一步詳談，可先以電子郵件來信預約諮詢時間】地址：臺中市西區臺灣大道2段2號6樓之1。。因為付出。。所以傑出。。。。為人點燈。。明在我前。。"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "契約終止賠償", "question": "Q: 訊息簽訂交貨契約，在契約結束（未交貨）前，我方（買家）提前終止契約，因為有支付‘訂金’，所以我的訂金是要不回，這樣賣家還有權利要我方支付任何賠償費用嗎？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照司法院第一期司法業務研究會見解：「法律問題：當事人依民法第二百四十九條之規定沒收定金或加倍返還定金，如其損害超過前述定金，就超過部份得否再請求損害賠償？ 討論意見：甲說 (肯定說) ：民法第二百四十九條規定之定金，係違約定金，為最低賠償額之預定，故所受損害如超過定金時，仍得依民法第二百二十六條規定，請求額外之損害賠償。 研討結論：採甲說。 司法院第一廳研究意見：同意研討結論。」 依前開實務見解認為定金僅為損害賠償範圍之一部分而已，如果一方因契約所生損害大於該定金範圍時，一方應有權向他方請求損害賠償之求償。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "中古車買賣問題", "question": "Q: 你好。我想請問一下。我之前用車換車的方式買了一台中古車。可是買來的第一天就一只顯示水箱水不足。但是我檢查的時候水是滿的。詢問對方。他們說因為有更換冷卻劑。裡面有空氣在。所以才會顯示那個問題。要我多加水觀察。車回來的第二天。水箱的情況一樣沒改善。他們叫我回去給他們檢查。他們檢查之後發現是水箱有破。造成漏水。然後換了一個新的水箱。結果還是一樣有水箱水不足的問題。他們說先開先觀察。後來我開一開。卻發生引擎溫度過高。然後他們叫我去他們保養廠。我去他們哪裡檢查。又發現是水幫浦出問題。造成引擎溫度過高。傷了引擎。請問這樣子他們算賣問題車嗎？車在他們哪裡維修了三個禮拜都還沒好。我能否要求退換車呢？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第354條：「物之出賣人對於買受人，應擔保其物依第三百七十三條之規定危險移轉於買受人時無滅失或減少其價值之瑕疵，亦無滅失或減少其通常效用或契約預定效用之瑕疵。但減少之程度，無關重要者，不得視為瑕疵。出賣人並應擔保其物於危險移轉時，具有其所保證之品質。」及第359條：「買賣因物有瑕疵，而出賣人依前五條之規定，應負擔保之責者，買受人得解除其契約或請求減少其價金。但依情形，解除契約顯失公平者，買受人僅得請求減少價金。」規定。 如所購買的車輛產生有非約定時發生的通常瑕疵情形，依法您可向賣家主張解除契約。 又消費糾紛您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期返還退款，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "面試時塞制服給我", "question": "Q: 你好 去面試的時候沒有表現出要去公司上班只是想去聽看看該公司要做的事情有哪些，但公司再跟我面試的時候把他們的制服塞給我，而後面我沒有要去該公司面試沒有跟公司明確表達是我的問題。 但該公司的制服因為我沒有要去因此在整理的時候也把他丟掉了 現在公司跟我說制服要還他不然要採取法律途徑 請問是用民法767請求返還嗎？但因制服已經被我丟掉所以只要賠錢就好嗎", "answer": "A: 您好： 您的問題敘述的比較籠統，這個工作是透過什麼平台媒介到的？您是否知道上班必須要穿制服或是制服如果做沒多久就需要賠償金額？因為有些店家會要求穿制服，實務上確實有見解認為如果需要穿店家指定的衣服，雇主是需要負擔費用的。 但在你的狀況看起來是店家以為自己錄取你，但實際上你們沒有達成共識，那這樣跟前面說的那種要求一定穿著或是特定品牌的情況不同。至於您提到是否用民法第767條返還這個我想您可以先不用擔心這個，等他們發正式函文過來的時候再應對，因為要選擇用什麼當作請求權基礎，這個是店家要煩惱的。 如果有任何問題，歡迎來電或來信詢問，正如同我前面提到您的說明不太完整，所以需要再釐清。 青磊法律事務所 黨苴睿律師 台南市東區長榮路三段66巷33之3號 dangjurui@gmail.com moble phone: 0966570225（可以直接加line） office: 06-2086449"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "前公司會告我嗎？", "question": "Q: 我在前公司擔任產品助理，前公司產品剛被政府抽驗標示不及格，買家求償2百萬，產品出貨前我已離職，產品出貨前最後的QC不是我負責，請問前公司被求償後要告我工作疏失導致公司要賠償的話，有理據嗎？", "answer": "A: 您好，我是高維志律師，針對您的問題，回答如下，給您參考 1、如果前公司可以證明確實是您的責任造成公司受有損害，可以提告要求您賠償 2、但必須舉出相關證據，您現階段應避免直接與前公司直接接觸，否則可能被對方蒐證套話 3、建議可以向當地的勞工局申訴，並申請勞資爭議調解 4、如果不清楚該怎麼做，或者擔心被誘導說出不利的自白，建議加LINE ID：lightkkao進一步討論後續的對策與處理方式 （本平台屬於匿名詢問，本人僅提供一般性、原則性的法律建議，故並非代表本人與發問者成立委任關係，或為發問者背書） 高維志律師（國立臺北大學法學碩士）LINE ID：lightkkao(律師本人)（加Line請務必告知：姓名、電話、居住縣市、發問文章的網址）。1、擅長美容產品等各種消費糾紛、離婚監護權扶養費、民事債務問題。2、擅長刑事案件辯護、妨害名譽告訴、詐欺求償。3、擔任多間公司的法律顧問，提供法令諮詢、審閱合約等服務。4、FB粉絲專頁：https://reurl.cc/WLzgmk"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "車禍理賠詢問", "question": "Q: 1.快速道路塞車靜止狀態下被推撞，後方車輛是公司車，駕駛者是員工無駕照，對方的保險無法啟動理賠，只能用自己的保險先理賠後代位求償，請問因為是公司車，這樣老闆也需要負連帶賠償責任嗎？ 2.因為50-60被推撞，導致駕駛座電動椅因駕駛者重量的後座力和慣性導致內部結構有受損，椅背調整時會卡卡的，車禍以前都是順的 因為該椅子總成件19萬，有分解件可換 保險公司只願意賠分解件更換 如果更換完有問題才再追加 但新車才四個月里程才四千，我可以主張更換總成件嗎？ 還是以民法損害賠償的恢復原狀，這個在合理範圍，但其實有很多隱形的疑慮⋯", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行分別參照民法188條：「受僱人因執行職務，不法侵害他人之權利者，由僱用人與行為人連帶負損害賠償責任。但選任受僱人及監督其職務之執行，已盡相當之注意或縱加以相當之注意而仍不免發生損害者，僱用人不負賠償責任。如被害人依前項但書之規定，不能受損害賠償時，法院因其聲請，得斟酌僱用人與被害人之經濟狀況，令僱用人為全部或一部之損害賠償。僱用人賠償損害時，對於為侵權行為之受僱人，有求償權。」、第213條：「負損害賠償責任者，除法律另有規定或契約另有訂定外，應回復他方損害發生前之原狀。因回復原狀而應給付金錢者，自損害發生時起，加給利息。第一項情形，債權人得請求支付回復原狀所必要之費用，以代回復原狀。」、第216條：「損害賠償，除法律另有規定或契約另有訂定外，應以填補債權人所受損害及所失利益為限。依通常情形，或依已定之計劃、設備或其他特別情事，可得預期之利益，視為所失利益。」規定。 依您所述情形，如果對方係在執行職務時與您發生碰撞，可能可以對其雇主做求償，然是否有勝算您可以持本案相關資料委由律師協助研究判斷；另依法回復原狀之賠償範圍係已損受所害及所失利益為限，如果您對於保險公司給付範圍不服，可以在對其進行協商判斷。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "有限公司，客戶求償", "question": "Q: 各位律師您好，我是有限公司負責人兼董事、無股東 1. 因為採購合約事宜未我司未照交貨日期交貨，造成客戶損失，如果客戶求償金額太高我無力償還該怎麼做? 2. 資本額是100萬，但求償金額高於資本額，超過的部分無力償還，會牽扯到個人名下房子、車輛嗎? 3. 客戶可以執行假扣押我個人名下財產嗎? 以上 麻煩各位律師解答，謝謝", "answer": "A: 您好, 1. 因為採購合約事宜 貴司未照交貨日期交貨，造成客戶損失，如果客戶求償金額太高，公司或只能聲請解散或破產。 2. 有限公司的債務，原則上是以其現有的財產（如動產或不動產）作為清償標的，和資本額及負責人財產無關，但如負責人有需負連帶賠償責任的情形除外。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "設備租賃合約解約後設備如何取回", "question": "Q: 公司有設備租賃給客戶，客戶正式使用後並未按照合約支付任何的費用，經過向法院申請支付命令，對方提出異議，公司準備要進行提告，已經安裝在客戶公司的設備是否可以經由告知後直接取回？如對方推遲公司去取回設備，請問有何方式可以強制對方必須配合？", "answer": "A: 您好, 有關設備租賃爭議，就費用部分已進行訴訟爭議，針對安裝在客戶公司的設備如經由雙方協議，可以直接取回，如對方推遲公司取回設備，法律面一般還是要透過訴訟，除了主張費用及相關損害賠償外，再針對設備返還加計主張或拒返還加計求償損害。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "廠商未按契約規定提交結算資料", "question": "Q: 請教律師~ 我公司是一家營造廠，將鋼構加工及安裝工項發包給A鋼構廠，型鋼材料由我公司提供，在契約中有載明是\"按實做數量計算\"及\"保留款於完工後提供竣工結算資料後支付\"，但在工程進行中，因為有變更修改及變更追加，與A鋼構廠又簽訂了幾份簡易追加估價單，因當時採購人員對A鋼構廠的報價有存疑，但當時因為工程一直在趕工只能等完工再請A鋼構廠要提供加工安裝數量，故每份估價單後都有註明\"完工要提供結算明細\"，等到A鋼構廠來請領5％ 保留款時，我公司告知A鋼構廠要提供結算明細等竣工文件時，A鋼構廠開始不理會，且我公司有粗略計算，已支付的95％ 是有溢付的情形，以及我公司提供材料的剩餘下腳料，A鋼構廠也故意不提供數量。 請教律師我公司是否可對於未按照契約規定\"提供完工結算明細\"，向A鋼構廠的負責人提出\"背信罪\"告訴? 用此方式逼A鋼構廠提出完工結算明細? 再提出民事不當得利的訴訟?", "answer": "A: 您好, 由您提及的事實，貴司似已溢付款項95％，但不知是否溢付程度已逾100%？如付款程度95%-100%之間，則應是對方比較著急想領不到100%差額的部分；如是付款已逾100%，則是貴司要請求不當得利返還的部分。一般這種買賣糾紛，如對方不是有明顯的惡意，光只是不提供結算明細，應尚無構成背信的餘地。一般還是透過民事訴訟來解決。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "提出退夥後反悔或終止退夥", "question": "Q: 原為三人和夥其中一位合夥人提出退夥， 並於兩個月前明確告知退夥意願。 若於兩個月內退夥人反悔退夥決定， 其餘合夥人是否可以主張反悔無效。", "answer": "A: 您好, 依民法第686條第1項規定：合夥未定有存續期間，或經訂明以合夥人中一人之終身，為其存續期間者，各合夥人得聲明退夥，但應於兩個月前通知他合夥人。 依最高法院41 年台上字第113 號判例：合夥人之聲明退夥，衹須具備民法第686條所規定之要件，即生退夥之效力。 因此，如您所稱合夥人於兩個月前向其他合夥人表達退夥意願，而不是在不利於合夥事務的時期提出，退夥應已生效。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "網路交易糾紛", "question": "Q: 律師您好 本人為蝦皮上個人賣家，1/10日出售一隻自用二手手機，賣家相當急，交易方式為直接匯款寄貨（1/10當日店到店寄出），沒有走蝦皮正常程序。 今1/19其告知我手機有瑕疵（烙印），要求退貨，但本人在使用中並無此問題，於是告知無法退貨，因商品寄出時無此問題。其要求走法律程序，聲稱報案。 想請問律師以上本人是否觸犯相關法律，或是有法律可以保障賣家權益？還望律師指點，謝謝", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第354條：「物之出賣人對於買受人，應擔保其物依第三百七十三條之規定危險移轉於買受人時無滅失或減少其價值之瑕疵，亦無滅失或減少其通常效用或契約預定效用之瑕疵。但減少之程度，無關重要者，不得視為瑕疵。出賣人並應擔保其物於危險移轉時，具有其所保證之品質。」、第359條：「買賣因物有瑕疵，而出賣人依前五條之規定，應負擔保之責者，買受人得解除其契約或請求減少其價金。但依情形，解除契約顯失公平者，買受人僅得請求減少價金。」及第360條：「買賣之物，缺少出賣人所保證之品質者，買受人得不解除契約或請求減少價金，而請求不履行之損害賠償；出賣人故意不告知物之瑕疵者亦同。」規定。 除非確認您有詐術施行，且因此讓對方陷於錯誤而完成匯款的行為外，否則，雙方間的關係應該僅為單純的民事糾紛，應經民事訴訟進行處理。 又是否有相關瑕疵責任需要由相關事證與以綜合判斷，建議您可持相關事證委由律師協助評估。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "是否構成偽造文書", "question": "Q: 律師你好 我盤了一家店，一各月後才發現租賃契約房東名字是前業主自己簽房東名字，房東只有過目並無簽名蓋章，這樣可主張盤讓契約無效跟前業主偽造文書嗎？", "answer": "A: 您好, 如前業主未經房東授權卻在租賃契約為房東簽名蓋章，這樣租賃契約可能構成無權代理而無效，前業主也可能會有偽造文書的罪嫌。 偽造文書罪相關規定如下： 刑法第210條：偽造、變造私文書，足以生損害於公眾或他人者，處五年以下有期徒刑。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "統編發票未收到", "question": "Q: 我們是集團的餐飲業，由於天花板壁癌問題，找了廠商幫我們處理，一開始態度都良好，施工完確定後，也將尾款匯給對方，本來發票開好了，但因為抬頭名稱寫錯，請廠商再重新寫一張，發票並改成1月的日期，因為廠商告知發票未領1月，所以我請他改成寄出日1/10，結果都沒消息問他一開始說寄出了，後來打電話確認說會計還沒處理，禮拜五（1/13)會幫我寄出，結果要過年了再打電話說還沒處理，說他初一自己過來給我們，最後也沒等到，我電話也不接，直接失聯。", "answer": "A: 您好： 一、按，所得稅法第80條第5項規定授權訂定之「營利事業所得稅查核準則」第67條第1項規定：「費用及損失，未經取得原始憑證，或經取得而記載事項不符者，不予認定。但因交易相對人應給與而未給與統一發票，致無法取得合法憑證，其已誠實入帳，能提示交易相關文件及支付款項資料，證明為業務所需，經稽徵機關查明屬實者，准依其支出性質核實認定為費用或損失，並依稅捐稽徵法第四十四條規定處罰；其於稽徵機關發現前由會計師簽證揭露或自行於申報書揭露者，免予處罰。交易相對人涉嫌違章部分，則應依法辦理。」 二、營利事業購買貨物或勞務，如銷售人亦為營利事業應向其取得合法進項憑證。如營業事業之費用及損失，如未取得憑證或未將取得憑證保存，其進項稅額不得扣抵銷項稅額。且未依規定進項憑證，如不符合違章案件減免處罰標準，依稅捐稽徵法第44條規定，依查明認定之總額，處百分之五罰鍰。 三、本題營利事業(餐飲業集團)因天花板壁癌問題，請廠商修繕處理而有支出費用，因廠商未開立統一發票及嗣後失聯無著，以致無法取得合法憑證之情形發生時，可在未經他人檢舉及稽徵機關或財政部指定之調查人員進行調查前，提出檢舉，或已取得該進項憑證，或依據相關進貨單及付款證明誠實入帳，並能提示該相關證明為業務所需者，在稽徵機關發現前，已由會計師簽證揭露或自行於申報書揭露，經查明屬實，始能依相關規定免予處罰。至於營利事業所支出之相關費用或損失則由稽徵機關調查後，依其支出性質核實認定為費用或損失。又，關於廠商涉及違章部分應依法辦理。 四、以上回覆敬供參考，謝謝您。 林富豪 律師手機：0906-555201(歡迎來電，竭誠為您服務)電子郵件：volvo9801@gmail.com【如需進一步詳談，可先以電子郵件來信預約諮詢時間】地址：臺中市西區臺灣大道2段2號6樓之1。。因為付出。。所以傑出。。。。為人點燈。。明在我前。。"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "股權轉讓沒經股東會同意的債權問", "question": "Q: 不好意思，我是上述問題發問之人.所以我那有限公司負責人朋友未經其它股東同意，轉售500萬的股權給我是”應非適法“.那想跟您們請教，他現在跟我說他要宣佈公司破產，我這500萬的債權是算他私人的，還是他公司的呢？", "answer": "A: 您好： 關於所詢問題涉及有限公司出資額轉讓及民法給付不能： 依照公司法第111條規定：「股東非得其他股東表決權過半數之同意，不得以其出資之全部或一部，轉讓於他人。 董事非得其他股東表決權三分之二以上之同意，不得以其出資之全部或一部，轉讓於他人。 前二項轉讓，不同意之股東有優先受讓權；如不承受，視為同意轉讓，並同意修改章程有關股東及其出資額事項。 法院依強制執行程序，將股東之出資轉讓於他人時，應通知公司及其他股東，於二十日內，依第一項或第二項之方式，指定受讓人；逾期未指定或指定之受讓人不依同一條件受讓時，視為同意轉讓，並同意修改章程有關股東及其出資額事項。 」 再按經濟部69年6月10日商18927號函釋：「出資額轉讓疑義 （註：註107年11月1日施行之公司法修法，第111條第1項、第2項與第3項規定：「股東非得其他股東表決權過半數之同意，不得以其出資之全部或一部，轉讓於他人（第1項）。董事非得其他股東表決權三分之二以上之同意，不得以其出資之全部或一部，轉讓於他人（第2項）。前二項轉讓，不同意之股東有優先受讓權；如不承受，視為同意轉讓，並同意修改章程有關股東及其出資額事項（第3項）。」） 一、依公司法第111條第1項規定「股東非得其他全體股東過半數之同意，不得以其出資之全部或一部，轉讓他人。」又同條第2項規定「前項轉讓，不同意之股東有優先受讓權，如不承受，視為同意轉讓，並同意修改章程股東及其出資額事項。」係指股東出資額之轉讓經其他全體股東過半數之同意後，如有不同意之股東，方有第2項之適用。若股東之出資額轉讓未得其他全體股東過半數同意，即無同條第2項之適用。 二、章程訂有股息者，扣除股息後，再分配。 三、有限公司之董事其出資額轉讓應依同條第3項規定應得其他全體股東之同意，並無同條第2項之適用。」 另依照民法第226條規定：「 因可歸責於債務人之事由，致給付不能者，債權人得請求賠償損害。 前項情形，給付一部不能者，若其他部分之履行，於債權人無利益時，債權人得拒絕該部之給付，請求全部不履行之損害賠償。 」 因有限公司轉讓出資額需經其他股東表決權半數以上同意，且以經濟部69年6月10日商18927號函釋，顯示未經其他股東半數以上同意，即無法轉讓出資額，故臺端所取得之轉讓出資額，很可能屬於無效之轉讓。 由於所轉讓之出資額為無效之情況下，臺端之500萬元債權應屬於對方給付不能之債務問題。 由於不明確了解有限公司之出資額分配，以及出資額轉讓是否真屬於無效之行為，故如何妥善處理債務之相關問題，尚須進一步取得相關資料方能判定以何方式較能圓滿處理，為保障您的權益，歡迎與本事務所聯繫，謝謝。 永衡法律事務所 吳佳潓律師 網址：http://www.eap86.com 連絡電話：02-2751-5156"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "在網路平台經由私下交易", "question": "Q: 律師好： 起因2023年1月20號 再露天拍賣帳號名稱為［平價電腦］，購買電腦主機，後來賣家說加line的方式詢問，到後來私下匯款訂金3000總金額18000，從賣場上述表示全新，因此我就沒有在詢問商品狀況，當天晚上面交，經賣家也沒有主動說明瑕疵的部分，到使用一兩天才發現有生鏽，還有異音的狀況（這部分他說是個人因素 出賣人是否故意不告知瑕疵於買受人者 也非企業經營者，是自然人（無公司或商業登記，屬個人工作室）在私下購買會不會影響到退貨七天購買期限，因商品卡在過年期間購買", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照消保法第2條：「本法所用名詞定義如下：二、企業經營者：指以設計、生產、製造、輸入、經銷商品或提供服務為營業者。」、民法第356條：「買受人應按物之性質，依通常程序從速檢查其所受領之物。如發見有應由出賣人負擔保責任之瑕疵時，應即通知出賣人。買受人怠於為前項之通知者，除依通常之檢查不能發見之瑕疵外，視為承認其所受領之物。不能即知之瑕疵，至日後發見者，應即通知出賣人，怠於為通知者，視為承認其所受領之物。」及第359條：「買賣因物有瑕疵，而出賣人依前五條之規定，應負擔保之責者，買受人得解除其契約或請求減少其價金。但依情形，解除契約顯失公平者，買受人僅得請求減少價金。」規定。 非專業賣家因非企業經營者，因此不適用消保法規定，然而，仍有民法的適用，如果賣家所提供商品具有瑕疵，該瑕疵非立即可視，在買家發現商品瑕疵屬於賣家所提出時，買家可於瑕疵發現後6個月內向賣家主張解除契約的權利。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "父親使用子女帳戶", "question": "Q: 父親使用本人帳戶賺取獲利放在本人帳戶裡面 本人想要使用自己帳戶裡的錢，算是有侵佔父親財產嗎？本人滿20歲", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照刑法第335條：「意圖為自己或第三人不法之所有，而侵占自己持有他人之物者，處五年以下有期徒刑、拘役或科或併科三萬元以下罰金。前項之未遂犯罰之。」規定。 如父親可以證明放置在您帳戶內的資金全屬其所有，其僅是借用您的帳戶進行投資，您將帳戶內的資金意圖為自己所有之使用，將涉有刑法侵占罪等之罪責，此與您是否成年無涉。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "陽台外推後天花板漏水問題", "question": "Q: 目前屋齡已逾30年,十年前,樓下住戶將陽台外推變更為室內空間即於懸挑式陽台上剔除瓷磚及防水層,並裝立窗戶於圍牆上, 現樓下住戶告知在陽台與房屋主體結構接近處出現漏水, 樓下住戶要求我們全額賠償 請教各位律師,若對方屬違章建築,且自主剔除防水層, 樓下住戶要求全額賠償是否合理", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第184條：「因故意或過失，不法侵害他人之權利者，負損害賠償責任。故意以背於善良風俗之方法，加損害於他人者亦同。違反保護他人之法律，致生損害於他人者，負賠償責任。但能證明其行為無過失者，不在此限。」規定。 關於賠償責任歸屬與否，除非雙方已對於賠償責任範圍有協商認可外，在法律爭訟上需要經由專業單位鑑定認定，且由原告負舉證責任，因此為迅速解決雙方糾紛，建議您可委由律師協助向法院或是鄉鎮市公所聲請調解；如調解不成立，再經由爭訟程序處理之。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "賠償切結書", "question": "Q: 你好~想要請問一下如果在飯店內將飯店的物品弄壞,飯店要您賠償並簽切結書,這切結書需要一式兩份嗎? 需要提供副本給客人嗎?", "answer": "A: 您好，切結書無法定方式之要求，不論是一份或兩份切結書，都具有法律上效力；但建議是製作兩份由飯店及消費者各留存一份，留存證據以防爭議。 另外，損害賠償的切結書，無論只有一份，或者一式二份，性質上都可能有民事和解契約的效力，但若內容是消費者單方書立切結書，飯店是否就該事件拋棄其他請求（即除了該賠償金額外不再向消費者要求賠償），可能會有模糊空間。建議是雙方同時簽章，以和解書或協議書方式製作，並在內容載明「xx飯店就此事件之其餘請求均拋棄」意旨，以達明確定紛止爭之效。"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "合約內容", "question": "Q: 目前有一個案子，我們是經驗設備開發，已經執行了約一年，設備在客戶端生產，我們持續有配合客戶現場做功能的增加、改善，年前客戶已生產4千片以上，現在我們要申請50％ 的交機款，客戶認為我們未完成，因為目前手邊正在進行的案子非常多，我想在法律角度看來我應該要如何結束這個案子", "answer": "A: 您好, 依您所述，貴司協助客戶設備開發，已經執行約一年，設備亦已在客戶端生生產4千片以上，貴司現在要申請50％ 的交機款，但客戶卻認為貴司尚未完成。不知原來合約是否有約定付款時程？ 如 貴司已依約完成相關事項且依合約時程請款，客戶竟未依合約付款，貴司如正式請款後客戶仍藉故不付款，則 貴司或可發出存證信函催款，如再不付款，則可向法院訴請付款。 以上回覆僅係依您所述回覆，僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "如何確認貸款擔保人已經解除", "question": "Q: 先前幫堂姐企業貸款之擔保人，近日堂姊要清償貸款，當初貸款為擔保人的我有寫本票( 給中租)，請問清償完畢後，除了聽片面之詞之外(除了聽堂姐、不確認是否為中租單位人士)，1.我有甚麼方式可以確認擔保人的我是否解除? 2.簽給中租的本票通常會歸還給我作廢嗎? 3.我是否有甚麼該注意的地方呢?", "answer": "A: 您好： 一、最高法院56年度台抗字第714號民事判例：「執票人依票據法第123條規定，向本票發票人行使追索權時，聲請法院裁定對發票人之財產強制執行者，其性質與非訟事件無殊，法院就本票形式上之要件是否具備予審查為已足。至該本票債務是否已因清償而消滅，應依訴訟程序另謀解決，殊不容於裁定程序中為此爭執。」 二、依照前述最高法院見解，本票執票人聲請本票裁定時，法院只會審查本票上的形式要件是否具備，也就是本票上是否記載「本票」二字、「無條件擔任支付」、「一定金額」、「發票人的簽章」、「發票日」等，並不會審查這張本票的債務是否已經清償。換句話說，縱使本票債務已經清償，也請您務必同時取回本票正本，否則日後本票執票人如果仍向法院聲請本票裁定，屆時您就必須另外提起「債務人異議之訴」或「確認本票債權不存在之訴」，除曠日廢時外，如果沒有留存相關清償證明的話，恐怕將面臨敗訴而須給付票款的風險。 三、另外，確認您所擔保的債務是否已經清償，不宜僅聽信片面之詞，清償最好要有證據留存，如匯款證明等，否則難保債權人事後否認已經清償。 如有疑問可來電洽詢【在網頁回覆，系統不會主動通知,所以可直接來電事務所】 ☆金律律師事務所 電話：(06)2935668 email：goldenlawya@gmail.com ☆認真、專業、友善☆"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "營運型租賃契約是否能取消", "question": "Q: 於2023年01月17日簽訂了事務機營運租賃契約，簽訂於2023/02/01事務機進場並生效，計60個月。尚未給付訂金及押金。 請問於2023/01/20致電聯絡業務欲取消合約，業務說已簽約，無法取消。請問這合約是能取消的嗎？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第153條：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。」規定。 雙方只要對於契約內容的意思表示一致，契約即屬成立，雙方間的權利義務就要依照契約內容約定。 又消費糾紛您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，如其仍置之不理，您可再委任律師協助處理。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "退回投資的錢", "question": "Q: 甲乙兩人合夥投資才藝教室不是公司，甲方150萬我是乙方50萬，合計200萬，甲方為獨自經營當時稱投資的錢為股份，乙方為純投資，但經營五年不賺錢，我想退回50萬可以嗎？甲方若以收掉教室為由，會形成負債，即無法還50萬，這樣對嗎？ ps目前還在經營中", "answer": "A: 您好： 如您所述，該合夥事業係甲乙二人共同成立，而今乙方也就是您決定退夥，您退夥後，僅剩甲一人，依民法第667條及第692條之規定，合夥之目的事業已不能完成，因此合夥視為解散，應進入清算程序。 清算則依民法第697條至699條之規定辦理，清算時應先以合夥財產清償合夥債務，如有剩餘，剩餘的財產應按合夥契約當初約定的盈餘分派比例來分派。若剩餘的財產不夠讓所有人取回出資額時，應按出資額比例分配剩餘財產。若清算時有合夥債務尚未到清償期，應將清償所需的數額先從合夥財產中劃出保留，不得分派給合夥人取回。合夥財產不足清償合夥債務時，全體合夥人對於不足的債務負連帶責任。 由上可知，您出資50萬元，甲方出資150萬元，共同經營才藝教室，而您今天想退夥，需先向甲為聲明退夥之意思表示，惟退夥後並非即可全數取回您當初的出資額50萬元，而是清算合夥財產與債務後，依當初出資比例取回。您雖退夥，但才藝教室並非當然一定要收掉，亦可由甲方向您購買您的權利部分，或另覓新合夥人加入經營，甲方以收掉教室，會形成負債為由，無法還50萬，顯然也是推託之詞。 合夥事業解散涉及多方面的法律關係及權利義務，須視個案不同而斷，因此建議您向專業法律人士為諮詢，更為妥適。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "不願意簽保密協議", "question": "Q: 您好，敝司在拓展業務的情況下，接觸到一家代工工廠 我還在學習中，不瞭解為什麼有的公司會說不適合簽保密協議、不願意簽 請問有什麼方案可以補足嗎? 不是一定要簽的嗎?", "answer": "A: 您好, 一般商業代工，會請代工廠簽保密協議，是希望公司獨特的產品，不會機密外洩或被仿冒，如有代工廠不願簽署，可能在業界有普遍其代工的產品，並無特別的獨特性，或擔心接了貴司的代工，就無法作他人的代工。 尚請 貴司權衡機密外洩被仿冒的風險，如風險過高，是否可能找其他願意簽保密協議的代工廠? 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "不知是否違約？", "question": "Q: 這是一份網站開發合約。 對方說我請他們設計的部分超過合約內容 已經是有違約的行為對此要我終止合約 先付合約中設計的款項。並重新擬定新合約。就此我個人認為我並沒有違約 合約其中條款：設計過程中，甲方需配合乙方之審查意見進行修改，在設計完稿後，雙方達成共識即算完成設計;設計完成後，乙方若需再進行修 改，甲方得以修改內容，收取修改費用(按修改位置範圍另行報價)。 他們設計應當了解合約內容 怎可能超額完成設計， 若有不符合約內容 目前也尚未沒完成設計 可以修改調整。 目前設定已到尾聲。我也沒有要再修改 但對方卻以超過原本合約內容來提出我違反合約 要終止合約", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第153條：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。」規定。 雙方只要對於契約內容的意思表示一致，契約即屬成立，雙方間的權利義務就要依照契約內容約定。 然是否有超出協商內容之合作等相關事實認定仍需視個案認定，甚且需由請鑑定人協助鑑定，尚無從您的說明與以認定。 又消費糾紛您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期改善，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的違約賠償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "如何更改負責人", "question": "Q: 我想問我跟朋友合夥開公司我是掛名負責人可是沒有參與官理，可是有跟銀行貸款，可是朋友是還款人，可是她都沒有還款，害的我名下有房子要被扣押，朋友都不處理、我想問我可以改負責人嗎？", "answer": "A: 您好, 一般公司負責人是自股東選出或指派，如您非公司股東，您可以直接辭任董事負責人的職位。但如您曾以公司負責人身分以公司向向銀行貸款，朋友雖為還款人，一般負責人個人也常是當連帶保證人，所以即使公司負責人換人，您個人還是可能要負連帶保證責任。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "備受沒理文件指責滋擾尋求保護", "question": "Q: 本公司經常受到前供應商/合作夥伴公司以不同理由不同角度觀針對性地發函指責要求限時回覆, 否則對方將會用法律行動提告. 即便相同問題已於2年多時間多次以回函、電郵、會議中解釋清楚. 惟對方仍不同時間隨心肆意發函, 每次以不同角度指責相同問題, 並每每以脅迫方式放週五下班後發文, 且限時數天內回覆. 這情況使公司人員額外花費時間及工作去處理, 亦影響公司正常工作時程. 實對公司及公司負責人造成很大心理壓力及滋擾. 請教有任何法規/法律可以保障我們, 制止對方作三不五時的無理發函嗎? 有何方法制止非正常性的商業通聯? 還有, 對方於合作期間懷疑故意拖延交貨期間, 並疑指示其代工廠押後生產我方訂單, 就算代工廠產線有空也不給指令生產. 這情況可以向其索償嗎? 因採購確認單上只寫\"預計交貨期\", 而且賠償只限實際損失. 究竟有何辦法? 麻煩指教指教.", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照社會秩序維護法第68條：「有左列各款行為之一者，處三日以下拘留或新臺幣一萬二千元以下罰鍰：一、無正當理由，於公共場所、房屋近旁焚火而有危害安全之虞者。二、藉端滋擾住戶、工廠、公司行號、公共場所或公眾得出入之場所者。三、強買、強賣物品或強索財務者。」規定。 除您可證明對方之行為已經造成滋擾行為可向警方為報警處理外，您可委請律師寄發律師函，表達公司立場，制止該合作廠商之行為，對於對方無理的發函可以不用理採，如其對於 貴公司為提告，您可委由律師協助處理。 雙方間的採購確認單「預計交貨期」如果認定不同，需由當時雙方之真意解釋確認所約定的實際交貨期間為何，如果對方之所為已逾該交貨期，您可向其進行求償。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "拒絕事後通知合約漲價費用", "question": "Q: 您好~我是某公司的廠護，想諮詢合約問題； 臨廠服務合約到期111年12月31日，在12/20公文發公文通知醫院延續合約內容至112年12月31日，在112年1月到2月期間尚未簽訂新契約，但醫院在112/2/3回覆公文通知要漲價，並從今年1月開始收漲價費用，請問如何拒絕？並停止合約到112年1月底。感謝律師！", "answer": "A: 您好, 除契約另有規定或當事人另有同意外，原則上契約變更或更新應經雙方當事人同意。如 我方就對方更新契約的內容有不同意時，應表達不同意之立場，可以發函正式表達拒絕更新契約。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "債務不履行是否延伸背信?", "question": "Q: 對方口頭承諾教一學年課程，但在履約過程中先提高價碼勒索業者，業者已按約定給付後，最後又離開不履約，除提出債務不履行之損害賠償外，是否構成背信罪?", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行為「刑法第342條之背信罪，須以為他人處理事務為前提，所稱「為他人處理事務」即代理或代表他人辦理其事務之謂，為他人處理事務，係居於獨立性之地位，抑輔助性之地位而處理，則非所問；又為他人處理事務之原因，並無限制，有基於公法上之原因，有基於私法上之原因，有基於契約關係者，有基於單方行為者，或依習慣處理他人之事務者；又受任人為他人（即委任人或本人）處理事務，基於雙方之內部關係（即委任關係），在法律上即發生誠實（處理委任事務）之義務，是關於背信罪之本質，在於為他人處理事務之人，因違背誠信義務所要求之信任關係，而從事違反任務之行為，以加損害於本人之財產或損害本人之利益。」臺灣高等法院102年度上易字第2395號刑事判決參照。 關於您所述的個案情形似顯為單純民事糾紛，所述情形構成背信罪的條件尚顯不足，需更多資訊使可判斷是否成立背信罪，建議您可持相關事證委由律師諮詢判斷。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "員工用壞東西，需全額賠償嗎？", "question": "Q: 由於我的公司給的薪水不符合勞基法，我有申請調解 在最後離職前一個月，我把店裡鐵捲門的遙控器還他，但遙控器被我弄壞了，我同意賠償鐵捲門遙控器600，結果過很久在私底下公司要和我協調薪水賠償的部分，才告知我，我拿的鑰匙是主鑰匙，需賠償4000多元，請問，原本說我拿的是備用鑰匙，現在說我是主鑰匙需要賠償這麼多，是合理的嗎？", "answer": "A: 您好： 依您所述，您於保管公司鐵捲門的遙控器的過程中，損壞遙控器，依法是應要賠償的。而賠償多少錢，則應該看你所損壞的那個遙控器的價值。目前依您的看法，對於該損壞的遙控器的價值是多少，您是有疑問的，建議自行詢問該遙控器之價值，以免成為冤大頭。另外依照內政部曾於75年9月2日作出台內勞字第432567號函釋：「勞工於工作中故意或過失損壞產品或其他物品，其觸犯刑章部分，雇主可訴請司法機關辦理；關於民事賠償部分可由雇主與勞工協商決定賠償金額及清償方式，如未能達成協議，其賠償非雇主單方面所能認定者，應循司法途徑解決，不得逕自扣發工資。」勞基法第26條規定：「雇主不得預扣勞工工資作為違約金或賠償費用」，當違約、賠償等事實未發生，或事實已發生，但責任歸屬、範圍大小、金額多寡未確定前，雇主是不可以擅自預先扣發勞工工資作為違約金或賠償費用的（行政院勞工委員會89年7月28日台勞動二字第0031343號函參照）。因此，雇主不得自行任意決定賠償遙控器的金額後，擅自扣發您的工資作為遙控器之賠償。若對於勞資爭議有仍有疑問，建議可循專業律師諮詢。謝謝您的提問。 日新聯合法律事務所 張凱婷律師 TEL：(02)2351-6037FAX：(02)2356-9088"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "債務人死亡，負債大於資產", "question": "Q: 債務人死亡無人繼承！負債大於資產且都有設定抵押，那我該如何追討？如申請遺產管理人日後是否有優先購買權", "answer": "A: 您好, 債務人死亡無人繼承最終如剩有遺產會歸屬於國家。 遺產管理人對不動產拍賣並無優先購買權，但遺產管理人相關費用應可以優先受償。 不動產拍賣發生優先購買權之原因，以下列三種情形居多，再請您確認是否有以下優先權： （1） 基地或房屋之拍賣：基地出賣時，地上權人、典權人或承租人有依同樣條件優先購買之權。房屋出賣時，基地所有權人有依同樣條件優先購買之權。其順序以登記之先後定之（土地法第104條第1項）。 （2） 耕地之拍賣：耕地出賣時，承租人有優先承受之權（耕地375減租條例第15條第1項）。 （3） 拍賣不動產應有部分：共有人出賣其應有部分者，他共有人得以同一價格或單獨購買（土地法第34條之1第4項）。執行法院通知優先購買之期間，法律並未規定，應參照土地法第104條第2項，定為十天，逾期視為放棄。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "請求終止工程合約", "question": "Q: 工程合約書以明訂須支付訂金才有訂製貨品，業主方也同意先支付訂金，如今訂金交付日期一延再延，有鑑於此，深怕日後完工後尾款難以請領或百般刁難，於此我這邊是否可單方面就業主遲遲未履行支付訂金為前提，而主張合約書無效?", "answer": "A: 您好，日安： 1.如欲討論相關違約、解除、終止契約之問題，仍宜視契約中有何特別約定，貴公司亦得依據契約約定內容主張權利，先予說明。 2.假設貴公司與對方有約定給付期限，則對方自期限屆滿時起，已陷於給付遲延，負遲延責任；假設貴公司與對方沒有於契約中約定給付之期限，則建議貴公司宜寄發存證信函，依民法第229條第2項催告對方應履行義務，若對方仍不履行，則陷於給付遲延。 貴公司之後另外亦得請求因給付遲延而生之損害。（民法第231條參照） 另，貴公司於對方陷於給付遲延時，貴公司得另寄發存證信函定相當期限催告對方，如於期限內仍不履行義務時，貴公司得解除其契約，雙方應互負回復原狀之義務。（民法第254條、第259條參照） 【但以上建議僅供初步參考，仍須視具體狀況，方能為準確之判斷。謹建議您宜備齊相關資料，向專業法律人士進一步諮詢。】 運鞍法律事務所 鄭婷婷 合署律師 708臺南市安平區慶平路571號7樓 (06)297-7899"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "關於委任合約內容爭議", "question": "Q: 想請問律師，已簽訂委任合約，但事後發現收取佣金的部分與實際計算不相符的話，該合約可以主張取消嗎？ 假設對方是收取100萬的7％ 作為佣金，但算出的金額與實際多出5萬這種情形", "answer": "A: 您好： 依您所述，想要取消委任合約，您應該是想詢問關於委任契約解除契約的問題。關於民法解除契約的相關規定，契約當事人之一方遲延給付者，他方當事人得定相當期限催告其履行，如於期限內不履行時，得解除其契約。 依契約之性質或當事人之意思表示，非於一定時期為給付不能達其契約之目的，而契約當事人之一方不按照時期給付者，他方當事人得不為前條之催告，解除其契約。債權人於有第226條之情形時，得解除其契約。也就是說當受託人，關於不履行受託事項，是可歸責的，導致以無法履行，或者受託人遲遲不依約執行受託事項時，委託人才能解除契約。依您的情況，受託人在收取報酬所收受的金額與委任契約上約定的酬金不同時，與執行受託事項無關，因此，應無法主張解除委任契約。不過當受託人收取了超過其依委任契約應獲得之報酬金額，仍可能生民法上不當得利之問題。建議您可諮詢專業律師，以維護您自身權益。謝謝您的提問。 日新聯合法律事務所 張凱婷律師 TEL：(02)2351-6037FAX：(02)2356-9088"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "車禍維修折舊", "question": "Q: 你好，最近爸爸發生車禍，雙方都是闖紅燈，對方是2012年的豐田yaris,維修費用對方開了22萬，目前該車款中古車價約20-25萬，我們是20年老車維修比例實在很不合理，請問yaris10年車的零件折舊率是多少？20％ 或是30％ 嗎？請問怎樣才能節省對方的維修費呢？十分感謝答覆", "answer": "A: 依財政部106年2月3日臺財稅字第10604512060號令修正發布之「固定資產耐用年數表」所示，自用小客車之耐用年限為5年。另依所得稅法第51條第1項前段規定：「固定資產之折舊方法，以採用平均法、定率遞減法、年數合計法、生產數量法、工作時間法或其他經主管機關核定之折舊方法為準」。 依臺端所述，該自用小客車於101年間出廠，至車禍事故發生時，已逾5年，零件經計算折舊後，應以殘值計算（工資部分，無折舊問題）。實務上，法院多以定率遞減法或平均法計算折舊。 謝謝臺端提問。"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "法人車保險員工是否有權代表", "question": "Q: 發生車禍，我們公司的司機、組長和理賠在調解庭當下與對方簽訂協議書同意司機自付5萬 另外11.5萬保險公司支付 開刑事庭時，法官當庭告知當事人若判過失傷害之刑責，也需繳納易科罰金給國庫，倒不如將罰金給受害人。司機便承諾除保險公司核算的金額外願再自付5萬元給受害人，以換取過失傷害的撤告。 所以司機就同意了，但司機自己付的這個方案，沒有先經過主管同意導致現在內部報告的時候被主管要求請保險公司全額支付。 但是保險公司說當初都已經簽完調解程序筆錄、協議書(立書人司機對保險公司) 所以無法再多支付司機自己要付的5萬 想詢問我們是公司車保險，但是只有司機跟保險公司簽的協議書是否具有效力? 我們是否可以以司機不代表公司意見來跟保險公司說全額賠償?", "answer": "A: 您好： 依您所述，必須回到您公司車保險契約的約定條款來看。依保險法第93條規定，保險人得約定被保險人對於第三人就其責任所為之承認、和解或賠償，未經其參與者，不受拘束。但經要保人或被保險人通知保險人參與而無正當理由拒絕或藉故遲延者，不在此限。因此，在您的情況中，如果您的保險契約中，約定的被保險人為公司司機，而您公司只是保險契約中之要保人，則公司司機與保險公司對於理賠金額的協議，是有效的。所以公司司機必須去自行支付額外的5萬元給事故的受害人，而公司方是無法以公司司機不代表公司意見來跟保險公司說全額賠償。若對於案件細節仍有疑問，建議可尋求專業律師諮詢協助，以維護您公司的權益。 日新聯合法律事務所 張凱婷律師 TEL：(02)2351-6037FAX：(02)2356-9088"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "MOMO富邦惡意罰款", "question": "Q: 律師您好目前是與MOMO富邦簽約的廠商，爭議目前是進倉貨品延遲，因此富邦罰款新台幣17萬整，但之後查詢結果，為MOMO負責進倉之人員疏失，因此這邊與MOMO協商退回罰款金額，但MOMO目前已過2個月，一直推託主管正在審核，遲遲不給下文，請問該如何提告求償呢?", "answer": "A: 您好，先提供初步思考方向如下： 一、就您所述，由於您與MOMO富邦雙方對於17萬元罰款確認係MOMO負責進倉之人員疏失，您對於MOMO富邦無違約責任，因此MOMO富邦扣留17萬元屬於無法律上原因受有利益，您可以依民法第179條向其請求返還不當得利。 二、承上，您可以整理雙方就17萬元罰款確認係MOMO負責進倉之人員疏失，而您對於MOMO富邦無違約責任等相關證據（如往來信件、對話紀錄）及您當初支付17萬元罰款匯款證明（如有），並說明上述理由，向法院提告請求對方返還不當得利。 FB粉絲專頁：法律兵工廠（https://www.facebook.com/lawyermaxlegaldrug/）"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "網路平台服務合約。解約退款", "question": "Q: 日前與某網路平台簽約，準備開店，但發現功能不是完全符合我的需求，想尋求退款。 目前有幾個問題: 1.有尋求消保會幫助，但回應不受理企業間糾紛。 2.簽約條款寫明合約成立後，不予退款。但該公司官網卻有公「若您未經試用而直接付款後無意繼續使用本平台的網路開店服務，可依消費者保護法第 19 條 7 天鑑賞期規定，於網路開店服務啟用後 7 日內申請退款；先經試用後付款者則無前述鑑賞期之適用。」 3.該公司法務回應:一旦開始諮詢相關服務與課程，視為開始啟用。但該公司官網寫的試用服務，只有提供平台開設。", "answer": "A: 您好： 有關所詢問題涉及消費者保護法適用及民法契約之問題： 依據消費者保護法第2條規定：「本法所用名詞定義如下： 一、消費者：指以消費為目的而為交易、使用商品或接受服務者。 二、企業經營者：指以設計、生產、製造、輸入、經銷商品或提供服務為營業者。 三、消費關係：指消費者與企業經營者間就商品或服務所發生之法律關係。 四、消費爭議：指消費者與企業經營者間因商品或服務所生之爭議。……」 再依民法第226條規定：「 因可歸責於債務人之事由，致給付不能者，債權人得請求賠償損害。 前項情形，給付一部不能者，若其他部分之履行，於債權人無利益時，債權人得拒絕該部之給付，請求全部不履行之損害賠償。 」 民法第227條規定：「因可歸責於債務人之事由，致為不完全給付者，債權人得依關於給付遲延或給付不能之規定行使其權利。 因不完全給付而生前項以外之損害者，債權人並得請求賠償。 」 有關消費者保護法之消費及消費者之定義，目前實務及專家學者之意見主要如下：「消費者保護法所稱之消費者，係指以消費為目的而為交易使用、商品或接受服務者而言，此觀消費者保護法第二條第一款規定自明，而所謂之消費，由於消費者保護法並無明文定義，尚難依法加以界定說明，惟依學者專家意見認為，消費者保護法所稱之「消費」，並不是純粹經濟理論上之一種概念，而是事實生活上的一種消費行為，其意義尚包括：㈠消費是一種為達成生活目的之行為：凡是基於求生存、便利或舒適之生活目的，在食衣住行育樂方面所為滿足人類慾望之行為，即為消費，換言之，凡與人類生活有關的行為，原則上均屬消費行為；㈡消費是一種直接使用商品或接受服務之行為：「消費」與「生產」為相對的兩個名詞，消費雖沒有固定之模式，惟可以肯定的是生產絕對不是消費，為避免發生混淆，有學者專家認為只有在消費者直接使用商品或接受服務之行為情況下，方屬消費行為，換言之，消費者保護法所稱之「消費」係指不再用於生產的情況下「最終的消費」，惟此種見解，是否得適用於消費者保護法所訂之一切商品或服務之消費，仍應就實際個案認定之（參見行政院消費者保護委員會編印之消費者保護法問答資料第十四問）」(參臺灣臺中地方法院 90 年訴字第 399 號民事判決) 依您所陳述，您係為開店所需而向對方為採購平台服務，由於購買目的並非為最終消費，所以難以適用消保法相關規定。 至於對方官網規範，依照您的說明，與對方法務回應之內容，似有衝突，仍須回歸檢視雙方洽談過程、有無相關合約、合約條款內容等相關資料綜合評估，為保障您的權益，歡迎與本事務所聯繫諮詢，謝謝。 永衡法律事務所 吳佳潓律師 網址：http://www.eap86.com Line官方帳號：https://lin.ee/dD0oNN9 連絡電話：02-2751-5156"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "毀損他人伸出於道路之監視器", "question": "Q: 上班的時候開著公司貨車送貨，疑似撞到社區的監視器（沒有直接撞擊畫面）只有開車經過，監視器掉落的畫面，如果社區監視器伸出於社區圍牆之外，才導致事件發生，肇責怎麼判斷", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照道路交通事故處理辦法第2條：「本辦法用詞，定義如下：一、道路交通事故：指車輛、動力機械或大眾捷運系統車輛在道路上行駛，致有人受傷或死亡，或致車輛、動力機械、大眾捷運系統車輛、財物損壞之事故。二、重大道路交通事故：指道路交通事故有下列情形之一者：（一）死亡人數在三人以上，或死亡及受傷人數在十人以上，或受傷人數在十五人以上。（二）運送之危險物品發生爆炸、燃燒或有毒液（氣）體、放射性物質洩漏等事故。」規定。 關於肇事責任範圍，應先由警察機關處理，如您就警方對雙方肇責程度所提出的初判表有疑義，您可委由律師向地檢署或法院聲請對車鑑會申請鑑定，以釐清雙方的肇事責任。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "簽了不合理的切結書，怎麼辦?", "question": "Q: 幫客戶裝第四台，客戶設備不見公司叫業務賠一台2500元說業務詐欺，逼業務簽切結書內容如下:「數位有線電視股份有限公司的員工利用職務之虛報客戶，以此方式詐取業務獎金造成金錢及設備損失。本人深感懊悔已坦承上情，故暫 不主動追究本人其他法律責任。於乙方已履行前項條件情況之下，甲乙雙方願意放棄對彼此的一切民事、刑事、行政等追訴權。」錢也賠給公司但公司逼簽切結書，我簽了是否等於我詐欺了?", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第153條：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。」規定。 雙方於簽約時只要對於契約內容的意思表示一致，契約即屬成立，雙方間的權利義務就要依照契約內容約定。如雙方另有真意以外，純觀切結書內容可知，雖您對於詐取業務獎金之行為承認，但切結書內亦表示「甲乙雙方願意放棄對彼此的一切民事、刑事、行政等追訴權。」如日後公司對您進行刑事訴追，您日後仍可委由律師對其請求損害賠償。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "幫忙做定存能否舉證非贈與關係", "question": "Q: 請問 因富邦的三個月期美元定存殖利率為4.88％ ， 故想幫母親的360萬臺幣定存(合庫+郵局)改為美元定存 在說服的過程中，甚至口頭承諾， 當三個月定存到期後，除了歸還本金跟利息給母親 若因匯差，造成本金＋利息不如臺幣定存獲得的1.475％ 殖利率， 也願意承擔補足該金額的責任 但老人家的帳戶已使用30幾年，不想申請太多帳戶 認為開戶麻煩。 而本人早已有富邦的帳戶，故母親希望直接匯款給我， 再以我的名義做美元定存。 在合庫匯款第一筆金額為260萬後， 承辦人員只詢問為何匯款，我回答為了做美元定存 但前往郵局匯款第二筆的100萬金額時， 承辦人員提出這樣可能會超過贈與稅的244萬免稅額上限(這點我們並不知情) 多餘的116萬可能會扣除10％ 的贈與稅 故奔回合庫要求取消匯款，但該承辦人員說不可取消 最後只能帶母親前往富邦開戶，同時我把母親已匯款的260萬匯回她的郵局帳戶 等她開戶成功後，再把母親郵局的360萬，匯到她自己的富邦帳戶做美元定存 想問的問題有4點 1.這樣的金流會觸犯贈與稅的上限問題嗎?需要去國稅局舉證嗎? 2.若需要舉證，可否以 民法第412條第1項：「贈與附有負擔者，如贈與人已為給付而受贈人不履行其負擔時，贈與人得請求受贈人履行其負擔，或撤銷贈與。」 說明不想承擔可能繳交116萬的10％ 贈與稅的風險，而繼續以本人的名義幫她做美元定存 3.當第一次在合庫的匯款金額大於244萬時，合庫承辦人員是否有告知可能觸犯贈與稅上限的義務呢? 因為若有告知，我必不會同意進行匯款 ４.當我在富邦匯款至母親的郵局帳戶時，承辦人員說匯款需至少等待30分以上該金額才可至郵局 那麼，若合庫的跨行轉帳實際金額尚未到富邦帳戶時，可以取消該筆匯款嗎? 在此先感謝回答的律師們。", "answer": "A: 您好： 一、有關應否依遺產及贈與稅法之規定繳納贈與稅，說明如下： (一)、按，遺產及贈與稅法第4條第2項規定：「本法稱贈與，指財產所有人以自己之財產無償給予他人，經他人允受而生效力之行為。」亦即，贈與稅之課稅課體為財產之贈與行為。 (二)、本題客觀上母親將合作金庫之帳戶匯款260萬元，匯入子女所有之富邦銀行帳戶之行為，如主觀上母親(贈與人)係基於無償給與利益之意思，將財產無償給予子女(受贈人)，而子女允受該財產，則屬遺產及贈與稅法第4條第2項規定之「贈與」。且本題母親轉讓贈與之金額為260萬，已逾遺產及贈與稅法第22條規定220萬元，則應依法申報及繳納贈與稅。 (三)、然而，本題母親將合作金庫之帳戶匯款260萬元，匯入子女所有之富邦銀行帳戶之行為，以及預計將母親於中華郵政帳戶之100萬元匯入子女於富邦銀行帳戶(尚未匯款)，共計360萬元併同匯入子女於富邦銀行之帳戶，係因母親與子女間約定，由母親委託子女以子女於富邦銀行帳戶進行美元定存，並約定應於3個月後美元定存到期時，子女應該母親匯款之本金360萬元及美元定存利息，一併匯還給母親。顯然，母親與子女間有一信託關係存在，母親為委託人，子女為受託人，母親分別匯款之260萬及100萬元為信託財產，主觀上母親並「非」基於無償給與利益之意思，將財產無償給予子女。此際，應依遺產及贈與稅法第5條之2第1款規定，因信託行為成立，委託人與受託人間將信託財產移轉或為其他處分，不課徵贈與稅。 (四)、惟，因本題母親將合作金庫之帳戶匯款260萬元及將中華郵政帳戶匯款100萬，併同匯入子女所有之富邦銀行帳戶之客觀行為，將產生子女實質上有讓受360萬元之外觀。如納稅義務人欲主張上開360萬元轉讓財產行為，係因成立信託契約，實務上納稅義務人通當應提出相關確切信託契約及相關證明文件，以及相關美元定存到期後，由受託人將信託財產及信託財產返還予委託人之約定等，否則在無法提出相關證明，或僅輔以民法第412條規定說明非屬贈與等方式，稅捐稽徵機關仍可能依據調查結果認定及依據經濟上實質歸屬，認定係屬贈與，課徵贈與稅，並可能依個案情節依法裁罰。如納稅義務人不服稅捐稽徵機關所為核課處分及裁罰處分，則應循序依復查、訴願及行政訴訟尋求救濟。 (五)、再者，本題母親將合作金庫之帳戶匯款260萬元，匯入子女所有之富邦銀行帳戶之後，子女立即將母親已匯款的260萬匯回母親所有之中華郵政帳戶，並待母親於富邦銀行申設之帳戶開立時，再將母親郵局的360萬(併同上開匯款260萬元)，全數匯到母親自己申設的富邦銀行帳戶自行做美元定存乙節，因子女立即將母親已匯款的260萬匯回母親所有之中華郵政帳戶，且最終經濟上歸屬為屬母親，而非子女。此部分在稽徵實務上，因該260萬元有稅捐稽徵機關發覺調查之前，子女如果已將該260萬元匯還回母親，此際稅捐稽徵機關通常不會將母親匯款260萬元予子女，逕認為是遺產及贈與稅法上之贈與，亦不會對該260萬元匯款贈與，課徵贈與稅。 (六)、另，有關辦理匯款金融人員有無告知遺產及贈與稅法關於贈與稅免稅額義務乙節，因遺產及贈與稅法為法律規定，並依法定程序公告周知，且辦理匯款金融人員至多僅係詢問匯款用途，通常無法詳實深入交易人之間實質上交易緣由，縱然辦理匯款金融人員無告知遺產及贈與稅法相關贈與稅免稅額規定，仍應由匯款交易當事人自行依法負擔稅法上相關義務。 (七)、另，有關於金融銀行已進行辦理匯款後，應無法撤回或取消。至於辦理匯款後能否撤回或取消，建請洽詢有關單位辦理。 二、以上回覆敬供參考，謝謝您。 林富豪 律師手機：0906-555201(歡迎來電，竭誠為您服務)電子郵件：volvo9801@gmail.com【如需進一步詳談，可先以電子郵件來信預約諮詢時間】地址：臺中市西區臺灣大道2段2號6樓之1。。因為付出。。所以傑出。。。。為人點燈。。明在我前。。"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "已經申請放棄財產繼承的家保證人", "question": "Q: 您好！ 父親7年前身亡後. 全家人包括母親都申請放棄財產繼承. 但是父親生前，母親曾經有簽署過一份銀行借貸保證人. 這幾年銀行不斷來追討母親需要承擔當初父親借貸金額. 請問已經申請放棄財產繼承的保證人還需要負擔這責任嗎？", "answer": "A: 您好 保证人对被保证人的债务承担连带责任，即保证人和被保证人都要对债务承担责任。因此，即使您和家人放弃了父亲的遗产继承权，您的母亲仍然需要承担作为保证人的责任，也就是要对父亲生前借贷的债务进行偿还，其他相關細節可持資料與本所進一步討論。 鴻達法律事務所敬上 tel:0907739330 line:justice0907739330 mail:onlyforjuri@yahoo.com"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "代辦公司服務費跟對保費", "question": "Q: 前幾天因為有資金需求上網找了代辦公司貸了40萬，後來程序都跑完了，對保也結束了只差一份資料就可以撥款，但在最後一步的時候我臨時取消了不辦了 （資料還沒給他），事後代辦公司說還是要跟我收服務費跟對保費總共要28500 （服務費20000+對保費 8500） 但是我們沒有簽署委託書，然後說如果耍賴就要請融資走司法程序，這樣我要理他嗎…？", "answer": "A: 您好，我是高維志律師，處理過很多跟您類似的案件，針對您的問題，回答如下，給您參考 1、沒有簽署委託書不代表雙方契約不成立，只要LINE文字上訊息也可以成立委任契約 2、對方確實可以對您提告走司法程序，或者對您聲請支付命令 3、但並非對方提出多少金額您就必須照單全收，針對過高的違約金跟不合理的代辦服務費用可以拒絕 4、本律師處理過非常多代辦貸款被對方要求支付違約金的案件，協助許多當事人成功沒有支付違約金或被告 5、如果您擔心被告不知道怎麼做，建議加LINE ID：lightkkao諮詢 （本平台屬於匿名詢問，本人僅提供一般性、原則性的法律建議，故並非代表本人與發問者成立委任關係，或為發問者背書） 高維志律師（國立臺北大學法學碩士）LINE ID：lightkkao(律師本人)（加Line請務必告知：姓名、電話、居住縣市、發問文章的網址）。1、擅長美容產品等各種消費糾紛、離婚監護權扶養費、民事債務問題。2、擅長刑事案件辯護、妨害名譽告訴、詐欺求償。3、擔任多間公司的法律顧問，提供法令諮詢、審閱合約等服務。4、FB粉絲專頁：https://reurl.cc/WLzgmk"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "簽了承攬契約，離職要賠償損失嗎", "question": "Q: 和一個主管簽了承攬的家教合約，原先是答應教一位會考生的學生和另一組客戶，後來因另一組客戶的時間我無法配合教學，請求主任換人（目前這個工作還沒開始，是三月的）但主管的意思是說，如果沒有人接我的位子，我還是必須做，我可以堅決不接這個工作，甚至提出離職嗎？是真的沒有時間… 契約上沒有寫僱用期間，唯一一條我有問題的是，「上課需按排定時間準時上下課，若中途有改調缺補等需回報單位主管同意；……情節重大者，需向家教老師本人求償」這樣我堅決不接這個case他可以告我嗎？", "answer": "A: 您好 首先，根據您所提供的資訊，這份合約並沒有具體規定您的僱用期間，因此您可以在合理的通知期內提出離職。 至於是否可以堅決不接這個工作，這取決於合約條款以及您和主管之間的協商結果。如果合約中沒有具體規定您必須接受所有客戶，且您已經盡力協商但仍無法達成共識，那麼您可能有權堅決拒絕接受這個客戶，而且不會因此受到合約違約的指控。然而，如果合約中有相關條款，您可能需要依照合約規定行事，以免違約。 至於您是否需要向客戶求償，這取決於具體情況和合約條款。如果您拒絕接受客戶且無法提供替代家教老師，而且這導致客戶遭受損失，那麼根據合約條款，您可能需要向客戶求償。建議您仔細閱讀合約條款，並在決定採取任何行動之前咨詢法律專業人士的意見。 鴻達法律事務所敬上 tel:0907739330 line:justice0907739330 mail:onlyforjuri@yahoo.com"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "承攬契約和雇主因上班時間有糾紛", "question": "Q: 辛苦的律師您好， 我現在在一個家教中心上班 因簽訂合約中有一條條約，「上課需依照排定時間準時上下課，若中途有改/調/缺/補等需要回報單位主管同意…情節重大者有失單位名譽與成本時，需向家教老師本人求償損失」 主管要求我週六要上班 原先我同意了 但在這份班表開始前一個禮拜得之自己時間無法配合後，提出和別人換班 主管說他能做到的就是把這個班排掉 但今天又告訴我，如果沒有人上這個班 我還是必須上 契約沒有寫僱用期間 1.如果我堅決不上，他可以用上面的條款 要求我賠償損失嗎？（同時還有另一位客戶的課，都有準時上下課，沒有違反規定） 2.如果他要求我上班，不然要求償的話，我可以直接提離職嗎？ 以上，謝謝繁忙的律師抽空回答問題！", "answer": "A: 一、有關勞工未依約到職上班，雇主得否對勞工請求損害賠償，說明如下： (一)、本題家教老師與家教中心間訂立契約，如具有勞動契約關係，亦即當事人之一方(家教老師)，對於他方(家教中心)在從屬關係提供其職業上之動力，他方給付報酬之契約，則屬勞動契約關係。 (二)、本題勞雇雙方約定「上課需依照排定時間準時上下課，若中途有改/調/缺/補等需要回報單位主管同意…」，原則上家教老師應依於排定上下課時間服勞務，提供學員相關家教勞務。如家教老師不於排定之週六出勤服勞務，且未請假，將構成「曠工」。如勞工係因有事故必須親自處理者，得依勞工請假規則請第7條規定請事假，但是勞工尚必需依法定程序辦理請假手續，否則如果勞工雖有請假正當事由，但勞工卻未完成請假手續，仍可能構成「曠工」。 (三)、如勞工曠工造成雇主損害，縱然勞動契約沒有特別約定雇主對於勞工可請求損害賠償，雇主亦可依侵權行為損害賠償請求權(例如民法第184條規定)或債務不履行請求勞工負損害賠償責任。而本題家教老師與家教中心間之合約約定：「上課需依照排定時間準時上下課，若中途有改/調/缺/補等需要回報單位主管同意…情節重大者有失單位名譽與成本時，需向家教老師本人求償損失」乙節，據此家教中心(雇主)除可依侵權行為損害賠償請求權請求家教老師負損害賠償責任外，亦可依上開契約之約定請求家教老師負損害賠償責任。但是家教中心(雇主)仍必須舉證證明勞工有故意或過失、雇主所受之「損害」為何、雇主之「損害」與勞工曠工行為間具有因果關係等。 (四)、另需注意，依勞動基準法第26條規定，雇主不得預扣勞工工資作為違約金或賠償費用，亦即係指在違約、賠償等事實未發生或其事實已發生，但責任歸屬、範圍大小、金額多寡等未確定前，雇主不得預先扣發勞工工資作為違約金或賠償費用。如雇主有違反勞動基準法第26條規定，得依同法第78條第2項規定，處新臺幣9萬元以上45萬元以下罰鍰。 二、有關不定期勞動契約，勞工得否終止勞動契約，說明如下： (一)、按，勞動基準法第15條第2項規定：「不定期契約，勞工終止契約時，應準用第十六條第一項規定期間預告雇主。」及同法第16條第1項規定：「雇主依第十一條或第十三條但書規定終止勞動契約者，其預告期間依左列各款之規定：一、繼續工作三個月以上一年未滿者，於十日前預告之。二、繼續工作一年以上三年未滿者，於二十日前預告之。三、繼續工作三年以上者，於三十日前預告之。」 (二)、本題家教老師與家教中心間簽訂之勞動契約並無約定僱用期間，則屬不定期勞動契約。而不定期勞動契約之勞工可隨時終止勞動契約(離職)，但必須依勞動基準法第15條第2項準用同法第16條第1項關於預告期間之規定，例如：勞工年資在3個月以上一年未滿，則應於10日前預告雇主終止勞動契約。如勞工未遵守上開預告期間之規定，逕行終止勞動契約，雇主可請求勞工賠償雇主因此所生之損害。 三、以上回覆敬供參考，謝謝您。 林富豪 律師手機：0906-555201(歡迎來電，竭誠為您服務)電子郵件：volvo9801@gmail.com【如需進一步詳談，可先以電子郵件來信預約諮詢時間】地址：臺中市西區臺灣大道2段2號6樓之1。。因為付出。。所以傑出。。。。為人點燈。。明在我前。。"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "電商交易糾紛", "question": "Q: 消費者在網絡電商平台購買了商品選擇貨到付款.賣方沒有注意到買方使用貨到付款.導致現在消費者收到貨了不願意付款也不接電話. 在電商平台因為貨到付款會有電商的貨到付款快遞單.因為賣方發貨沒有用到電商平台貨到付款快遞單.所以在系統訂單無法成立.也無法去電商平台申訴.我們有保留快遞單跟簽收單請問可以怎麼處裡? 謝謝!貨物價值約1880元", "answer": "A: 您好，我是高維志律師，處理過很多跟您類似的案件，針對您的問題，回答如下，給您參考 1、買家的行為不構成侵占罪或詐欺罪，您跟對方之間比較偏向於民事買賣糾紛 2、因此，您應該透過民事途徑解決，而非報警 3、您可以委託律師寄發存證信函給買家要求限期付款，如果對方仍然不理會，再向法院聲請核發支付命令，以便強制執行買家名下的財產來獲得清償 4、本律師有擔任網路賣家、一般公司企業的法律顧問，為了避免類似的事件再發生，或者減少法律風險成本，建議可以聘請律師擔任法律顧問 5、如果有其他問題，可以加LINE ID：lightkkao諮詢 （本平台屬於匿名詢問，本人僅提供一般性、原則性的法律建議，故並非代表本人與發問者成立委任關係，或為發問者背書） 高維志律師（國立臺北大學法學碩士）LINE ID：lightkkao(律師本人)（加Line請務必告知：姓名、電話、居住縣市、發問文章的網址）。1、擅長美容產品等各種消費糾紛、離婚監護權扶養費、民事債務問題。2、擅長刑事案件辯護、妨害名譽告訴、詐欺求償。3、擔任多間公司的法律顧問，提供法令諮詢、審閱合約等服務。4、FB粉絲專頁：https://reurl.cc/WLzgmk"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "報價單更正後調漲金額", "question": "Q: 本公司開立報價單給客戶，內有A工程及B工程施作，但客戶因價格問題不願實施A工程 表明要另外找其他家廠商施作 B工程一樣要交由本公司施作，但本公司重開單項B工程報價單 價格有做調漲 客戶得知後 堅持只願意付一開始報價單的報價金額，說本公司無承諾擅改契約 請問這樣客戶說的具有法律效力嗎? 謝謝回覆!", "answer": "A: 您好： 有關所詢問題涉及承攬契約訂立： 民法第153條規定：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。 當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。」 民法第490條規定：「 稱承攬者，謂當事人約定，一方為他方完成一定之工作，他方俟工作完成，給付報酬之契約。 約定由承攬人供給材料者，其材料之價額，推定為報酬之一部。 」 根據臺端所述情況，應屬於承攬，由於您提出之第一次報價單雙方針對A工程之意思並未合致，所以提出第二次只針對B工程之報價單。 由於價格為契約中必要之點，基於第一次報價單雙方並未同意，所以除非台端已承諾或默示有關B工程之報價會如同第一次之報價，否則可認為雙方對於第一次報價單之契約尚未成立。 由於報價單之成立與否可能因雙方之認知有所落差，釐清其中溝通過程建議進一步檢視當時情況及資料，擬定該採取何種方式為最佳，方能確實保障您的權益，歡迎與本事務所聯繫，謝謝。 永衡法律事務所 吳佳潓律師 網址：http://www.eap86.com Line官方帳號即時諮詢：https://lin.ee/dD0oNN9 連絡電話：02-2751-5156"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "行動不便但意識清楚無決定權嗎", "question": "Q: 爸爸中風後行動不便但意識清楚，爸爸同意將房子過戶給我，但姊姊與哥哥卻反對，表示房子之後必須三人共同繼承，並要求三人一起簽署所有決定必須經三人同意後才能通過的合約。想了解意識清楚的爸爸沒有決定權嗎？！因為行動不便加上所有證件印章等重要文件由姊姊保管，等於沒有行為能力嗎？！", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第14條：「對於因精神障礙或其他心智缺陷，致不能為意思表示或受意思表示，或不能辨識其意思表示之效果者，法院得因本人、配偶、四親等內之親屬、最近一年有同居事實之其他親屬、檢察官、主管機關、社會福利機構、輔助人、意定監護受任人或其他利害關係人之聲請，為監護之宣告。受監護之原因消滅時，法院應依前項聲請權人之聲請，撤銷其宣告。法院對於監護之聲請，認為未達第一項之程度者，得依第十五條之一第一項規定，為輔助之宣告。受監護之原因消滅，而仍有輔助之必要者，法院得依第十五條之一第一項規定，變更為輔助之宣告。」、第15條：「受監護宣告之人，無行為能力。」規定。 須本人為不能為意思表示或受意思表示，或不能辨識其意思表示之效果，並且要經由法院為監護之宣告，才是法律上認定無行為能力人，依您所述之情形，父親僅為行動不便，但意識清楚，且未經法院宣告為監護宣告，因此，其實為法律上完全行為能力人，可對於自己的財產依其意識自由處分，然如果其移轉財產之意思表示有瑕疵，例如錯誤、詐欺等，仍有被認定財產移轉之行為得為撤銷之可能。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "租賃糾紛", "question": "Q: 律師你好。求救 我是房客承租店面2年押金兩個月， 現在離租期滿還有一年的時間， 但目前生意做不下去， 現在想要提前解約 求救。現在我們要怎麼做", "answer": "A: 您好，日安： 依您所述，似為定期租賃契約，原則上是否能終止契約，需視貴店與房東之間簽訂的租賃契約內容「有無約定可以期前終止契約」而定。若有，且符合約定可以終止契約之情況，也需將終止契約乙事提前通知房東。（民法第453條、第450條第3項） 若無，則除非有民法第424條、第430條、第435條第2項、第452條等規定之情形外，否則貴店即需另與房東誠意協商，合意終止租賃契約。 【但以上建議僅供初步參考，仍須視具體狀況，方能為準確之判斷。謹建議您宜備齊相關資料，向專業法律人士進一步諮詢。】 運鞍法律事務所 鄭婷婷 合署律師 708臺南市安平區慶平路571號7樓 (06)297-7899"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "銀行拖車後的權利範圍？", "question": "Q: 車輛遲繳，與銀行協商一次多付月繳失敗，銀行拖車後並位通知，因爲車上都有裝定位系統，得知車輛拖走之後卻還是隨處移動，銀行拖車後車輛是否在拍賣之後才可以移出保管場？是否都沒有協商繼續繳納的辦法？", "answer": "A: 您好： 車輛拖走後，銀行通常會將車輛移入保管場中，直至債務人償還債務或進行拍賣為止。在保管場期間，銀行會負責車輛的保管及維護，但債務人需負擔相關的拖車費用及保管費用。 如果債務人想繼續繳納，可以與銀行協商，看是否可以簽訂協議，繼續履行原先的還款計劃。但是如果已經拖走且移入保管場，則需先支付相關拖車費用及保管費用，並清償逾期款項才能取回車輛。 如果您的車輛在拖走後仍然移動，可能是因為車上的定位系統還在運作，但是銀行拖走後應當將車輛移至保管場中，進行封存。如果您擔心車輛遭受損壞，建議您立即聯繫銀行並詢問車輛的狀況。"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "演唱會約定面交卻跑票", "question": "Q: 你好 我想問 最近的演唱會在社團買票的事情 能不能提告 首先跟他約定好開場前能領票的時間面交 我也沒有給訂金 但他今天突然跟我說他把票賣給他親戚 賣更貴 而跑票 那我可以對他控告嗎?謝謝", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照「按刑法上詐欺罪之成立，要以加害者有不法得財或得利之意思而實施詐欺行為，被害者因此行為，致表意有所錯誤而為財產上處分，受有損害，且加害者所用行為，堪認為詐術者，始足當之。若行為人非自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上無施用詐術之行為，或並無損害發生，或者所受損害，非由欺罔行為陷於錯誤所致，均不得遽以詐欺罪相繩；至於債務人未依債務本旨履行其債務或提出給付等情形，如非出於自始無意履行債務之詐欺犯意所致者，尚與刑法第339條之詐欺罪構成要件有間；矧詐欺罪之規範意旨，固在於禁止行為人於私經濟領域中使用欺罔之手段損人利己，然私經濟行為本有不確定性及交易風險，於私法自治及市場經濟等原則下，欲建立私人間財產上權義關係者，亦應參酌自身主、客觀條件、對方之資格、能力、信用，及可能損益，並評估其間風險等而為決定，除有該當於前開詐欺罪構成要件之具體情事得被證明屬實外，自不能以債務人不履行其債務而致債權人蒙受損失，即遽謂該債務人詐欺，否則詐欺之刑事責任與民事債務不履行責任將失其分際（最高法院107年度台上字第212號著有判決意旨參照）」。 如對方所為之行為自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上為施用詐術之行為始有構成刑法之詐欺罪，否則僅為單純之民事交易糾紛，警方不會受理報警。 建議您可持個案相關事證委由律師協助判斷，以為您爭取相關權益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "想請問保人的協議書", "question": "Q: 律師您好 我先生跟朋友合資開一股份有限公司，（先生有固定工作，所以合資的投資人是掛我的名字） 公司共有四位合夥人，目前公司要跟銀行貸款，需要保人，董事長不願自己一人當保人，要求公司其他三位董事也需要當連帶保人，故有擬一份協議書要求我們其他三位合資的董事需連帶負責簽名此份協議書。 想請教律師這份協議書內容是否有什麼地方需要留意與修改的地方呢？！我第一次要當保人有點害怕，還請幫忙了！非常感謝！ （協議書可以另寄email給您嗎？！網站無法附上pdf檔????）", "answer": "A: 您好, 如您當公司貸款的連帶保證人，如公司的連帶債務未全部履行前，全體債務人仍負連帶責任，為民法第273條所明定，而連帶保證人的責任，就與主債務人（即公司）一樣，無先後之分，主債務人（公司）不依約履行債務時，債權人得無須先對主債務人（公司）訴追，即可直接向連帶保證人（公司）請求履行全部的債務，所以簽署之前應謹慎小心。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "突然離職，店家能扣一成工作報酬", "question": "Q: 您好，我在按摩店工作，當初來這間店時有簽一份承攬契約，沒勞健保、口頭約訂工作報酬抽成約定為工作業績的7成（每次發放工作報酬前店家會傳line與我核對工資報酬，我都有截圖留存，例如二月下期業績28000應發19600），每半個月為ㄧ期（1～15）上半期、（16～31）下半期，每月5、20分別領取上、下期的工作報酬，但甲方有要求我們每天上班要上滿12小時，上班時有打卡但下班不打卡，每個月休8天還只能上半期4天下半期四天，不能把8天假集中在同ㄧ期； 後來因為工作排班問題與店家爭執，不歡而散，之後告知店家不做了，店家說我沒預先通知離職，要扣我工作報酬一成。 請問這樣合法嗎？ 我們簽訂這種承攬契約算不算是假承攬真僱傭？ 承攬契約離職要事先告知嗎？ p.s.當初承攬契約內容大綱 1.不能做違法之事（暴力、色情、醫療……等） 2.承攬約定時間2021/01/01～2022/12/31 3.與客人發生任何糾紛一律跟店家無關 4.在承攬期間內不能在店外私接客人。 5.若違反以上規定，賠償甲方30000元", "answer": "A: 您好∶ 承攬契約，承攬的是工作，雖定有期間，但是工作完成的最低期限。 您所簽雖名為承攬契約，也是採利潤分成方式，但您承攬的工作為何?何況還有「每天上班要上滿12小時，上班時有打卡但下班不打卡，每個月休8天還只能上半期4天下半期四天，不能把8天假集中在同ㄧ期」等情形，所以如果上法院訴訟，依您所述內容，您所簽契約是有很大可能被法官認定係僱傭而非承攬。 但如果是承攬契約，則您承攬的工作似乎每半月就算已經完全完成?如果是這樣，店家沒有任何理由要求扣1成報酬，更何況承攬契約沒有離職預告的問題。 如果是僱傭契約，則未為離職預告，店家如果因而遭受損失或虧損，店家當然可依民法第184條規定請求損害賠償；又或如果當初簽約時雙方有約定，勞工沒有遵守法律規定的離職預告天數就要給付賠償金，這樣店家就可以根據合約求償違約金。 至於該違約金性質為何?可否要求法院減免?則又會是另一個訴訟上的重大爭執。 以上答覆，若有進一步疑問，或有指正，歡迎來電討論，謝謝。"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "2車碰撞，被撞的成立過失傷害嗎", "question": "Q: 律師你好，請問有一起車禍事件要請求幫助，行為人A車與行為人B車於十字路口號誌燈全紅狀態發生碰撞，即兩人皆闖紅燈，然行為人A車因煞車不及撞上行為人B車左後車門，導致兩台車損外兩人皆輕傷，後因調解金額無共識，行為人A對行為人B提起過失傷害告訴，請問律師行為人B屬被撞的人，這樣會成立過失傷害嗎???懇請提供專業意見，十分感謝", "answer": "A: 您好, 您好，一般車禍案件，主要是依鑑定報告的結果，判斷那一方的過失比例高低，如鑑定報告中載明Ｂ雖是被撞的人，但對本件車禍造成Ａ的受傷也有可歸責的比例時，則也是可能負過失傷害罪責。 相關法條如下請參考： 刑法第284條過失傷害罪： 因過失傷害人者，處一年以下有期徒刑、拘役或十萬元以下罰金；致重傷者，處三年以下有期徒刑、拘役或三十萬元以下罰金。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "購買電商福利品 買到遭竊品 手機被扣 產生損失", "question": "Q: 去年底在某大之名電商買了支IPhone 福利機，最近收到警局發的竊盜罪通知書說我在電商買的這支手機之前已被通報遺失，除傳我去做筆錄外手機還需被扣下來，我能提出電商購買證明，竊盜罪應跟我沒關系，但手機被扣這損失，我該如何跟電商求償或跟警察確保我應要的權利呢？", "answer": "A: 您好, 如您能提出電商購買證明，證明您並沒有意圖為自己或第三人不法之所有，而竊取他人手機，應不會受到竊盜罪的處罰，反而應向電商主張債務不履行的損害賠償。 竊盜罪相關法條如下： 刑法第320條第1項規定：「意圖為自己或第三人不法之所有，而竊取他人之動產者，為竊盜罪，處五年以下有期徒刑、拘役或五十萬元以下罰金。」。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "想提問定金我可以不退嗎？", "question": "Q: 您好，我想要法律諮詢 我在2月11日有簽合約盤讓蝦皮賣場，買家當下付了定金，並口頭承諾（有line對話紀錄）何時會給錢，賣場+貨品於2月中已交付出去，並於2/16起先給他運作，收益部分先掛我戶頭等後續他付完錢完成交易後才會給他，結果買家卻一直拖到現在死不給錢，中途我給他延期尾款多次，也依然沒有付錢意願，找了很多藉口在拖時間，最後一次承諾付款時間為3/6日，卻說到銀行超過15：30來不及轉帳要隔日才能處理，我忍無可忍並於3/6日該密碼收回賣場並給最後通牒轉款時間（3/7），並在昨日吵翻了，買家要求退定金 合約中雖無表明最後付款時間，但他有多次口頭或line承諾，卻無一履行，合約中也有提到甲方應於收到讓渡金後轉交受讓渡標的物，但是我沒收到讓渡金所以我講賣場改密碼收回", "answer": "A: 您好∶ 依據民法第 249 條規定 定金，除當事人另有訂定外，適用左列之規定： 一、契約履行時，定金應返還或作為給付之一部。 二、契約因可歸責於付定金當事人之事由，致不能履行時，定金不得請求返還。 三、契約因可歸責於受定金當事人之事由，致不能履行時，該當事人應加倍返還其所受之定金。 四、契約因不可歸責於雙方當事人之事由，致不能履行時，定金應返還之。 本案涉及者，將是雙方契約的約定及履行情形。 簡單來說， 依您所述內容，您已經履行契約之給付義務，則買方應履行付款之義務。而您既然已經履行，就不是可歸責於您的事由而未履行契約，如此，則定金是不得請求返還。 但實務上，若將「定金」寫為「訂金」時，將不可直接適用民法定金之規定，請一併注意。 以上答覆，若有進一步疑問，或有指正，歡迎來電討論，謝謝。"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "非本人親簽的申請書，契約有成立", "question": "Q: 非本人親簽的申請書，契約有成立嗎? 報名課程的申請書後有違規條款，因非本人親自簽名申請課程，而不知行為違反主辦方規定被提出賠款，請問需要照價賠款嗎?", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第153條：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。」及 雙方於簽約時只要對於契約內容的意思表示一致，契約即屬成立，雙方間的權利義務就要依照契約內容約定。 然如申請書非本人親自簽名，且未經本人授權，則該申請書可能無法成立契約。此外，若該申請書存在違規條款，主辦方在未充分告知申請人的情況下，也可能無法要求申請人照價賠款。然而，具體情況需考量申請書的簽署程序、主辦方的告知責任等因素，建議您諮詢相關法律專業人士以獲得更確切的答案。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "公司契約書用印問題", "question": "Q: 您好，我有限公司有一客戶近日稱3年前訂一批貨已付訂金和尾款沒收到要我補發貨，因該訂單是3年前的久難找到當時的出貨單與簽收單，雖記得貨已出且怎對方怎可能在沒收到貨的情況下付尾款，但為免對方糾纏不休，就咬牙補出一批貨給他，但要求他收貨時簽「今日前所有交易的貨已點收結清」的切結書並蓋大小章，對方先是答應讓我隨貨帶切結書給他，等送完貨回來的司機帶回的切結書上蓋的卻不是正常公司大章、而是橢圓形藍印的「收發專用章」和正常的負責人小章，這樣切結書有效力嗎？您好，我有限公司有一客戶收貨卻稱沒收到要我補發貨，因該訂單是3年前的久難查證為免事多就咬牙補出一批貨給他，但要求他收貨時簽「今日前所有交易的貨已點收結清」的切結書並蓋大小章。 對方先是答應，等送完貨回來的司機帶回的切結書上蓋的不是正常公司大章、而是橢圓形藍印的「收發專用章」和正常的負責人小章，這樣切結書有效力嗎？謝謝 ps：我和對方負責人近日的對話都有錄音且有Line訊息往來，Line中也有將切結書內容寫給對方且對方同意。", "answer": "A: 您好： 除法律另有規定外，一般而言，沒有要求切結書、契約是否一定要經當事人簽署，只要契約上的意思表示有一致，口頭約定亦可，所以該切結書之簽署主要是為保留證據之用，對方公司可以以任何有相關授權的印章為簽收，然因不清楚該公司所謂「收發專用」之授權範圍，所以日後可能會發生授權範圍之爭議，因此建議如認「收發專用章」之用印有疑義，再請他們重新簽署，可能會是風險較小的方式。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "抖音+1棄標", "question": "Q: 在抖音上誤以為在抽獎（而且他一直說有限量200多人他才說限量十個人）且不知道商品內容喊+1然後有私訊名字跟電話，但不是故意的我以為是抽獎，他說要提告（刑事）請問成立嗎 我一小時內有跟他說那我不要了", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照「按刑法上詐欺罪之成立，要以加害者有不法得財或得利之意思而實施詐欺行為，被害者因此行為，致表意有所錯誤而為財產上處分，受有損害，且加害者所用行為，堪認為詐術者，始足當之。若行為人非自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上無施用詐術之行為，或並無損害發生，或者所受損害，非由欺罔行為陷於錯誤所致，均不得遽以詐欺罪相繩；至於債務人未依債務本旨履行其債務或提出給付等情形，如非出於自始無意履行債務之詐欺犯意所致者，尚與刑法第339條之詐欺罪構成要件有間；矧詐欺罪之規範意旨，固在於禁止行為人於私經濟領域中使用欺罔之手段損人利己，然私經濟行為本有不確定性及交易風險，於私法自治及市場經濟等原則下，欲建立私人間財產上權義關係者，亦應參酌自身主、客觀條件、對方之資格、能力、信用，及可能損益，並評估其間風險等而為決定，除有該當於前開詐欺罪構成要件之具體情事得被證明屬實外，自不能以債務人不履行其債務而致債權人蒙受損失，即遽謂該債務人詐欺，否則詐欺之刑事責任與民事債務不履行責任將失其分際（最高法院107年度台上字第212號著有判決意旨參照）」。 如所為之行為自始並非基於不法得財或得利之意圖，亦非客觀上為施用詐術之行為僅為單純之民事交易糾紛，警方不會受理報警。 建議您可持個案相關事證委由律師協助判斷，以為您爭取相關權益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "回去公司填離職單，發現物品被丟", "question": "Q: 您好，請問如果離職但還未正式填寫離職單，回去填寫時，發現員工將我物品隨意丟棄，可以採取賠償或其他行動嗎？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照刑法第354條：「毀棄、損壞前二條以外之他人之物或致令不堪用，足以生損害於公眾或他人者，處二年以下有期徒刑、拘役或一萬五千元以下罰金。」、民法第184條：「因故意或過失，不法侵害他人之權利者，負損害賠償責任。故意以背於善良風俗之方法，加損害於他人者亦同。違反保護他人之法律，致生損害於他人者，負賠償責任。但能證明其行為無過失者，不在此限。」規定。 如果對方將您所有之物品為故意毀棄、損害，您可委由律師向對方為毀損罪之提告，或是委由律師對其請求損害賠償。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "調解之效力與損害賠償", "question": "Q: 律師您好 我的案件狀況如: A公司與B公司簽署專利授權合約，授權金額是100萬+銷售額的15％ 。 B公司與C公司簽署利用該專利製作出產品的委託契約。 A公司與B公司的合約中有明訂如果B公司違約或因B公司授權他人而發生侵害A公司的事情發生時B公司需要賠償A公司1500萬元。 我方是B公司。 C公司在簽署合約後違反了合約內容侵害了A公司的權利。 A公司發現後依照合約向B公司求償1500萬。 我B公司為了商譽還有為了專利授權故想在法院「調解」或訴訟中「和解」。 我們知道透過鄉鎮公所或法院調解的結果等同民事判決效力，和解應該也是等同法院民事判決效力對嗎? 如果我們同意賠償1500萬並且在調解或一審訴訟中和解，我是否可以拿這個調解或和解書向C公司求償損害賠償? 如果C公司不願意賠償，我提起民事訴訟的話法官有可能會酌減C公司賠償給我的金額嗎? 因為我是賠給A公司1500萬(和解或調解書證明)，雖然我覺得金額有些偏高但為了之後的合作我願意賠付。 如果我跟A公司調解/和解書已經簽定，但賠償金額還尚未實際支付的情況下，是否會影響我B公司向C公司求償的訴訟程序跟結果? (尚未實際支付的原因是我想拜託A公司給點時間跟寬限期，A公司應該會同意)", "answer": "A: 您好, B公司如為了商譽還有為了專利授權而與A公司在法院「調解」或一審訴訟中「和解」同意賠償A公司1500萬元，此調解或和解是等同民事判決效力，而此1500萬元之發生如確實是因為C公司違約造成的，B公司或可向C公司請求賠償，但是否可以請求賠償到1500萬元，則要視訴訟中的主張及事證，如尚未支付A公司，或許不被認同有損害，而無法向Ｃ公司求償，惟如可解釋為未來的債務，或許例外。 為免C公司日後爭執賠償金額，於訴訟中或可向法院聲請C公司參加訴訟，這樣判決結果也可拘束C公司。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "車輛被拖走車上私人物品能否取回", "question": "Q: 前天車子在無被通知前就被資產公司拖走，車上有很多私人物品，以及車輛一些改裝品，請問能跟資產公司取回嗎？ 那些東西對我都是很重要的，還有小孩的東西也都還在車上", "answer": "A: 您好： 當您的車子被資產公司拖走時，您可以在特定的時間內向該公司追回您的個人物品，但必須是在您能夠出示相關證明文件的情況下。 您可以聯繫該資產公司，請求返還您的物品，並提供您的身份證明文件、車輛證明文件以及任何其他相關證明文件。如果資產公司拒絕返還您的物品，您可以委由律師向法院請求協助處理此事。 需要注意的是，如果您的車輛被扣押是因為拖欠貸款或租金等債務，您可能必須先償還相關債務才能取回車輛和物品。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "大樓冷氣排水共管阻塞", "question": "Q: 1.前幾日家裡裝冷氣(15F）因為怕大樓冷氣排水共管阻塞，故聽從安裝師傅建議先試水，後到樓下看發現確實塞住了，立即關水，惟造成3樓住戶家中滲水（因他們家冷氣排水管接至共管且封死）現今管委會將所有責任全推給住戶，稱已宣導冷氣排水管不要接共管(不知是何時會議紀紀錄宣導，且本人於裝冷氣時發現樓下多戶冷氣排水管均連接至共管)，故所造成損失需由住戶支付(3樓住戶主張房間木質地板全數拆除重做及該戶冷氣排水管原接至共管，現需接明管之費用)，這樣合理嗎？ 2.另因共管阻塞致我們必須接明管，牆壁又需鑽孔，管委會也全推給住戶，由住戶自行承擔，這樣也合理嗎？", "answer": "A: 您好∶ 依據公寓大廈管理條例 第 10 條 專有部分、約定專用部分之修繕、管理、維護，由各該區分所有權人或約定專用部分之使用人為之，並負擔其費用。 共用部分、約定共用部分之修繕、管理、維護，由管理負責人或管理委員會為之。其費用由公共基金支付或由區分所有權人按其共有之應有部分比例分擔之。但修繕費係因可歸責於區分所有權人或住戶之事由所致者，由該區分所有權人或住戶負擔。其費用若區分所有權人會議或規約另有規定者，從其規定。 前項共用部分、約定共用部分，若涉及公共環境清潔衛生之維持、公共消防滅火器材之維護、公共通道溝渠及相關設施之修繕，其費用政府得視情況予以補助，補助辦法由直轄市、縣（市）政府定之。 第 11 條 共用部分及其相關設施之拆除、重大修繕或改良，應依區分所有權人會議之決議為之。 前項費用，由公共基金支付或由區分所有權人按其共有之應有部分比例分擔。 本案共管應該屬共用部分，而排水共管是一般大樓排水共用的管線，如果住戶排水不能經共管，應由區分所有權人會議決議，而非僅由管委會決議即可限制。 另排水共管會堵塞的原因為何?是可歸責於某住戶?還是根本的設計不良?則涉及最終應負責之人。 以上答覆，若有進一步疑問，或有指正，歡迎來電討論，謝謝。"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "解散的公司還可以開票給人家嗎？", "question": "Q: 請問一家公司在6月已解散，但在9月還開票給其他人，導致客戶都拿不到錢，一個解散的公司還可以開票給繼續開票給別人嗎？", "answer": "A: 您好, 法人至清算終結止，在清算之必要範圍內，視為存續。因此，如果開支票的目的是為了進行清算，則可以開立。反之，如不是為了進行清算，就不能開立。 以下為法院實務見解供參： 「解散之公司除因合併、分割或破產而解散者外，應行清算；於清算範圍內，視為尚未解散，公司法第24條、第25條規定甚明。民法第40條第2項亦規定法人至清算終結止，在清算之必要範圍內，視為存續。故公司之解散，固為法律上人格消滅之原因，但公司經解散後，其法人人格並非即告消滅，必須經清算程序，處理其未了事務後，始歸消滅。」最高法院106年度台非字第5號刑事判決要旨。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "代辦貸款解約", "question": "Q: 申辦小額信用貸款十萬，業務服務費就拿三萬，如果不辦的話解約需賠償五萬，這樣我辦這貸款成功的話加上什麼代辦費，內部預扣等等我辦十萬貸款只拿到一半，我覺得不合理但又有簽寫委託書，現在進退兩難又沒有錢付，請問該怎麼辦", "answer": "A: 您好： 這種貸款條件讓你感到不合理是可以理解的。不過，在你簽署委託書前，是否詳細閱讀了相關條款並且明確知道了所有費用和賠償金額呢？如果是，那麼現在的問題就比較複雜了。你可以先和貸款機構的業務人員聯繫，試圖和他們協商減少相關費用，或者讓他們解釋清楚每個費用的來源和用途。如果這些費用都是合理的，那麼你可能需要考慮儘快還清這筆貸款，以避免更多的利息和費用累積。 如果你認為這些費用不合理，可以考慮提供相關事證委由律師協助解決問題。總之，要儘快採取行動，避免債務越滾越大。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "旅遊短租車車禍營業損失如何證明", "question": "Q: 想請問營業損失如何證明，車禍我方無肇責，我方是開自由行包車旅遊的短租賃行小客車（合法不是白牌車），但由於車資都是收現金居多，車行只是靠行提供租車單與派車單，不是由車行主動派車趟給我們跑的，只有不完整的匯款紀錄轉薪水給家人，有算過有匯款的日期平均一天約5000那邊，但不是整個月都每天有這個金額，請問我們該如何跟對方要求賠償營業損失？對方擺爛不出面處理，我們的車維修至少要3個月，由於現在是旅遊旺季無法租車來開，變成我們從事故之後有接的車趟全退掉了，這邊是有line跟客人談好的行程跟車資，請問這些資料提供上去能做佐證嗎？萬分感謝答覆", "answer": "A: 您好， 依民法第216條第1項、第2項規定：「損害賠償，除法律另有規定或契約另有訂定外，應以填補債權人所受損害及所失利益為限。依通常情形，或依已定之計劃、設備或其他特別情事，可得預期之利益，視為所失利益。」，所謂所失利益，即新財產之取得，因損害事實之發生而受妨害，屬於消極的損害（最高法院48年度台上字第1934號民事判決參照）。 如欲請求對方賠償於汽車維修期間不能營業所受之損害，須證明您已與客戶訂有契約並約定報酬，而屬上開規定所稱之依已定之計劃，可得預期之利益，但卻因對方故意或過失毀損您營業用之汽車，導致您無法履行與客戶間之契約，因而無法獲得原本能獲得之營業收入。而您與客戶之對話紀錄如已明確約定行程與車資，足以證明雙方間已經成立契約，自可作為所失利益之舉證。"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "臨時管理人問題", "question": "Q: 廠商負責人於109/12/13死亡，由廠長為臨時管理人，現臨時管理人向公司請貨款，但廠商已於110/7/1已停業，請問此臨時管理人可向公司申請貨款嗎?(原廠商尚未開立發票給我司)", "answer": "A: 您好，日安： 依您所述，謹簡要建議如下： 首先，貴公司宜先行確認「該廠商公司是否確實業經法院選任臨時管理人」及「選任之臨時管理人是否為該廠長」。 若該廠長確實是經法院選任之臨時管理人，則臨時管理人是代行董事長及董事會職權，以維持廠商公司運作。 所以，在執行職務範圍內，臨時管理人亦為公司負責人，應有權得代表廠商公司，依照貴公司與廠商間之先前契約關係、約定內容，向貴公司請領貨款。 謹一併提供相關法條、經濟部函釋如下，敬供參考： ＊公司法第208條之1： (第一項) 董事會不為或不能行使職權，致公司有受損害之虞時，法院因利害關係人或檢察官之聲請，得選任一人以上之臨時管理人，代行董事長及董事會之職權。但不得為不利於公司之行為。 (第二項) 前項臨時管理人，法院應囑託主管機關為之登記。 (第三項) 臨時管理人解任時，法院應囑託主管機關註銷登記。 ＊經濟部93年11月9日經商字第09300195140號函： 依公司法第208條之1規定：「董事會不為或不能行使職權，致公司有受損害之虞時，法院因利害關係人或檢察官之聲請，得選任1人以上之臨時管理人，代行董事長及董事會職權………」。旨在因應公司董事會不為或不能行使職權時，藉臨時管理人之代行董事長及董事會職務，以維持公司運作。由於該臨時管理人係代行董事長及董事會職權。是以，在執行職務範圍內，臨時管理人亦為公司負責人。 ＊經濟部95年12月11日經商字第09502168730號函： 按公司法第208條之1第1項及第3項規定：「董事會不為或不能行使職權時，致公司有受損害之虞時，法院因利害關係人或檢察官之聲請，得選任1人以上之臨時管理人，代行董事長及董事會之職權。但不得為不利於公司之行為……臨時管理人解任時，法院應囑託主管機關註銷登記」。是以，臨時管理人之選任與解任，允屬法院職權，臨時管理人之辭任亦自應向法院為之。 【以上建議僅供初步參考，仍須視具體狀況，方能為準確之判斷。謹建議您宜備齊相關資料，向鄰近地區之專業法律人士進一步諮詢。】 運鞍法律事務所 鄭婷婷 合署律師 708臺南市安平區慶平路571號7樓 (06)297-7899"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "房屋租賃契約變更房屋所在地", "question": "Q: 你好: 我司屬股份有限公司 有於一間公司簽訂房屋租賃契約,但因房屋租賃標的-房屋所在地要變更地址,可以將要變更的合約寫下面這段文字嗎?其他不變 茲為房屋租賃事宜，因甲方出售原租賃標的，消滅111年1月1日合約，立新租賃標的合約雙方同意本契約條款如下：", "answer": "A: 您好：」 租賃契約必要之點之一，乃是租賃標的物。如果租賃契約存續期間，出租人出售租賃標的物，雙方得： 1.雙方合意變更原租賃契約：變更租賃標的物，但另要明載原租賃標的物何時返還，是否已經點交出租人且確認無誤。新的租賃標的物何時交付，交付時的狀況，租賃終止時要如何返還等。 因為租賃標的物已經變更，因此需就租賃標的物之交付、維護責任、返還責任等訂明，避免日後爭議。 2.雙方亦可簽署新的租賃契約，同時合意終止原租賃契約，雙方依據新的租賃契約繼續履行。 新的租賃契約，就是依據新的租賃標的物情形，另外約定。另外，提醒如果原租賃契約的押金，繼續沿用至新的租賃契約，記得寫明，避免租賃期滿要領回押金時，雙方有爭議。 以上，敬供卓參。 廣華律師事務所 張珮琦律師 臺北市南海路20號6樓"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "系統租約無開始終止日期有無效力", "question": "Q: 您好，請問和系統商簽訂系統租用合約，後續系統方態度消極，我們要提早解約發現合約內寫即使提早解約仍需支付剩餘月份月租費， 當初業務並無告知，且租用系統開始、終止日期也跟我們說空白給他們填就可以，我們只要簽名， 想詢問1.此情形解約是否仍需支付剩餘月份費用，其是否符合公平性或其他問題 2.我們在系統租用開始、終止日期空白的狀況下簽的合約是否仍有法律效力(開始、終止日期影響解約月租費)?", "answer": "A: 您好, 契約的始訖日應為契約的重要部分，需要雙方合意才可以成立契約，如 貴方可以舉證（如：錄音或訊息截圖或證人等）簽約時：「當初業務並無告知，且租用系統開始、終止日期也跟我們說空白給他們填就可以，我們只要簽名」，則契約應尚未成立，貴方應可加以爭執。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "租屋未公證，房東是否無權提早解", "question": "Q: 請問，如果房東與租客的租約是未公證的情況下，房東想要提早收回房子給自己的子女住，合約上有一條條款是，需提早一個月與對方告知，並賠償一個月的租金，這樣適用嗎？還是因為租屋未公證，所以不適用呢？因為已經提前一個月跟租客說，一開始說好，又過了一個月說我們房子沒公證，所以他不搬，要等合約到期才搬", "answer": "A: 您好, 有關租約的公證目的，是為了日後如有人違約時，可以拿公證租約直接向法院聲請強制執行，而不必再經由訴訟，取得勝訴決才可以強制執行。 因此，合約如有約定：「房東想要提早終止租約，可以提早一個月告知對方，並賠償一個月的租金」，就算沒公證，這樣的約定還是有效。 只是如對方堅持不搬，因為租約沒有公證，房東只能透過訴訟，主張契約條款有效，而請求房客搬離。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "買賣商品 買家已付款 但寄件資料不給 導致營業損失", "question": "Q: 你好！想詢問 賣二手汽機車改裝品 對方已付錢了 但寄件資料不給 造成我無法寄件 最後要求我退款 造成我的營業損失 該怎麼處理？ 謝謝你", "answer": "A: 按民法第367條之規定，買受人對於出賣人，有交付約定價金及受領標的物之義務。而就網路購物而言，提供寄件資料為買受人受領標的物之協力義務之一。故買受人未提供相關寄件資料時，若經出賣人催告後仍拒絕提出，出賣人得依民法第254調解除契約。且因買受人受領遲延致出賣人無法履行其給付義務，自出賣人提出給付時起，買受人即負遲延責任。則出賣人據此就買受人受領遲延中之提出、保管給付物的必要費用，得向買受人請求賠償。 若需更近一步討論請洽 博全國際法律事務所陳建州律師 0928-789-787（Line 亦同） / 02 2700-8857 陳建州 律師"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "機構更名 會影響損害賠償嗎", "question": "Q: 我在於111年時員工拖地溼滑害我受傷，當時機構名稱為:AA，再提告後地檢署檢察官在於開庭時告知雙方若無和解此案將會起訴後，一個月左右（尚未收到任何起訴書狀）此機構名稱卻更改為BB，但是負責人姓名未更改！AA機構在goodle Maps、Facebook皆表明AA機構已歇業，也未提及BB機構為更改後的機構！但事實是負責人將機構名稱作為更改，請問這樣會影響我日後判決的賠償嗎？", "answer": "A: 您好, 機構法人名稱變更，統編仍是相同，仍算同一個機構法人，債務責任不因更名而受影響。 但如AA或BB是屬不同的機構法人（統編不相同），就算是同一負責人，兩家公司的債務責任也是各自負擔，不因為負責人相同就當然互相負責。 AA如果已辦歇業，BB卻正常運作，應是屬不同法人機構，您之後向AA求償應可能會受影響，應儘快循求法律救濟，否則可能會求償無門。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "公司要求給付違約金30幾萬", "question": "Q: 您好，我想請教目前將於一間股份有限公司離職。 已經在此公司服務2年多，入職時有簽一份工作須年滿五年，提前離職需支付教育訓練之費用，及公司所受全部損害，但沒有任何補償金？ 當時不簽只能離職，又適逢疫情工作不好找的階段，只好硬著頭皮簽了下去。 公司在滿兩年時將我送出培訓，目前因為個人因素想要離職，需賠償受訓實際費用約17萬，但公司說需加上未服務滿的比例需再賠償月薪4個月（約16萬左右） 請問這樣是否合法？", "answer": "A: 您好: 1. 您提到入職時公司有要求須年滿五年,若未滿五年離職需要支付公司教育訓練費用跟賠償損害 是屬於最低服務年限約定 2. 若公司要約定最低服務年限必須符合勞動基準法第15-1條第1項跟第2項規定,否則約定將無效 因此要看在職期間公司有無支付您合理補償?培訓費用誰支付?離職原因為何?可否歸責於您 等因素綜合判斷該約定是否無效 3.若案件進入法院,法院審理時會花時間調查認定以上因素,並會影響案件成敗,同時法院也會視個案情況審酌違約金約定是否過高,予以酌減 4.以上供您參酌,若還有疑問或需要進一步策略建議,可以再加line(line ID: lyhkueiyuan)討論 勞動基準法第15-1條 未符合下列規定之一，雇主不得與勞工為最低服務年限之約定： 一、雇主為勞工進行專業技術培訓，並提供該項培訓費用者。 二、雇主為使勞工遵守最低服務年限之約定，提供其合理補償者。 (第一項) 前項最低服務年限之約定，應就下列事項綜合考量，不得逾合理範圍： 一、雇主為勞工進行專業技術培訓之期間及成本。 二、從事相同或類似職務之勞工，其人力替補可能性。 三、雇主提供勞工補償之額度及範圍。 四、其他影響最低服務年限合理性之事項。 (第二項) 違反前二項規定者，其約定無效。 勞動契約因不可歸責於勞工之事由而於最低服務年限屆滿前終止者，勞工 不負違反最低服務年限約定或返還訓練費用之責任。 賴郁樺律師謹具台大法學碩士畢業桃園市政府勞動局勞資爭議調解委員及仲裁委員桃園市政府勞動局就業歧視評議委員會委員元智大學智慧財產權通識課講師Ｌｉｎｅ帳號：lyhkueiyuan"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "公司車車禍連帶責任賠償後續問題", "question": "Q: 您好,請問律師,公司車發生車禍,公司司機與受損方已達成和解並簽完和解書,分別是司機賠5萬,公司賠10萬,公司這邊已由保險公司賠償受損方10萬元完成.現受損方說司機還未賠償5萬,要求公司應負連帶責任應替司機代賠5萬元。 一、公司已賠受損方10萬元完成,因司機尚未賠錢,現受損方要求公司應負連帶責任賠償,問題和解隔天司機就離職了,而且公司連帶責任也賠償10萬了,公司還有責任要替司機去付這5萬元嗎。 二、離職司機未付的這5萬,是否應由受損方自行去找離職司機賠償呢？謝謝解惑。", "answer": "A: 有關詢問的問題，回覆說明如下： 一、依民法第188條規定，對於受僱人執行職務期間，不法侵害第三人權利，公司需要與受雇人負連帶賠償責任，換言之，第三人可以直接向公司請求一部或全部的損害賠償，當然公司賠償完後，可以再向受僱人請求返還。 二、倘若本件雙方和解書已經約定賠償方式，且雙方同意由公司及受僱人各自負賠償責任者，則公司應無須負連帶賠償責任，第三人應不得再向公司請求。 參考法條： 民法第188條： 受僱人因執行職務，不法侵害他人之權利者，由僱用人與行為人連帶負損害賠償責任。但選任受僱人及監督其職務之執行，已盡相當之注意或縱加以相當之注意而仍不免發生損害者，僱用人不負賠償責任。 如被害人依前項但書之規定，不能受損害賠償時，法院因其聲請，得斟酌僱用人與被害人之經濟狀況，令僱用人為全部或一部之損害賠償。 僱用人賠償損害時，對於為侵權行為之受僱人，有求償權。 以上提供參考，謝謝。 明睿法律事務所許世昌律師TEL：（04）2221-0360FAX：（04）2221-2500E-Mail：shihandchang@gmail.com地址：台中市西區康樂街6-3號2、3樓"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "裝潢合約糾紛", "question": "Q: 我們有跟某間裝潢設計公司簽裝潢合約 目前遇到的問題是 工班發生很多施做沒有照設計師的設計圖施做（例如窗簾盒尺寸要留15公分 但施做只有留8公分） 造成消費者跟設計師的困擾，但設計師也沒有好好指揮工班怎麼施做只有給設計圖給工班 這時候設計師提議想解除合約 把目前部分正在施工的項目做完就退場 其餘的照報價退錢 但裝潢合約上面沒有提到因為裝潢設計公司的因素解除合約時 對於消費者延誤裝潢的賠償 也沒有提到裝潢設計公司可以因為工班品質差就解約 這時候該如何處理比較好，", "answer": "A: 您好, 如委託施工有瑕疵，定作人可以催告修補，如對方不肯或未修補好，可以依民法解除合約，請他人施作，並請求補施作及其他相關損害賠償。 相關法條如下： 民法第493條： 工作有瑕疵者，定作人得定相當期限，請求承攬人修補之。 承攬人不於前項期限內修補者，定作人得自行修補，並得向承攬人請求償還修補必要之費用。 如修補所需費用過鉅者，承攬人得拒絕修補，前項規定，不適用之。 民法第494條： 承攬人不於前條第一項所定期限內修補瑕疵，或依前條第三項之規定拒絕修補或其瑕疵不能修補者，定作人得解除契約或請求減少報酬。但瑕疵非重要，或所承攬之工作為建築物或其他土地上之工作物者，定作人不得解除契約。 民法第495條： 因可歸責於承攬人之事由，致工作發生瑕疵者，定作人除依前二條之規定，請求修補或解除契約，或請求減少報酬外，並得請求損害賠償。 前項情形，所承攬之工作為建築物或其他土地上之工作物，而其瑕疵重大致不能達使用之目的者，定作人得解除契約。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "競業競止契約效力", "question": "Q: 因到職時曾簽署保密協議及競業禁止條款，針對離職後競業禁止條款如下： 乙方同意於雙方雇傭關係終止後一年內不得自行經營、或與第三人合作，或受僱與甲方營業項目相同或相似之行業，或受聘為前開行業之顧問、代表人或代理人，乙方如違反本項規定，則乙方應自甲方離職前6個月內所得之總薪資(包含各節獎金、獎金或各項津貼)之2倍作為應賠償甲方之違約金。 乙方如因前項之限制，而在限制期間內，每月工作所得總額低於乙方自甲方離職前6個月內之平均薪資時，甲方同意按月補足該差額至該項限制解消為止。 想請問 1. 對此描述，乙方若離職後，依限制找了非前開限制行業的工作，而低於前東家薪資水準時，是否應主動提出薪資證明，向前東家索取薪資差額? 若乙方沒有主動提出，又前東家是否能規避勞基法規定要件，至少提供離職前薪資水準的50％ 作為補償，而使契約持續有效? 2. 若乙方離職後，受轉換跑道限制，一直找不到合適工作，且前東家又無主動提供離職前薪資水準的50％ 作為補償，此契約是否還有效? 軟體資訊服務業(股份有限公司)", "answer": "A: 您好， 1. 依民法第153條規定第1項規定：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立」，因此您與前公司之競業禁止約定如符合本條，即已生效。 2. 惟依勞動基準法第9條之1規定，雇主與勞工為離職後競業禁止之約定，應符合以下要件：1、雇主有應受保護之正當營業利益。2、勞工擔任之職位或職務，能接觸或使用雇主之營業秘密。3、競業禁止之期間、區域、職業活動之範圍及就業對象，未逾合理範疇。4、雇主對勞工因不從事競業行為所受損失有合理補償（不包括勞工於工作期間所受領之給付）。 若違反各款規定之一者，其約定無效。本件您與前公司之競業禁止約定是否有效，則需個案了解您的產業、擔任的職務、公司營業項目等具體事項後，始能判斷。 3. 至於合理補償部分，依據勞動基準法施行細則第7條之3規定：「（第一項）雇主提供勞工遵守離職後競業禁止之合理補償，應就下列事項綜合考量：1、每月補償金額不低於勞工離職時一個月平均工資百分之五十。2、補償金額足以維持勞工離職後競業禁止期間之生活所需。3、補償金額與勞工遵守競業禁止之期間、區域、職業活動範圍及就業對象之範疇所受損失相當。4、其他與判斷補償基準合理性有關之事項。（第二項）前項合理補償，應約定離職後一次預為給付或按月給付。」 4. 是以，倘若您與前公司之競業禁止約定為有效，如前公司未主動給付補償部分，則得提出相關資料（包含現職薪資條）向其請求。 以上，如後續需協助，歡迎與本所聯絡 蘊捷法律事務所 Win Trust Law Firm/ Passion. Compassion. Profession Line ID：htkaolaw Email：htkaolaw@gmail.com 電話：0972-258-226"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "公司欠債，監事人是否償還？", "question": "Q: 若甲為A顧問有限公司之監察人，持有股份，但代表法人為B顧問有限公司。若公司與政府曾簽定契約，但因故無法完成契約，而面臨公司須解約或賠償之責。爾後，公司經營不善因故倒閉亦無財產去償還債務，若在找不到董事及董事長做賠償之動作情況下，甲監察人會面臨到要負擔此債務之責任嗎？", "answer": "A: 您好，有關所詢事項涉及公司法監察人權責之問題： 公司法第8條第2項規定：「公司之經理人、清算人或臨時管理人，股份有限公司之發起人、監察人、檢查人、重整人或重整監督人，在執行職務範圍內，亦為公司負責人。」 公司法第23條規定：「公司負責人應忠實執行業務並盡善良管理人之注意義務，如有違反致公司受有損害者，負損害賠償責任。 公司負責人對於公司業務之執行，如有違反法令致他人受有損害時，對他人應與公司負連帶賠償之責。 公司負責人對於違反第一項之規定，為自己或他人為該行為時，股東會得以決議，將該行為之所得視為公司之所得。但自所得產生後逾一年者，不在此限。」 公司法第224條規定：「監察人執行職務違反法令、章程或怠忽職務，致公司受有損害者，對公司負賠償責任。」 公司法第27條第1、2項規定：「政府或法人為股東時，得被推為執行業務股東或當選為董事或監察人，但須指定自然人代表行使職務。政府或法人為股東時，亦得由其代表人當選為董事或監察人。代表人有數人時，得分別當選，但不得同時當選或擔任董事及監察人。」 是以監察人於執行業務範圍內，如有違反法令或者善良管理人之注意義務，致公司受有損害時，須負擔賠償責任。 從所述內容尚無法確定無法完成契約之案件是否屬於監察人之執行業務範圍內，另甲究屬公司法第27條第1項或第2項之監察人，所負擔之責任義務亦有所不同。所詢問題是否可以其他方式保障權益，尚需更多詳細內容及相關資料加以判斷，方能給予更完善的建議。為保障您的權益，歡迎與本事務所聯繫，謝謝。 永衡法律事務所 吳佳潓律師 網址：http://www.eap86.com Line官方帳號即時諮詢：https://lin.ee/dD0oNN9 連絡電話：02-2751-5156"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "前約違約，後約是否該履行？", "question": "Q: 想請問目前與客戶簽署了兩份合約(買賣設備)，但第一份合約(65台設備)於2023/1月份為最後出貨期限，客戶無法付款提貨，因此單方面違約，想請問公司是否可以主張因前約無法履行提貨，公司為降低損失風險，因此不繼續生產訂單(第二張訂單100台)而取消後約，並且不歸還兩份合約之訂金(165台)？", "answer": "A: 有關所詢問題涉及民法契約履行： 民法第226條規定：「 因可歸責於債務人之事由，致給付不能者，債權人得請求賠償損害。 前項情形，給付一部不能者，若其他部分之履行，於債權人無利益時，債權人得拒絕該部之給付，請求全部不履行之損害賠償。 」 民法第256條規定：「債權人於有第二百二十六條之情形時，得解除其契約。」 民法第264條第1項規定：「因契約互負債務者，於他方當事人未為對待給付前，得拒絕自己之給付。但自己有先為給付之義務者，不在此限。」 根據台端所述情況，由於對方未依前契約履行，台端有權依契約要求對方履行契約義務，要求違約之賠償，以及終止前契約及後契約。 惟仍應檢視前後契約內容是否連動，以及如何終止及求償之相關資料，歡迎與本事務所聯繫，謝謝。 永衡法律事務所 吳佳潓律師 網址：http://www.eap86.com Line官方帳號即時諮詢：https://lin.ee/dD0oNN9 連絡電話：02-2751-5156"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "能不能不賠錢", "question": "Q: 我從事服飾業（有限公司)，公司每個月都會盤點一次，但已經將近三個月沒有盤點，提出離職時店長才說要交接盤點，但我本人沒到，店長盤點完說有虧損，要求我和另外一個長期上班的員工一人要拿五六千塊出來賠錢，有給我們盤點報告看，但公司沒有證據證明是我們遺失或毀損，在公司將近二年，沒有簽訂任何契約，都是工讀生的身份。", "answer": "A: 您好： 如您所述，您從事服務業，公司每個月盤點一次，但已經近三個月沒有盤點，提出離職時店長才說要交接盤點，店長盤點完說有虧損，要求您與另一名長期上班員工一人拿五六千元出來賠償，就該部分，店長雖提出盤點報告，但仍需先釐清盤點報告的虧損與實際虧損數量是否一致。再者，要確定虧損商品之價值是否與店長所求償的數額是否相當，請求之數額是賣價還是成本。最後，亦應釐清商品之虧損是否可歸責於您與另一名員工，若都釐清前開事項，確定可歸責於您與另一名員工，則公司可要求您們賠償無誤。若尚未釐清，建議可以請公司直接提起訴訟，等法院判決確定後再進行賠償。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "強制執行反擔保金問題", "question": "Q: 我目前已經拿到判決確定書，對方要六個月內返還房屋及不當得利，對方在法院有反擔保金，我什麼時候可以申請強制執行反擔保金不當得利？如果沒申請會被對方拿回反擔保金嗎？", "answer": "A: 您好， 一、強制執行法第4條第1項第1款規定，強制執行，依左列執行名義為之：一、確定之終局判決；是本件已判決確定，依法即可持該執行名義向法院就該擔保金聲請強制執行。 二、如有民事訴訟法第104條第1項規定三種情形之一，法院應依供擔保人之聲請，以裁定命返還其提存物： 1.應供擔保之原因消滅者。 2.供擔保人證明受擔保利益人同意返還者。 3.訴訟終結後，供擔保人證明已定二十日以上之期間，催告受擔保利益人行使權利而未行使，或法院依供擔保人之聲請，通知受擔保利益人於一定期間內行使權利並向法院為行使權利之證明而未證明者。 以上，供您參考，詳細分析敬請與本所聯繫評估，謝謝。 博群國際商務法律事務所 邱奕賢所長 諮詢專線：04-3602-2825 信箱：chiuihs@gmail.com"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "機車被大樓石塊砸中", "question": "Q: 機車停家門口沒紅白線是公共區域，被大樓水泥塊砸中，我要負很大的責任嗎？有人證物證因為沒有被石塊砸中我機車的監視畫面所以無法求償嗎？住戶有權不付修車費嗎？", "answer": "A: 您好： 如果你的機車是停在公共區域，且沒有違反相關法規或停車規定，在此情況下，你並不需要承擔責任。 至於有關求償的問題，如果您無法提供證據證明是由於大樓的水泥塊砸中造成您機車的損壞，對方可能會以無法確定損害原因為由拒絕求償，因此建議您可以儘可能地蒐集相關證據，例如破損部位的照片、目擊者的聯絡方式、警方報案紀錄等等，以增加主張求償的證據力。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "事先註明訂單不能取消", "question": "Q: 我司電子產品的代理商, 在回傳客戶訂單時,己有註明訂單不能取消,並有告知交期需要52週時間, 但客戶在出貨前約4個月,單方面使用E-MAIL要求取消訂單,且不接受進貨, 我司皆回覆訂單不能取消,客戶又表示只賠償原訂單金額的20％ , 但我司皆表示無法接受,現在客戶拒不收貨,也不願意協調, 請問我司要如何主張自己的權利?", "answer": "A: 您好∶ 依民法 第 226 條 因可歸責於債務人之事由，致給付不能者，債權人得請求賠償損害。 前項情形，給付一部不能者，若其他部分之履行，於債權人無利益時，債權人得拒絕該部之給付，請求全部不履行之損害賠償。 第 227 條 因可歸責於債務人之事由，致為不完全給付者，債權人得依關於給付遲延或給付不能之規定行使其權利。 因不完全給付而生前項以外之損害者，債權人並得請求賠償。 第 227-1 條 債務人因債務不履行，致債權人之人格權受侵害者，準用第一百九十二條至第一百九十五條及第一百九十七條之規定，負損害賠償責任。 第 234 條 債權人對於已提出之給付，拒絕受領或不能受領者，自提出時起，負遲延責任。 如果貴公司當初已約明不得解約，則依上開條文，貴公司可先發存證信函催促，若對方仍無回應，則可訴訟請求依約給付買賣價款。 以上答覆，若有進一步疑問，或有指正，歡迎來電討論，謝謝。"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "契約爭議與賠償", "question": "Q: 公司為有限公司，替客戶向製造商訂購機器，某甲客戶欲訂購市價10萬之機器，本公司與甲客戶以口頭商議，可已用8萬之價格購得改該機器，事後客戶尚未支付訂金，致該機器由其他廠商購得。 1.甲客戶遂提出仍欲以8萬購買市價10萬之機器，並由本公司負擔該差價，請問該請求是否有法律依據？ 2.另客戶表示，其購買儀器乃是為開設公司所預備，其租用場地之租金成本，請求我方負履行利益之損害賠償，請問是否合法? 謝謝", "answer": "A: 您好， 1. 依民法第153條規定規定：「（第一項）當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。（第二項）當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之」，而民法買賣契約的必要之點為標的物及價金，倘若雙方就此兩點達成合意，買賣契約即成立。 2. 以您所提供資訊，您已與甲客戶口頭約定標的物為某機器，價金為8萬元之買賣契約，依法契約已成立，您需以此條件履約。除非雙方另有其他事項約定，例如未給付定金之效果等是否有明確約定，然而此部分須提供更進一步資料始能判斷。 3. 另外，依民法第229條第1項：「給付有確定期限者，債務人自期限屆滿時起，負遲延責任」，第231條第1項：「債務人遲延者，債權人得請求其賠償因遲延而生之損害」，因此就本件需視您與甲客戶是否有約定交貨時間，以及未給付定金是否即為契約不成立之約定等，倘若契約成立，且有約定交貨時間而未遵，依前開規定，賣方即需負遲延責任。 以上，如後續需協助，歡迎與本所聯絡 蘊捷法律事務所 Win Trust Law Firm/ Passion. Compassion. Profession Line ID：htkaolaw Email：htkaolaw@gmail.com 電話：0972-258-226"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "運輸業 駕駛公司車職業時 出車禍", "question": "Q: 我在上班時間 開公司的車送貨 車禍了 要賠償對方的車子受損 但因為老板只保強制險 所以無法理賠對方 老板說是司機自己的問題跟她有沒有保保險無關 我想了解真的沒關 要自己全額賠償嗎", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第188條第1、3項規定：「受僱人因執行職務，不法侵害他人之權利者，由僱用人與行為人連帶負損害賠償責任。但選任受僱人及監督其職務之執行，已盡相當之注意或縱加以相當之注意而仍不免發生損害者，僱用人不負賠償責任。僱用人賠償損害時，對於為侵權行為之受僱人，有求償權。」 首先，應先判斷您是否對這起事故有無過失，如您對這個車禍有過失，且是在執行職務中，則公司必須與勞工連帶負擔賠償責任，除非公司能證明選任受僱人及監督其職務之執行，已盡相當之注意或縱加以相當之注意而仍不免發生損害者，此時公司才可以不用負擔連帶賠償責任；反之，如果您對車禍完全沒有任何過失，公司當然就沒有必要與您連帶賠償。再者，應注意一點，倘公司與您應負連帶賠償責任，此時民法規定僱傭人所負實際上乃代負責任，簡言之，公司實際上只是幫員工負責公司對外清償之後可以依照上開民法規定轉而向員工求償。至於您與公司分擔損害賠償比例，請您先檢視當初與公司簽訂的勞動契約是否有特別就相關損害賠償為約定，倘勞雇雙方在勞動契約中對損害賠償分擔比例無約定，一般說來，勞工仍必須因為自己的過失負擔損害賠償責任，不過此部分您可與雇主協商合理的分擔比例。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (謙理法律地政聯合事務所 04-23726102) 以謙待人，以理服人"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "經營問題 顧客退單 訂金退還?", "question": "Q: 業務代表他的客戶跟我司簽回報價單(交期2個月)，業務簽名，由客戶匯款訂金，過1個月客戶說交期太久不做了，訂金要全退，但我司已備料，訂金是否能不退?", "answer": "A: 您好∶ 依據民法第 249 條規定 定金，除當事人另有訂定外，適用左列之規定： 一、契約履行時，定金應返還或作為給付之一部。 二、契約因可歸責於付定金當事人之事由，致不能履行時，定金不得請求返還。 三、契約因可歸責於受定金當事人之事由，致不能履行時，該當事人應加倍返還其所受之定金。 四、契約因不可歸責於雙方當事人之事由，致不能履行時，定金應返還之。 本案客戶業務代表公司簽立報價單，雙方契約已成立。 如果是客戶單方要毀約的話，依法是可歸責於客戶之事由，但實務上，若將「定金」寫為「訂金」時，將不可直接適用民法定金之規定，故須查明客戶所匯款項究係定金抑或係訂金?是否報價單上有特別註明之文字? 另依民法 第 226 條 因可歸責於債務人之事由，致給付不能者，債權人得請求賠償損害。 本案如果客戶單方毀約，貴公司備貨等因契約所生之損失，亦可向客戶求償。 以上答覆，若有進一步疑問，或有指正，歡迎來電討論，謝謝。"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "必須取消已通知錄取之員工", "question": "Q: 您好，想詢問目前為小型有限公司，但因業務性質有異動且近期有營業額有虧損導致無法聘請已通知錄取之員工，需再到職前通知取消，這部分公司需賠償哪部分的損失？亦或是如何降低賠償？", "answer": "A: 按「非有左列情事之一者，雇主不得預告勞工終止勞動契約：一、歇業或轉讓時。二、虧損或業務緊縮時。三、不可抗力暫停工作在一個月以上時。四、業務性質變更，有減少勞工之必要，又無適當工作可供安置時。五、勞工對於所擔任之工作確不能勝任時。」勞動基準法第11條定有明文。 依您所述，貴司業已通知錄取，倘若求職者也承諾到職，則貴司與求職者間之勞動契約已經成立，求職者已成為正式員工，公司不能片面終止勞動契約，除非確有不得已的原因，亦即前揭勞動基準法所列之情事；公司如果不讓員工到職等同於違法解僱，員工可以向公司提出資遣、提供非自願離職證明，申請相關失業補助。甚至可提起訴訟主張勞雇關係存在，要求公司給付拒絕期間的薪水，抑或是依民法§227規定，要求公司負起損害賠償，例如：因為答應報到而推卻其他工作、向原有工作提離職、為了工作方便而就近租屋等，但必須由求職者負擔舉證責任。 謝謝您的詢問!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "無租賃合約", "question": "Q: 不好意思想請教一下，我女友一開始跟她朋友（房東）租一間套房，但沒有簽租賃合約；只是口頭上說內容，然後一開始也有繳2個月押金8000元，現在搬走了，但她朋友（房東）已壞一堆東西為由扣了7000元，請問這會不會很誇張，她朋友一開始也是像好房東一樣，後面翻臉不認人，所以我跟我女友都超傻眼，這可以報警嗎？我覺得扣7000元真的很多欸！很誇張", "answer": "A: 您好： 如果您女友沒有和房東簽訂書面租賃合約，仍然存在口頭租賃合約的效力。此時，如果房東扣除租金或押金，必須是有合理事由的情況下才行。例如，如果房間內有損壞或需要修繕的地方，房東可以扣除相應的費用；但是，如果房間並沒有損壞或需要修繕，房東扣除費用就不合理。 因此，如果您女友認為房東扣除的7000元費用不合理，您女友可以先和房東協商解決。如果無法達成一致，您女友可以向法院提起訴訟，要求返還被扣除的費用。報警可能無法解決此問題，因為這是民事糾紛，而不是刑事案件。建議您女友先評估一下損失的程度，再決定是否提起訴訟。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "無金錢往來的顧問委任合約", "question": "Q: 我正在計畫為小商店提供商業顧問的服務，為了研究未來創業的可能性，我徵求了一個髮廊作為我的研究對象，而我擔任這個髮廊的商業顧問，這當中沒有金錢往來的承諾，我的服務項目、範圍、和時效都還無法確定，這個髮廊目前同意讓我取得所有業務相關的數據資料。 - 為了避免任何可能的糾紛，我應該要和這個髮廊簽妥合作合約書嗎？ - 我可以利用這個範本，並自己進行修改嗎：https://ho600.readthedocs.io/zh_TW/master/contracts/consultant-contract.html", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第153條：「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。」規定。 雙方只要對於契約內容的意思表示一致，契約即屬成立，雙方間的權利義務就要依照契約內容約定。為了避免任何未來可能發生的糾紛，建議您和這個髮廊簽訂合作合約書。即便現在沒有金錢往來的承諾，合約可以明確定義雙方的權利義務、服務項目、範圍、時效、數據資料取得、保密等條款，以確保雙方的利益。在合約簽訂之前，請仔細閱讀合約內容，如有任何疑問或不確定的事項，可以諮詢律師的意見。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "網路訂閱制服務履約保證金問題", "question": "Q: 您好，我想請問有關公司提供付費訂閱服務的相關問題。 情境： 小明向甲公司每月綁定信用卡刷卡500元新台幣，可以獲得100代幣於小明在甲公司的帳號中。 提供100代幣給小明的甲公司，是否需要如百貨公司販售禮券一樣事先進行履約保證金的程序？ 謝謝。", "answer": "A: 按【商品（服務）禮券定型化契約應記載及不得記載事項】第貳項應記載事項第二點之規定，發行人應提供消費者自出售日起算至少一年期間之履約保障機制。其可為之保障方式如下: 1.禮券面額已經○金融機構提供足額履約保證。保證期間至少一年。 2.禮券面額已先時存入發行人於○金融機構開立之信託專戶，專款專用，信託期間至少一年。 3.禮券面額已經○金融機構或○電子支付機構提供價金保管服務，並先時存入○金融機構之價金保管專戶或○電子支付機構於○金融機構開立之專用存款專戶，專款專用。保管期間自中華民國至少一年。 4.禮券面額已與依公司章程規定得對外為保證之同業同級○公司等為相互連帶擔保，持本禮券可依面額向上列公司請求提供等值之商品（服務），上列公司不得為任何異議或差別待遇，亦不得要求任何費用或補償。連帶擔保期間至少一年。 5.其他經主管機關許可之履約保障機制。 次按同項第六點之規定，禮券以磁條卡、晶片卡或其他電子方式發行，而難以完整呈現應記載事項者，得僅記載發行人、履約保障機制及消費申訴（客服）專線。但發行人應以合理方式充分揭露其他應記載事項，並提供隨時查詢交易明細之方法。 是以，如該代幣之性質為可等額購買甲公司之商品時，其性質即與商品禮券無異，則須有履約保障之機制即須進行履約保證金之程序。 若該代幣之性質並非等額購買公司之商品或服務，而係類似於遊戲點數而可將該點數紀錄於帳戶上並以之兌換發行人所提供之線上遊戲服務或商品時，則按【線上遊戲點數（卡）定型化契約應記載及不得記載事項】第壹項應記載事項第二點之規定，發行人仍應負履約保證責任，而其方式如下 1.本點數（卡）內容表彰之金額，已經○○金融機構提供足額履約保證，自購買日起至少一年。但保證期間更換金融機構者，由更換後之金融機構接續提供履約保證。 2.本點數（卡），已與○○公司（同業同級，市占率至少百分之五以上）等相互連帶擔保，持本點數（卡）可依面額向上列公司兌換等值之服務或商品。上列公司不得為任何異議或差別待遇，亦不得要求任何費用或補償。 3.本點數（卡）所收取之金額，已存入發行人於○○金融機構開立之信託專戶，專款專用；所稱專用，指供發行人履行交付商品或提供服務義務使用。 4.本點數（卡）已加入由○○商業同業公會辦理之○○同業點數（卡）聯合連帶保證協定，持本點數（卡）可依面額向加入本協定之公司兌換等值之服務或商品。 5.其他經經濟部許可之履約保證方式。 換言之，不論該代幣之性質為禮券抑或是點數，建議發行人均應負履約保障責任而須進行履約保證金之程序。 若需更近一步討論請洽 博全國際法律事務所陳建州律師 0928-789-787（Line 亦同） / 02 2700-8857 陳建州 律師"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "欠債人留給銀行的資訊是不實的", "question": "Q: 欠債人所填寫的住址並非他自己實際居住地，請問我們該怎麼辦? 信件拿給當事人，他沒有下文也不處理，請問我們該怎麼辦，真房子真的會被法院處理嗎？ 欠債人從嫁出去之後至今已30幾年都沒在這間房子住過", "answer": "A: 您好: 如您所述，欠債人所填寫的住址並非其實際居住地，若您收到欠債人的相關信件，建議都不要幫其代收，以免發生法律上送達效力，法院會另外要求債權人向戶政機關查詢欠債人的戶籍地址，再將文書送至欠債人之戶籍地址。而房子若非債務人之財產，即便欠債人填寫之住址是其實際居住地，債權人依舊無法拍賣該房子，換句話說，除非房子是否被拍賣取決於房子登記所有權人是否為債務人，而非取決於債務人填寫的地址。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "網路買賣 過保後有瑕疵", "question": "Q: 網路購物買電子門鎖，近期發現把手有間隙越來越大（購買不到6個月），（網頁也無明確表示保固買方當時也無告知保固）告知賣方，賣方以過3個月保固為由，消極不處理 請問可用民法第365條來維護我方權利", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第354條：「物之出賣人對於買受人，應擔保其物依第三百七十三條之規定危險移轉於買受人時無滅失或減少其價值之瑕疵，亦無滅失或減少其通常效用或契約預定效用之瑕疵。但減少之程度，無關重要者，不得視為瑕疵。出賣人並應擔保其物於危險移轉時，具有其所保證之品質。」、第359條：「買賣因物有瑕疵，而出賣人依前五條之規定，應負擔保之責者，買受人得解除其契約或請求減少其價金。但依情形，解除契約顯失公平者，買受人僅得請求減少價金。」及第360條：「買賣之物，缺少出賣人所保證之品質者，買受人得不解除契約或請求減少價金，而請求不履行之損害賠償；出賣人故意不告知物之瑕疵者亦同。」及第365條：「買受人因物有瑕疵，而得解除契約或請求減少價金者，其解除權或請求權，於買受人依第三百五十六條規定為通知後六個月間不行使或自物之交付時起經過五年而消滅。前項關於六個月期間之規定，於出賣人故意不告知瑕疵者，不適用之。」規定。 如所購買的商品有瑕疵，可以向賣家主張解除契約、減少價金或是請求損害賠償。 此外，消費糾紛您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期返還退款，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "沒有營業登記攤販的營業損失", "question": "Q: 請問沒有營業登記的店家（攤販經營），老闆娘出車禍後醫生診斷需修養的3個月，期間的營業損失能夠得到賠償嗎？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第184條：「因故意或過失，不法侵害他人之權利者，負損害賠償責任。故意以背於善良風俗之方法，加損害於他人者亦同。違反保護他人之法律，致生損害於他人者，負賠償責任。但能證明其行為無過失者，不在此限。」及第216條：「損害賠償，除法律另有規定或契約另有訂定外，應以填補債權人所受損害及所失利益為限。依通常情形，或依已定之計劃、設備或其他特別情事，可得預期之利益，視為所失利益。」規定。 損害賠償範圍係以填補受損害之人的利益，此與受損害之人是否有營業登記為2事，營業登記僅為國家行政管理規範，與請求損害賠償為民事責任關係無涉。因此，老闆娘之求償僅須能夠證明其損失是經由他人所造成，且損失範圍可以被證明，即可向行為人進行求償。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "主張違反民法148條拒絕出貨", "question": "Q: 我是賣家，因優惠券設定了錯誤的折扣，有位未曾下單過的買家因此一次下單非常多商品，合計5萬多元，優惠券折下來剩2千多元，我是否可以主張違反民法第148條拒絕出貨呢", "answer": "A: 您好，參照臺灣新北地方法院 109 年度簡上字第 213 號民事判決見解【是以，被上訴人於系爭網站上張貼系爭商品，是喚起他人向自己要約為作用之意思通知，必須經被上訴人承諾後， 契約始能成立，故被上訴人在YAHOO 超級商城之張貼系爭商品性質為要約之引誘。..買賣雙方必須在契約成立且生效力後，買受人始有請求交付買賣標的物之權利，而出賣者始有請求交付價金之權利。本件依前開所述，被上訴人在系爭網站上之刊登內容僅屬要約之引誘，而上訴人在其系爭網站下單購買係屬要約，被上訴人並未承諾，此時兩造尚未成立買賣契約，則上訴人請求被上訴人履行契約並賠償價差，均無可採。】，您可主張買方之下單僅為要約之引誘，而您尚未確認訂單，故雙方契約尚未成立，故拒絕出貨。"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "與爭議人士交易問題", "question": "Q: 您好，與人談妥交易並下單後，後發現對方是爭議人士，與對方交易會讓自己風評變差，這樣還能單方面取消交易嗎？", "answer": "A: 您好： 依照一般民法規定的買賣，交易事項除了重要的錯誤或是交易對象的詐騙外，基本上沒有辦法可以解除，這邊所指的錯誤必須在社會上有普遍認是，比如您所謂的「爭議人士」是否爭議到社會大眾普遍認為交易會影響個人生活重大或其他人對你的評價，這個部分是需要細部了解的。 如果有問題，歡迎來信或來電詢問。 青磊法律事務所 黨苴睿律師 台南市東區長榮路三段66巷33之3號 （台北、新竹等地另有辦事處） dangjurui@gmail.com moble phone: 0966570225 office: 06-2086449"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "修車惡意拖欠不付款", "question": "Q: 您好我是修車廠老闆,請教一下~客戶維修後尚有尾款未付清,因車輛已被車主駛離保養廠,催討多次未果而其中也有協調希望車主能歸還零件就把上欠的費用上扣除來降低營運損失,但車主故意不予理會 對此狀況已有向法院作支付命令的動作,想問以下問題 1.支付命令只能催討維修的費用而已還是也能把事件造成期間在營業上造成的損失也能對此索賠? 2.除了民事上有無能用刑事上的方式來提告?", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照「按刑法上詐欺罪之成立，要以加害者有不法得財或得利之意思而實施詐欺行為，被害者因此行為，致表意有所錯誤而為財產上處分，受有損害，且加害者所用行為，堪認為詐術者，始足當之。若行為人非自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上無施用詐術之行為，或並無損害發生，或者所受損害，非由欺罔行為陷於錯誤所致，均不得遽以詐欺罪相繩；至於債務人未依債務本旨履行其債務或提出給付等情形，如非出於自始無意履行債務之詐欺犯意所致者，尚與刑法第339條之詐欺罪構成要件有間；矧詐欺罪之規範意旨，固在於禁止行為人於私經濟領域中使用欺罔之手段損人利己，然私經濟行為本有不確定性及交易風險，於私法自治及市場經濟等原則下，欲建立私人間財產上權義關係者，亦應參酌自身主、客觀條件、對方之資格、能力、信用，及可能損益，並評估其間風險等而為決定，除有該當於前開詐欺罪構成要件之具體情事得被證明屬實外，自不能以債務人不履行其債務而致債權人蒙受損失，即遽謂該債務人詐欺，否則詐欺之刑事責任與民事債務不履行責任將失其分際（最高法院107年度台上字第212號著有判決意旨參照）」。 如對方所為之行為自始基於不法得財或得利之意圖，客觀上為施用詐術之行為始有構成刑法之詐欺罪，否則僅為單純之民事交易糾紛，警方不會受理報警。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "和合夥人退出合作問題", "question": "Q: 我與合夥人口頭承諾合資民宿工程，拿出40萬，但後來意見不合說要退出合作，現在他說工程的錢拿去買材料了，要退出可以但扣掉花掉的材料費目前沒有錢回來，需要等一年後，但他買什麼花在哪裡也都沒有明細，我說要去看民宿他也說之後，請問這樣有沒有涉嫌詐欺呢？他說如果我先拿回40萬可以但後續他會要跟我要求工程賠償，我會賠不完，目前的我該如何處理呢？我覺得他根本沒有在做工程，因為明細跟簽約都沒有，這樣他之後要求工程損失賠償我需要負責嗎？", "answer": "A: 您好: 依民法第686條第一項之規定：「合夥未定有存續期間，或經訂明以合夥人中一人之終身，為其存續期間者，各合夥人得聲明退夥，但應於兩個月前通知他合夥人。前項退夥，不得於退夥有不利於合夥事務之時期為之。」、同法第689條規定：「退夥人與他合夥人間之結算，應以退夥時合夥財產之狀況為準。」，如您所述，您與合夥人合資民宿工程，並拿出40萬元，因意見不合決定要退出合作，而對方也說要退出可以，可見對方已同意您的退夥，而您退夥後，僅剩合夥人一人，依民法第667條及第692條之規定，合夥之目的事業已不能完成，因此合夥視為解散，應進入清算程序。 清算則依民法第697條至699條之規定辦理，清算時應先以合夥財產清償合夥債務，如有剩餘，剩餘的財產應按合夥契約當初約定的盈餘分派比例來分派。若剩餘的財產不夠讓所有人取回出資額時，應按出資額比例分配剩餘財產。若清算時有合夥債務尚未到清償期，應將清償所需的數額先從合夥財產中劃出保留，不得分派給合夥人取回。合夥財產不足清償合夥債務時，全體合夥人對於不足的債務負連帶責任。如您所述，對方主張所有出資額均用以購買材料，則就購買之材料應提出明細以供核對，若明細跟購買之物品數量核對後確實屬實，則亦應計算材料之價值後予以分配結算，而非擱置不予分配。至於您退夥後是否需要損害賠償，則須視當初雙方是否口頭或書面另有約定。 合夥事業解散涉及多方面的法律關係及權利義務，須視個案不同而斷，因此建議您向專業法律人士為諮詢，更為妥適。 此外，對方對於您所提出民宿地點，查看工程進度，以及要求提供材料購買明細一再延宕搪塞，確實有可能是以虛構之工程名義取信您，騙取您的財產，而有涉嫌詐欺之虞。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "工地主任與工地負責人可否同一人", "question": "Q: 您好想請問: 目前公司執行公共工程為查核金額以上之工程(1億2千萬)， 依法設立專責工地主任，並與工地負責人為同一人。 惟機關要求本公司需設置專責工地主人1人，專責工地負責人1人，不得互為兼任。 想請教機關此要求是否合於法規。", "answer": "A: 您好，公共工程部分法規範有特別要求，您可參考 1.內政部營建署107.1.22營署中建字第1060121800號函 「說明：一、復貴局106年12月25日新北工施字第1062529001號函。二、經查本署100年10月18日營署中建字第1000060550號、100年10月21日營署中建字第1003510303號、101年9月20日營授辦建字第1010060472號函，及本法第28條立法意旨，營造業負責人基於專職經營管理，不得為其他營造業之負責人、專任工程人員或工地主任，故對於其他公司之業務或職務亦不宜兼任。至於工地負責人本法無明文規定，建請逕洽其他目的事業主管機關查詢。」 2.營造業法第28條：營造業負責人不得為其他營造業之負責人、專任工程人員或工地主任。 3.營造業法第32條：「專任工程人員…，並不得兼任其他業務或職務…。」 4.公共工程施工品質管理作業要點(發布日民國 85 年 12 月 13 日修正日期：民國 112 年 05 月 11 日發文字號： 工程管字第1120300119號函) 十、機關辦理新臺幣五千萬元以上之工程，其委託監造者，應於招標文件內訂定下列事項。但性質特殊之工程，得報經工程會同意後不適用之： （一）監造單位應比照第五點規定，置受訓合格之現場人員；每一標案最低人數規定如下： 1.新臺幣五千萬元以上未達二億元之工程，至少一人。 2.新臺幣二億元以上之工程，至少二人。 （二）前款現場人員應專職，不得跨越其他標案，且監造服務期間應在工地執行職務。 （三）監造單位應於開工前，將其符合第一款規定之現場人員之登錄表（ 如附表三）經機關核定後，由機關填報於工程會資訊網路系統備查；上開人員異動或工程竣工時，亦同。 （四）第一款現場人員於進駐工地前一年內或執行業務期間，有因業務上相關之犯罪行為，經判刑確定之情事者，監造單位應主動更換人員提報；如未提報，機關應通知監造單位更換人員。 機關辦理未達新臺幣五千萬元之工程，得比照前項規定辦理。 機關自辦監造者，其現場人員之資格、人數、專職及登錄規定，比照前二項規定辦理。但有特殊情形，得報經上級機關同意後不適用之。"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "車輛損失", "question": "Q: 請問貨車司機駕駛公司提供的車輛，在工地工作過程中發生翻車意外事件，老闆可以要求員工全額賠償車輛損失嗎？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第184條：「因故意或過失，不法侵害他人之權利者，負損害賠償責任。故意以背於善良風俗之方法，加損害於他人者亦同。違反保護他人之法律，致生損害於他人者，負賠償責任。但能證明其行為無過失者，不在此限。」及第217條：「損害之發生或擴大，被害人與有過失者，法院得減輕賠償金額，或免除之。重大之損害原因，為債務人所不及知，而被害人不預促其注意或怠於避免或減少損害者，為與有過失。前二項之規定，於被害人之代理人或使用人與有過失者，準用之。」規定。 如果司機在駕駛車輛時存在過失，例如違反交通法規或駕駛不當導致事故發生，則司機可能需要承擔部分或全部責任。然而，評估過失責任的程度需要考慮多個因素，例如公司提供的培訓、操作程序、監督等，如公司指示有過失，公司亦須同負相當責任。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "如何主張無瑕疵擔保義務", "question": "Q: 賣方經營網路商店販售商品，買方於購買後主張商品有瑕疵需退貨，而買方已超過鑑賞期，且賣方確認商品出貨時無買方所說瑕疵。而買方已評價賣方 1.賣方確定商品無瑕疵，是否可主張其無瑕疵擔保之義務？ 2.買方評價商品之行為不可逆，賣方是否可以主張，契約解除買方無法負回覆原狀之責？", "answer": "A: 一、您好，依您所述之情形，可參照以下規定： 1、民法第359條「買賣因物有瑕疵，而出賣人依前五條之規定，應負擔保之責者，買受人得解除其契約或請求減少其價金。但依情形，解除契約顯失公平者，買受人僅得請求減少價金。」 2、最高法院101年度台上字第1769號民事判決「所謂顯失公平，係指瑕疵對於買受人所生之損害與解除契約對於出賣人所生之損害，有失平衡而言。衡量前開公平原則後，倘依社會通念買受人不得解除契約，僅能請求減少相當價金時，其瑕疵通常輕微，買受人仍有給付扣除該得減少價金後所餘價金之義務，而不得拒付全部之價金，始符誠信原則。」 二、依照以上之規定，若確認商品有瑕疵，買方可以主張請求減少其價金，而只有在沒有顯失公平的情況下可以主張解除契約(也就是退貨和退錢)。 三、依照您所述之情形，(1)首先，若賣方確認商品無瑕疵，而買方覺得有瑕疵，則商品是否有瑕疵，就需要公正第三方確認，賣方只能被動等買方發動訴訟，再在訴訟程序中由法院確認商品是否有瑕疵。(2)再者，即使在訴訟程序中確認商品有瑕疵，也不一定就是要退貨和退錢，法院會依個案判斷，若法院認為解除契約顯失公平，也只會判決賣方需減少價金，也就是退還部分款項，不用全部退貨和退錢。(3)最後，買方已給賣方負評這件事，與法院判斷商品是否有瑕疵及是否可以解除契約無關，只能視情況看看買方的評論是否已妨害賣方名譽，再做處理。 以上說明供您參考，如需進一步詳細討論與評估，可與本所聯繫預約本律師電話諮詢，謝謝。 黃柏璋 Benjamin Huang律師/合夥人 Lawyer/Partner-------------------------------------德承法律事務所 D.C. Law Firm 地址：臺中市西區臺灣大道二段2號6樓之1電話：04-2201-1780傳真：04-2201-0580Website： www.dechenglawfirm.comFB搜尋：德承法律事務所"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "設計退費糾紛", "question": "Q: 律師您好，目前外包一位設計師，購買一定的張數額度，但需要修改設計時，卻不讀消失兩週左右，當時對方合約寫不能退費，請問此狀況剩下張數額度並未使用（無製作），可以要求對方退費嗎？", "answer": "A: 您好： 首先，您應該仔細檢查合約條款，確定是否有關於退費的明確規定。如果合約中明確指明不能退費，您可能需要根據合約內容來判斷是否有違反合約的行為，以及是否有其他條款可以支持您要求退費。 此外，您可以與設計師進行溝通，解釋您的情況並提出要求退費的要求。您可以討論剩餘額度的利用方式，或者提出其他解決方案，例如延長合作期限或重新安排設計項目。適當的溝通和協商可能有助於找到雙方都能接受的解決方案。 如果您無法與設計師達成協議，且您認為設計師違反了合約條款，您可向鄉鎮市公所申請調解，或可委請律師先代為寄發存證信函表達維權意旨，限期請求改善，如改善未果，可逕行對其進行相關法律爭訟程序。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "NCNR效力 無雙方簽署文件", "question": "Q: 我們是經銷商股份有限公司，近期跟國外公司下單，但在72小時內發出取消訂單需求，（此時尚未收到正式的交貨時間回覆）但收到回覆是NCNR，我們雙方沒有簽訂任何訂單是NCNR的合約，僅有對方的訂單回覆單方面在回覆的郵件中押上NCNR，請問這樣具備效力嗎？我是否可直接回覆訂單已經算是取消了呢？", "answer": "A: 按民法第153條之規定「(第一項)當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。(第二項)當事人對於必要之點，意思一致，而對於非必要之點，未經表示意思者，推定其契約為成立，關於該非必要之點，當事人意思不一致時，法院應依其事件之性質定之。」 本件，就契約之成立，按貴公司文字之說明，似無就商品之供應等簽訂買賣契約，而係透過下訂單之要約以及訂單回復之承諾而成立該契約，惟該承諾附有NCNR約款，故應視為反要約(counter offer)，但就NCNR條款，由於屬契約之非必要之點，故就此部分當事人意思不一致時，就該契約是否仍有效成立法院應依其事件之性質定之。由於本件欠缺契約細節，因此較無法判斷契約是否有效成立。 如係就NCNR條款是否具有效力，如僅有對方訂單回覆上押有NCNR條款，後續未有任何得視為默示同意該契約之行為而僅係單純沉默時，因就該條款並未意思表示一致，故該條款對買方應不生效力。不過進出口貿易要注意契約的內容簽訂，建議要找專業的律師協助審閱契約以保障貴公司權益。 若需更近一步討論請洽 博全國際法律事務所 陳建州主持律師 台北市大安區敦化南路二段40號9樓 0928-789-787（Line 亦同） / 02 2700-8857 陳建州 律師"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "民事責任", "question": "Q: 你好，我是加盟電信業的門市人員，因於去年6月到今年4月之間，門市督導級別主管指示將手機調貨給他，但未走公司調貨正常流程，（意指條碼留在門市庫存，實際上沒有實體手機在門市） 且於此期間陸陸續續已累積達約20隻手機，且在此期間店內所有門市人員面臨總公司盤點時，督導也私下指示盤點條碼即可（正常程序為條碼及手機皆需存在），門市人員依照督導指示只盤點條碼，後因總公司需實體手機調回時發現手機已不存在於門市內。 即後展開調查，發現其督導已將手機銷贓，後續總公司追討其他門市人員未善盡門市人員保管商品之義務，向當店人員求償當店只有條碼未有手機之損害，行使民事責任。 但門市人員皆認為，我們只是按照上級主管交辦事項並無他想則照做，為何此項行為會觸及法律責任？", "answer": "A: 民法第227條第1項規定「因可歸責於債務人之事由，致為不完全給付者，債權人得依關於給付遲延或給付不能之規定行使其權利。」依照實務見解 ，「關於受僱人應如何服勞務，民法並未設規定，自應依契約約定內容，並服從僱用人之指示，服其勞務；如係有償之僱傭契約，受僱人應盡善良管理人之注意義務，受僱人倘因未盡善良管理人之注意，而為不完全之勞務給付，致僱用人受有損害者，即應負不完全給付損害賠償責任。」簡而言之，由於受雇人是僱用人所聘僱，故應依照契約及僱用人之指示服勞務，並且負有依照交易上一般觀念有相當知識經驗及謹慎之人所具有之注意義務。 本件就門市人員執行職務服勞務之內容，由於公司就調貨有正常流程之規定，故對於門市人員而言，即應依該流程而履行職務，否則，其行為即未盡善良管理人之注意義務。 但是實務見解對於受僱人履行職務上亦認為 ，「稱僱傭者，乃當事人約定，一方於一定或不定之期限內為他方服勞務，他方給付報酬之契約，受僱人於該期限內，應依僱用人之指示，從事一定種類之工作，僱用人對受僱人所提供之勞務，當具有指揮監督之權。倘受僱人依僱用人基於其自身獲利所為之經營決策、指示，而參與之違法行為，縱因此致生公司權益、信用受損之結果，仍難認有可歸責事由。」換言之，勞工是基於雇主或代表雇主的主管指示服勞務，受領報酬，其並無對等拒絕依指示服勞務之權利。因此如果勞工完全依代表僱用人的主管之指示履行職務而因主管的指示而造成公司損失時，由於勞工並無拒絕依指示服勞務之權利，因此對於公司之損失，難認有可歸責之事由。 退步言之，縱係認公司已訂有相關程序而應優先於主管指示，認為勞工未盡善良管理人注意義務。但由於公司在指派該主管做為代表其監督勞勞工之人時，倘勞工係因該主管之指示而造成公司損失，由於係按代表公司知人之指示執行業務，因此公司對於指示或監督勞工執行職務即與有過失，依照民法第217條第1項之規定「損害之發生或擴大，被害人與有過失者，法院得減輕賠償金額，或免除之。」故勞工就該損害之賠償，法院仍得減免之。您的問題都涉及比較細的法律層次，建議由專業律師規劃後撰擬相關文件以保障雙方權益 若需更近一步討論請洽 博全國際法律事務所 陳建州主持律師 台北市大安區敦化南路二段40號9樓 0928-789-787（Line 亦同） / 02 2700-8857 陳建州 律師"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "二手交易面交問題", "question": "Q: 您好，最近賣了一台二手相機，採用面交方式。賣出前使用一切正常，當下也有給買家檢查商品狀況並展示功能沒問題，回家後買家卻說相機有問題，但這個問題在當初面交展示時是正常的，請問這樣買家若要求退費是成立的嗎？該如何解決？謝謝您", "answer": "A: 一、您好，依您所述之情形，可參照以下規定： 1、民法第359條「買賣因物有瑕疵，而出賣人依前五條之規定，應負擔保之責者，買受人得解除其契約或請求減少其價金。但依情形，解除契約顯失公平者，買受人僅得請求減少價金。」 2、最高法院101年度台上字第1769號民事判決「所謂顯失公平，係指瑕疵對於買受人所生之損害與解除契約對於出賣人所生之損害，有失平衡而言。衡量前開公平原則後，倘依社會通念買受人不得解除契約，僅能請求減少相當價金時，其瑕疵通常輕微，買受人仍有給付扣除該得減少價金後所餘價金之義務，而不得拒付全部之價金，始符誠信原則。」 3、消費者保護法第2條第2款「企業經營者：指以設計、生產、製造、輸入、經銷商品或提供服務為營業者。」 二、依照以上之規定，首先，因為依照您的敘述，您只是把用不到的二手相機賣掉，並非以賣相機為業，所以對方不能依照消費者保護法主張網購7天內無條件退貨，先予說明。接著，依照民法物之瑕疵擔保的相關規定，若確認該相機有瑕疵，買家可以主張請求減少其價金，而只有在沒有顯失公平的情況下可以主張解除契約(也就是退貨和退錢)。 三、依照您所述之情形，(1)首先，若買方覺得相機有問題的功能，您認為當初面交展示時是正常的，表示雙方對商品是否有瑕疵有爭議，此時需要公正第三方確認，賣方只能被動等買方發動訴訟，再在訴訟程序中由法院確認商品是否有瑕疵。(2)再者，即使在訴訟程序中確認商品有瑕疵，也不一定就是要退貨和退錢，法院會依個案判斷，若法院認為解除契約顯失公平(ex.只是一個不影響相機主要功能的瑕疵，其他99.9%的功能都可以使用)，也只會判決賣方需減少價金，也就是退還部分款項，不用全部退貨和退錢。 以上說明供您參考，如需進一步詳細討論與評估，可與本所聯繫預約本律師電話諮詢，謝謝。 黃柏璋 Benjamin Huang律師/合夥人 Lawyer/Partner-------------------------------------德承法律事務所 D.C. Law Firm 地址：臺中市西區臺灣大道二段2號6樓之1電話：04-2201-1780傳真：04-2201-0580Website： www.dechenglawfirm.comFB搜尋：德承法律事務所"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "想追回拖欠帳款", "question": "Q: 您好 不好意思 打擾了～ 想詢問您～ 我是做販賣業的，客人於4/3擅自賒帳，經多次催討，皆未收到貨款，至今，店家門市已停止營業，手機、Line皆未回應，請問還有什麼方法可以追討回貨款？", "answer": "A: 您好: 依民事訴訟法第508條規定：「債權人之請求，以給付金錢或其他代替物或有價證券之一定數量為標的者，得聲請法院依督促程序發支付命令。」，並依同法第511條規定：「支付命令之聲請，應表明下列各款事項：一、當事人及法定代理人。二、請求之標的及其數量。三、請求之原因事實。其有對待給付者，已履行之情形。四、應發支付命令之陳述。五、法院。債權人之請求，應釋明之。」，依您所述，建議您得依上開規定向法院聲請支付命令，除出具聲請狀外，尚需檢附相關訂單以及催告付款之存證信函或訊息供法院審酌，法院核發支付命令後，若對方未於20日內提出異議 ，便可向法院聲請強制執行對方名下之財產。但若對方所留地址已無法送達，則建議您可以直接向法院起訴請求對方給付貨款。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "賣家頂讓金籌不出來", "question": "Q: 律師您好,我有一店舖要頂讓,前提是已經跟房東口頭說好,房東可以接受之後會有頂讓人接手經營,也已經有頂讓人出現, 我頂讓金開25萬元整,可是頂讓人沒有這麼多錢,他跟我商量,能不能一開始給我訂金6萬(不含押金)然後要等到今年年底12/29才能結清所有尾款，而且這半年間沒有任何還款計畫。 我這邊的合約書是有一條,如對方違約,合約書即失效,訂金6萬不必退還,還加懲罰性賠償金額50萬元整,只是我覺得這樣還不是很有保障,想問律師,我方這邊能有在多一點的籌碼握在手上嗎?以防到時真的還不出錢,謝謝律師回復", "answer": "A: 您好： 您有以下方法可以試試： 1、訂定明確的付款計劃：與頂讓人商討明確的付款計劃，確定每期應支付的金額、日期和方式。這樣可以確保頂讓人能按時支付款項，並避免後續的糾紛。 2、考慮要求擔保：如果您對頂讓人的還款能力有疑慮，您可以要求頂讓人提供擔保，例如提供具有價值的資產作為抵押品，或是請求第三方擔保人為頂讓人的債務負責。 3、考慮要求本票：您可以要求頂讓人簽署一張金額等於尾款的本票，以作為保證金。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "詢問賠償金", "question": "Q: 您好，想詢問拍攝商品但僅簽保證金的合約，實際拍攝無簽約，那已匯款而未收到成品多時，對方也拒絕回覆，請問沒有簽訂合約還要得到賠償金嗎？有對話紀錄等是否可佐證？謝謝您", "answer": "A: 您好： 如果您沒有簽訂正式的合約，但已匯款並未收到成品，您仍然可以追求賠償，但證明責任歸屬可能會有一定的困難。 在這種情況下，對話紀錄可以作為佐證來支持您的主張。如果您能提供與對方的書面或電子通訊紀錄，如電子郵件、短信、社交媒體聊天記錄等，這些可以作為證據來證明雙方之間的溝通內容、約定以及支付的事實。 此外，如果您已經匯款，可以提供匯款記錄或銀行轉帳證明，這也可以作為證據來顯示您已支付款項。 消費糾紛您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期返還退款，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "償還借款需連同未來利息一起償還", "question": "Q: 公司為有限公司。公司跳票民間借款公司要求償還借款，請問民間借款公司要求提前償還借款需連同未來的利息一起償還嗎？", "answer": "A: 在台灣票據有數種，因您所提供之資訊由於並不清楚該有限公司之跳票為何種票據，故以下就匯票、本票及支票可能發生之跳票情形進行分述。 1. 如係分期付款之匯票跳票之情形，按票據法第65條第2、3項之規定，分期付款之匯票，其中任何一期，到期不獲付款時，未到期部分，視為全部到期。而視為到期之匯票金額中所含未到期之利息，於清償時，應扣減之。換言之，於有限公司分期付款之匯票跳票的情形下，要求提前償還款時，並不包含未到期之利息，故無需連同未來的利息一併償還。 2. 如係一般匯票在到期日前，發生一、匯票不獲承兌時。二、付款人或承兌人死亡、逃避或其他原因無從為承兌或付款提示時。三、付款人或承兌人受破產宣告時。之情事時，執票人得行使期前追索。而按票據法第97條第2項之規定，「於到期日前付款者，自付款日至到期日前之利息，應由匯票金額內扣除。無約定利率者，依年利六釐計算。」故就償還內容是否需連同未來之利息，如係於到期日前付款者，則必須扣除，換言之，不包含付款日至到期日前之利息，但仍需支付付款日前之利息。 3. 如係分期付款之本票跳票之情形，按票據法第124條準用第65條第2、3項之規定，分期付款之本票，其中任何一期，到期不獲付款時，未到期部分，視為全部到期。而視為到期之本票金額中所含未到期之利息，於清償時，應扣減之。換言之，於有限公司分期付款之商業本票跳票的情形下，要求提前償還款時，並不包含未來之利息，故無需連同未來的利息一併償還。 4. 就一般本票在到期日前，發生一、本票不獲承兌時。二、付款人或承兌人死亡、逃避或其他原因無從為承兌或付款提示時。三、付款人或承兌人受破產宣告時。之情事時，按票據法第124條準用第85條之規定，執票人得行使期前追索。而按票據法124條準用第97條第2項之規定，「於到期日前付款者，自付款日至到期日前之利息，應由匯票金額內扣除。無約定利率者，依年利六釐計算。」故就期前追索本票償還之內容是否需連同未來之利息，如係於到期日前付款者，則必須扣除，換言之，不包含付款日至到期日前之利息，但仍需支付付款日前之利息。 5. 而就支票跳票之情形，由於支票原則上係見票即付，故並無到期日之問題，而實務上所稱之支票跳票，係指持支票向銀行為付款之提示而遭拒絕之情形。按票據法第133條之規定，執票人向支票債務人行使追索權時，得請求自為付款提示日起之利息，如無約定利率者，依年利六釐計算。因此，如係支票跳票之情形，得請求自為付款提示日起之利息。 6. 如係遠期支票，雖按票據法第128條第2項之規定「支票在票載發票日前，執票人不得為付款之提示。」惟若遠期支票在票載發票日前，存戶受破產宣告時，或發票人死亡，或付款人對存戶已拒絕往來者，此時按票據法第128條2項之規定，屬於票據法第128條第 1項之例外規定，已經違背支票作為支付證券之理論。因此為了保護執票人之權益以及維護支票原理，應允許執票人行使期前追索權。而得請求自為付款提示日起之利息。 您的問題都涉及比較細的法律層次，強烈建議由專業律師規劃後撰擬相關文件及協商以保障雙方權益 若需更近一步討論請洽 博全國際法律事務所 陳建州主持律師 台北市大安區敦化南路二段40號9樓 0928-789-787（Line 亦同） / 02 2700-8857 陳建州 律師"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "惡劣百貨要求廠商移到違法位置", "question": "Q: 你好，想詢問百貨設櫃相關問題，在合約未到約期間。百貨ㄧ個月前通知因為館內規劃調整，要求廠商移到非正式櫃位（違反消防法規的位置）的地方銷售，只因他們已找到新廠商，請問這種惡劣行為可以怎麼處理", "answer": "A: 您好： 以下是一些可能處理這種情況的選項： 1、檢視合約：請仔細檢視您與百貨公司簽訂的合約內容。確保您的權益和義務都在合約中明確規定。特別關注與櫃位位置、消防法規和百貨公司變更櫃位的相關條款。 2、與百貨公司溝通：以書面形式與百貨公司溝通，陳述您的立場和關切。指出百貨公司違反消防法規，要求他們提供合理的解釋和解決方案，以確保您的權益和安全。 3、尋求法律協助：如果您覺得百貨公司的行為嚴重違反合約，並對您的權益造成實質損害，您可以考慮尋求法律協助。諮詢一位專業律師，讓他們評估您的情況並提供相應的法律建議。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "預售屋", "question": "Q: 預售屋簽完 已繳$50萬訂金 合約書在建商那邊，我們只有訂購單 一個禮拜如果建商反悔 說「公司未授權不賣」？ 該怎麼處理？如何維護自己的權益？", "answer": "A: 按民法第153條第1項之規定，「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。」換言之，本件既已簽約完畢，故買賣契約即屬有效成立，縱使消費者手上僅有訂購單亦不會影響契約之效力。因此，建商若反悔不賣，即屬違反契約之情形。 若事後建商已「公司未授權不賣」之理由反悔，該事由屬可歸責於建商之債務不履行，依民法第353條之規定，債權人得請求賠償損害。 而就定金之部分，依民法第249條第3款之規定，「契約因可歸責於受定金當事人之事由，致不能履行時，該當事人應加倍返還其所受之定金。」故建商嗣後反悔而不履行合約時，可要求加倍返還定金。 同時，如於買賣契約中有訂定關於違約金之約定時，亦得依照合約所訂之違約金條款項建商請求違約金。 若需更近一步討論請洽 博全國際法律事務所 陳建州主持律師 台北市大安區敦化南路二段40號9樓 0928-789-787（Line 亦同） / 02 2700-8857 陳建州 律師"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "代工訂金", "question": "Q: 口頭委託廠商代工支付了50％ 訂金，但廠商剛訂料還沒加工，我客戶就取消了訂單，我希望可以拿回30％ 的訂金，另外20％ 作為補償（料大約3-5％ 價格），但廠商不願意退款，請問這有辦法解決嗎？", "answer": "A: 民法第 249 條 定金，除當事人另有訂定外，適用左列之規定： 一、契約履行時，定金應返還或作為給付之一部。 二、契約因可歸責於付定金當事人之事由，致不能履行時，定金不得請求返還。 三、契約因可歸責於受定金當事人之事由，致不能履行時，該當事人應加倍返還其所受之定金。 四、契約因不可歸責於雙方當事人之事由，致不能履行時，定金應返還之。 您好，就上述有無取回定金理由，仍要視當初是否有特別約定，否則必須依照法律規定由受定金方沒收，惟有無訴訟或是協商空間可持資料與本所進一步討論。 鴻達法律事務所敬上 tel:0907739330 line:justice0907739330 mail:onlyforjuri@yahoo.com"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "遇到敲詐公司", "question": "Q: 律師您好，我上個月還是個貨車司機！因四月份送貨前不小心撞到車頭右下角燈具。但公司一直都沒跟我說，賠賞的相關問題！但後面有跟我要報案三聯單！ 我有一個好奇問題想問，報案三聯單不是拿來報保險嗎？ 後來又寄存證信函，跟我索要車禍賠償！ 一口就要我賠20萬8千！ 薪資又亂扣這個月我連最低薪資都沒領到。公司只匯兩萬塊給我而已⋯⋯這樣合理嗎？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照勞動基準法第26條：「雇主不得預扣勞工工資作為違約金或賠償費用。」規定。 如公司的車輛損失是由員工之行為所造成的，公司有權向員工請求賠償，惟依勞基法第26條規定，賠償費用不得以勞工工資作為預扣。 勞資糾紛可以先行向勞工局申訴或申請調解，亦可委請律師先代為寄發存證信函表達維權意旨，限期請求改善，如改善未果，可逕行對其進行相關法律爭訟程序。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "承攬契約 要求退費", "question": "Q: 律師 您好： 請教拍婚紗照，婚紗業者亂拍一通，無法接受其照片與業者反應後，業者試圖說服很美，我便說親友很多人都說不ok。 我告知對方我們後續的服務都不需要，並希望可以退款部分金額。對方說僅退全額30％ ， （但訂金第一次被收全額50％ （日期30％ +確定合約20％ ）還有其他延伸加價費用） 另外也要我簽署保密協議書才能退款，若違反公開給雙方以外的人知道要罰款。 請問對方是否有權要求我簽署條約，並不能分享公開業者，才退款？ 本人是否有權要求直接全額訂金或是超出20％ 訂金的無條件退款？", "answer": "A: 您好： 提供以下一般性建議： 1、合約條款：仔細檢查您與業者之間的合約條款，特別是關於退款和服務終止的相關條款。這些條款可能規定了退款的條件和金額，以及服務終止的權利和責任。 2、保密協議：業者要求您簽署保密協議書才能退款，這需要您仔細閱讀協議內容。確保協議的條款不會對您的權益產生不利影響。 3、協商和溝通：與業者進行進一步的協商和溝通，嘗試達成雙方都能接受的解決方案。您可以解釋您的不滿意之處並提出您的要求，例如退還全額訂金或超出20％訂金的無條件退款。協商達成協議後，請確保將協議內容以書面形式確認。 消費糾紛您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期返還退款，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "對方不依合約內容,如何維護權益", "question": "Q: 我司與甲公司簽訂合約承製車用端子膠盒自動化組裝機台,期間甲公司不顧合約內容增加產品品項及驗收標準,以驗收不合格為手段,拒付二期驗收款,經我方以存證信函告知若不依合約容驗收機台,則暫停一切交機動作,對方以存證信函回應,應我方未達成驗收標準(甲方增加之驗收標準,未在原合約內容中)故要要求返還訂金及賠償損失. 想請教律師 1.甲公司違反合約書內契約修改容,恣意增加品項及驗收標準(原合約簽訂時我司有在合約上加蓋騎縫)是否違反法律條約 2.因我方之專用機研發全為我司自行開發,過程中甲公司以開會報告進度為由,將機台細部結構與動作程序拍照及錄影是否違反我司之著作權 3.合約開發期間以下單後90工作天為限,但因甲公司增加產品品項,並告之配合其開發不會依約提出逾期罰則(口頭告知無書面證明)但在我司聲 請支付命令要求支付二期款後,即以違反交貨日期為由要求凡還訂金及賠款,此點是否成立 4.經由對方模具師告知,甲公司在近期聘請自動化人員著手開發組裝機台是否能認定對方修改驗收標準為故意之行為,可視為詐欺罪論之 以上問題懇請律師先生解惑,不勝感激", "answer": "A: 您的資訊有限，且您的問題都涉及比較細的法律層次，建議由專業律師規劃後撰擬相關文件及討論以保障雙方權益，以下針對您問題第一及第四題回覆您 1.首先就騎縫章之目的，僅為證明契約內容之連續性而未有遭刪改之情事發生，並不影響契約之效力，合先敘明。次就契約之成立，按民法第153條第1、2項之規定「當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。」故依契約自由原則，變更契約原則上只要意思表示合致者均屬有效。本件於契約成立後所為增加產品品項及驗收標準之行為，係新增原契約所無之條件，為變更契約之行為，由於僅係單方所為之契約變更而未取得相對人之同意，故就該變更內容之部分，因意思表示並未合致而無效。具體狀況要看到您的契約「正本」會比較好判斷。 4.刑法詐欺罪之行為必須基於不法所有意圖而以詐術使被害人交付財物，故就對方修改驗收標準之行為，至多屬民法234條之拒絕受領，與刑法之詐欺罪應無涉。 若需更近一步討論請洽 博全國際法律事務所 陳建州主持律師 台北市大安區敦化南路二段40號9樓 0928-789-787（Line 亦同） / 02 2700-8857 陳建州 律師"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "代工訂金", "question": "Q: 請人代工付好訂金，但因客人突然砍單就請代工廠停工，正在協商訂金問題中，客人突然又要了，我請加工廠繼續，但加工廠不願承接也不願意退還訂金該怎麼辦？", "answer": "A: 就本件與代工廠間的「停工」性質是終止契約抑或是契約之暫緩執行，於你所提供的資訊本件並無法明確看出。 如果是終止契約時，於後面之請加工廠繼續之行為即屬於與加工廠重新訂立代工之製造物供給契約，加工廠自有選擇簽約與否之權利。 但如果定性為契約的暫緩執行，而無終止契約之意思時，則該停工所造成之損失，由於業主（您）因可歸責於業主（您）之事由導致其之受領義務遲延，此時加工廠得請求其賠償因遲延而生之損害。並且依民法第240條之規定「債權人遲延者，債務人得請求其賠償提出及保管給付物之必要費用。」代工廠可以其承攬人之身分向業主請求賠償提出及保管給付物之必要費用。但此時雙方的契約在未解除前仍為有效，仍可依契約要求加工廠繼續履行之。 不過您的問題都涉及比較細的法律層次，一直和代工廠間來來回回洽談可能也是虛耗而無濟於事，很建議由專業律師規劃後撰擬相關文件以保障您的權益。 若需更近一步討論請洽 博全國際法律事務所 陳建州主持律師 台北市大安區敦化南路二段40號9樓 0928-789-787（Line 亦同） / 02 2700-8857 陳建州 律師"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "剩餘廣告費退還問題", "question": "Q: 我司是有限公司，其中一個新產品需要做募資，在2022年12月聘用了一間顧問公司負責整個募資項目，而在今年5月，因市場反應不佳，我司決定中止該項目，而要求顧問公司退回剩餘已預繳的廣告費用。但顧問公司以合約上訂明已繳＂專業服務費不予退還＂為由拒絕退款。但我司認為廣告費本身是付給第三方公司（主要是Facebook), 而顧問公司就每次廣告會收取操作費用，所以這些廣告費本身不是給顧問的服務費。之前顧問在line 對話中說剩餘廣告費約ntd 25000-, 請問現在我司可以怎樣處理這問題？謝謝", "answer": "A: 您好： 以下提供一般建議： 1、檢查合約內容：仔細檢查您與顧問公司簽訂的合約，確定是否有關於退款或解約的條款。如果合約中有相關條款，則需要依據合約約定處理。 2、協商與溝通：與顧問公司進行溝通，解釋您的立場並解釋為什麼您認為廣告費用不應視為顧問的服務費用。嘗試達成一個互相接受的解決方案。 3、尋求法律救濟：消費糾紛您可向當地消保官進行申訴或是申請調解，亦可委由律師協助寄發存證信函或律師函，請求其限期返還退款，如其仍置之不理，經由律師協助對其為民事訴訟的求償行為，以追求您最大利益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "廠商不修改瑕疵 反而告業主", "question": "Q: 我是業主，提問關於施作瑕疵廠商不處理，反被告要求付款。 因信任友人介紹沒有合約，工程期間廠商溝通困難，常是不耐煩回覆，最後草草了事，以至於諸多瑕疵甚至漏水，工程期間沒有要求我們付款，主動詢問付款也可能怕我們中止合作所以沒回覆。 驗收請廠商修改瑕疵但廠商不想改，要求我們付錢，兩次討論無共識即提告。 目前走到鑑定單位階段，因為對方有律師我們沒有，庭上與庭外對方律師一直冷嘲熱諷從一開始調解庭即是這樣的態度，廠商對於目前的情況好像很熟練，我國法律 有沒有保障消費者如果遇到這樣情形（重大瑕疵）的保障。 1. 鐵皮屋頂翻新工程。 2. 無合約，只有報價單。 3. 諸多尺寸上瑕疵，漏水為主要瑕疵。 4. 目前無付款。", "answer": "A: 您好, 有關施工爭議訴訟，原則上不會適用到消費者保護法，法院通常會依鑑定的結果作成判決，如鑑定的結果確實有瑕疵存在，而且是因施工不良造成，當然要由施工廠商負責。至於瑕疵的大小，是否足以構成解約或全部都不用付款或可主張減少部分，甚至可以反向對方主張另雇工的額外補償費用，則要視鑑定的結果來判斷。因此，目前的鑑定階段對您所提的爭議應該是十分重要。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "工程款拖欠且說目前無法付款", "question": "Q: 我媽媽是在接鋼筋工程的 目前遇到其中一間配合的建設公司 原訂四月應撥款的工程款約有一百萬(這是三個建設)， 一直拖延不付款，後來到最近停止施工且與業主連繫後找到建設公司談 才說因為遇到一些問題現在沒有錢可以付 請問這種狀況該怎麼處理? (之前有聽其他工班說過，這間建設公司倒過三次..)", "answer": "A: 您好，日安： 依您所述，若對方屆清償期仍未給付款項，貴公司亦得向法院聲請核發支付命令。 屆時，貴公司應準備「與對方簽立之書面契約、進場施作之紀錄、說明目前已達得請求付款之時期」等資料，撰寫民事聲請核發支付命令狀乙份，並於向法院遞狀時繳付新臺幣500元之聲請費用。 而如法院有依照貴公司之聲請核發支付命令，之後則需要等待支付命令確定。 如果對方沒有在受支付命令送達後20日內異議，法院會核發確定證明書，貴公司就可以持支付命令及確定證明書正本去向法院聲請強制執行；但如果對方有異議，則支付命令之聲請就會視為起訴或聲請調解，屆時看看貴公司是否有意補繳費用，以進行後續程序。 當然，貴公司亦得藉由向鄉鎮市區公所聲請調解，藉由調解委員之協助，於訴訟外解決紛爭。 【但以上建議僅供初步參考，仍須視具體狀況，方能為準確之判斷。謹建議您宜備齊相關資料，向專業法律人士進一步諮詢。】 運鞍法律事務所 鄭婷婷 合署律師 708臺南市安平區慶平路571號7樓 (06)297-7899"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "前屋主造成屋頂漏水", "question": "Q: 前屋主在屋頂施工導致頂樓防水層被破壞，交屋後一年才發現有漏水，目前管委會認定是前屋主造成不願意處理，請問我該找誰求償", "answer": "A: 您好： 以下是一些建議： 請先查看合約和責任：請仔細檢查您與前屋主之間的購房合約以及任何相關文件。這些條款可能涉及責任和約束，有助於確定您追求賠償的權利。在與前屋主溝通時，請儘量保留書面證據（如電子郵件或註冊信函），以便將來使用。 如果前屋主拒絕承擔責任或拒絕解決問題，建議保留相關的證據，包括與前屋主的溝通記錄、漏水的相關照片、施工文件等並提供給律師，由律師協助幫助您爭取相關權益，如協助您與前屋主進行談判或在必要時提起訴訟。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "車主是否需要賠償駕駛肇事責任?", "question": "Q: 各位好，我是一間租車行的老闆，前陣子提供車輛給一位外國旅客，他在駕駛期間與他人發生車禍，但賠償完我們店裡的車損後便直接離開台灣，後續對方車主的車輛受損啟動保險，經肇責估量，外國人須賠償對方三成損失，作保險的友人告訴我，對方有可能會找我要求我賠償，但我僅僅是租車給對方而已，我仍需共同賠償民事責任??", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照民法第185條：「數人共同不法侵害他人之權利者，連帶負損害賠償責任。不能知其中孰為加害人者亦同。造意人及幫助人，視為共同行為人。」規定。 即使您僅是將車輛出租給外國旅客，如果他在駕駛期間與他人發生車禍，您仍可能需要共同承擔賠償民事責任。 此外，是您是否有與租車客戶簽訂適當的租賃協議和保險條款，以明確規定各方的責任和義務。如果有，您可以參考這些協議和條款來了解您在此情況下的法律地位和權益。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "合約到期", "question": "Q: 雙方有簽訂工程合約，載明應完工日，但對方公司沒有完成，經多次催告不理後，存證信函告知終止合約，但對方不承認終止合約，也不出面協商。那我方公司是否可以主張合約終止呢？", "answer": "A: 您好： 有關台端所詢涉及契約履行之問題： 民法第258條規定：「 解除權之行使，應向他方當事人以意思表示為之。 契約當事人之一方有數人者，前項意思表示，應由其全體或向其全體為之。 解除契約之意思表示，不得撤銷。」 民法第502條規定：「 因可歸責於承攬人之事由，致工作逾約定期限始完成，或未定期限而逾相當時期始完成者，定作人得請求減少報酬或請求賠償因遲延而生之損害。 前項情形，如以工作於特定期限完成或交付為契約之要素者，定作人得解除契約，並得請求賠償因不履行而生之損害。」 民法第503條規定：「 因可歸責於承攬人之事由，遲延工作，顯可預見其不能於限期內完成而其遲延可為工作完成後解除契約之原因者，定作人得依前條第二項之規定解除契約，並請求損害賠償。」 依民法規定，如因對方逾期完成，可主張解除契約並請求損害賠償。 如有任何問題，歡迎與本事務所聯繫。 永衡法律事務所 吳佳潓律師 網址：http://www.eap86.com Line官方帳號即時諮詢：https://lin.ee/dD0oNN9 連絡電話：02-2751-5156"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "合夥人要退夥該如何處理", "question": "Q: 請問我朋友邀我一起合夥開烤肉， 當初他說我55000朋友出65000。 「買設備食材」 目前生意其實不錯。 但是因很多想法都不同經常爭執 覺得很煩。 因此我想退夥。但是朋友卻說要求退夥之人不得拿回當初投資金額？ 對了當初房租押金也是朋友先付的！ 重點朋友之前有自己經營過 還跟我借款也未還」 這次換地點開 所以約我投資。 想請問我真的不能拿回自己的錢嗎？", "answer": "A: 您好： 有關所詢問題涉及民法合夥之退夥問題： 依據民法第689條規定：「退夥人與他合夥人間之結算，應以退夥時合夥財產之狀況為準。 退夥人之股分，不問其出資之種類，得由合夥以金錢抵還之。 合夥事務，於退夥時尚未了結者，於了結後計算，並分配其損益。」 依據民法第690條規定：「合夥人退夥後，對於其退夥前合夥所負之債務，仍應負責。」 基於上開民法規定，退夥時之結算應以合夥財產之狀況為準。據您所陳述目前合夥生意不錯，故退夥結算時之金額未必低於原先投資金額。但因尚須更詳足之資料為判斷，為保障您的權益，歡迎與本事務所聯繫，謝謝。 永衡法律事務所 吳佳潓律師 網址：http://www.eap86.com Line官方帳號即時諮詢：https://lin.ee/dD0oNN9 連絡電話：02-2751-5156"}
{"category": "契約．債權回收．損害賠償", "title": "總部糾紛", "question": "Q: 本人因與總部加盟合約到期未續約，但總部持續供貨給我，半年後告知要不要續約，2天後確定沒要續約立即拆招牌停業，但後續被總部求償150萬，他們認為我沒合約使用它們的招牌，他們持續賣我原物料純屬商業行為，目前1審法官判我賠150萬，請問上訴2審翻盤率高嗎？謝謝！", "answer": "A: 您好，依您所述，是否可以使用總部的招牌？如可以，使用期間長短？持續供貨的法律上意義為何？是否需賠款？賠款金額是否過高等等？這些問題，在第二審應有爭執及主張的空間，由於此部分涉及事實經過(例如契約條款如何約定)及雙方具體主張內容，無法一概而論，建議將判決書、契約等文件準備齊全，並向專業人士(例如律師)諮詢，再進一步評估上訴策略及翻盤可能性，以確保權益。 以上簡要答覆，如果仍有疑問，歡迎與本事務所聯絡。 林慈政律師 德霖謙煦法律事務所 403018台中市西區台灣大道二段2號13樓之6 Tel: (04)2201-2830 Email: tj.lin@kllaw.com.tw"}
